{"id":3688,"date":"2021-01-26T15:07:00","date_gmt":"2021-01-26T15:07:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cagbc.org\/?post_type=cagbc_news_articles&#038;p=3688"},"modified":"2022-03-28T15:11:45","modified_gmt":"2022-03-28T15:11:45","slug":"le-carbone-et-le-climat-a-lavant-scene-en-2021","status":"publish","type":"cagbc_news_articles","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-carbone-et-le-climat-a-lavant-scene-en-2021\/","title":{"rendered":"Le carbone et le climat \u00e0 l\u2019avant-sc\u00e8ne en 2021"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0px\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"le-cbdca-entend-miser-sur-les-reussites-de-l-annee-derniere-pour-accelerer-la-transition-vers-le-carbone-zero\">Le CBDCa entend miser sur les r\u00e9ussites de l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re pour acc\u00e9l\u00e9rer la transition vers le carbone z\u00e9ro<\/h2>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/CBDCA\/carbone_zero\/CBDCaSiteWeb\/Carbone_Zero\/Pourquoi_le_carbone_zero.aspx?hkey=75702352-2415-4cc2-948b-1032e3d0e239\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Le Programme du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro du CBDCa<\/a>&nbsp;a connu une autre excellente ann\u00e9e en 2020. Le programme a contribu\u00e9 \u00e0 stimuler la r\u00e9duction du carbone dans le secteur du b\u00e2timent en offrant diverses&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/CBDCA\/carbone_zero\/evenements_education\/CBDCaSiteWeb\/Events\/accelerating_to_zero.aspx?hkey=913a6ed7-a20a-4e63-acde-a96932d6d28e\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">activit\u00e9s de formation et de mobilisation<\/a>, de recherche et de sensibilisation, ainsi que&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/CBDCA\/carbone_zero\/Information_et_Ressources\/CBDCaSiteWeb\/Carbone_Zero\/carbone_zero.aspx?hkey=64d85999-031f-4eab-b51b-0158d194b3eb\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">la Norme du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro<\/a>. Le CBDCa s\u2019est fix\u00e9 des objectifs encore plus ambitieux pour l\u2019ann\u00e9e qui commence.<\/p>\n\n\n\n<p>Le programme tirera parti des connaissances et de l\u2019engagement des comit\u00e9s et des membres du CBDCa, ainsi que des changements qui s\u2019op\u00e8rent dans les secteurs public et priv\u00e9. L\u2019environnement politique n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 aussi favorable et les gouvernements et administrations de tous les niveaux visent la d\u00e9carbonisation d\u2019ici 2050. Sur la sc\u00e8ne f\u00e9d\u00e9rale, les annonces politiques telles que la mise \u00e0 jour de&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.canada.ca\/fr\/secretariat-conseil-tresor\/services\/innovation\/ecologiser-gouvernement\/strategie.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">la Strat\u00e9gie pour un gouvernement vert&nbsp;<\/a>et&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.canada.ca\/fr\/environnement-changement-climatique\/nouvelles\/2020\/12\/un-environnement-sain-et-une-economie-saine.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">le nouveau Plan climatique du Canada<\/a>&nbsp;illustrent comment la d\u00e9carbonisation est mise en \u0153uvre. Le rythme du changement s\u2019acc\u00e9l\u00e8re et le CBDCa montre la voie au secteur du b\u00e2timent.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"les-mises-a-jour-traiteront-des-ajouts-de-batiments-et-plus-encore\"><strong>Les mises \u00e0 jour traiteront des ajouts de b\u00e2timents et plus encore<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>La Norme du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro (BCZ) du CBDCa a prouv\u00e9 que les b\u00e2timents \u00e0 carbone z\u00e9ro sont techniquement r\u00e9alisables et financi\u00e8rement viables. L\u2019adoption de la Norme s\u2019acc\u00e9l\u00e8re et \u00e0 la fin de 2020, 24 b\u00e2timents avaient obtenu la certification, un m\u00eame nombre de projets ayant obtenu la certification BCZ-Design et BCZ-Performance.<\/p>\n\n\n\n<p>La\u00a0<a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/News\/FR\/2020\/20200310_News_Release.aspx\">mise \u00e0 jour des exigences de certification<\/a>\u00a0publi\u00e9e en mars 2020 a re\u00e7u un bon accueil, t\u00e9moignant de l\u2019apport inestimable de nombreuses parties prenantes. Le CBDCa pr\u00e9pare actuellement des addendas qui rendront la Norme BCZ encore plus accessible. Ces modifications qui doivent \u00eatre publi\u00e9es au printemps porteront notamment sur les projets d\u2019ajouts et d\u2019agrandissements de b\u00e2timents, en plus de clarifier les exigences relatives \u00e0 l\u2019intensit\u00e9 de la demande en \u00e9nergie thermique (IDET) dans les nouveaux laboratoires, h\u00f4pitaux et autres b\u00e2timents qui ont des charges de chauffage ou de ventilation excessives.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"une-variete-de-types-de-batiments-obtenant-la-certification-et-demontrant-leur-performance-chaque-annee\"><strong>Une vari\u00e9t\u00e9 de types de b\u00e2timents obtenant la certification et d\u00e9montrant leur performance chaque ann\u00e9e<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>La Norme BCZ s\u2019applique bien \u00e0 divers types de b\u00e2timent. Parmi les projets remarquables qui ont obtenu la certification en 2020, on compte&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/CBDCaSiteWeb\/Carbone_Zero\/Projets\/scotia_bank_plaza.aspx\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">une tour de bureaux de 68 \u00e9tages embl\u00e9matique \u00e0 Toronto<\/a>,&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/CBDCA\/carbone_zero\/Programme_pilote_Zero_carbone_du_CBDCa\/CBDCaSiteWeb\/Carbone_Zero\/Programme_pilote_Zero_carbone_du_CBDCa.aspx?hkey=60548af1-5a80-40ce-aef4-5b7b7d164f29#7\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">une caserne d\u2019incendie \u00e0 la fine pointe \u00e0 Vancouver<\/a>,<a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/355avenuewilkinson\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">&nbsp;des entrep\u00f4ts industriels&nbsp; en Nouvelle-\u00c9cosse<\/a>&nbsp;et au Qu\u00e9bec, et&nbsp;<a href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/CBDCaSiteWeb\/Carbone_Zero\/Projets\/amped_sports_lab.aspx\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">un ar\u00e9na \u00e0 Ottawa<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<p>Avec les programmes gouvernementaux et le financement qui ciblent les b\u00e2timents existants, il est gratifiant de voir que de grands projets de r\u00e9novation, comme&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/CBDCA\/carbone_zero\/Programme_pilote_Zero_carbone_du_CBDCa\/CBDCaSiteWeb\/Carbone_Zero\/Programme_pilote_Zero_carbone_du_CBDCa.aspx?hkey=60548af1-5a80-40ce-aef4-5b7b7d164f29#5\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">le r\u00e9am\u00e9nagement du complexe MacKimmie, \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Calgary<\/a>, et&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/CBDCaSiteWeb\/Carbone_Zero\/Projets\/phenix.aspx\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">le projet Ph\u00e9nix de Lemay, \u00e0 Montr\u00e9al<\/a>, ont obtenu la certification.<\/p>\n\n\n\n<p>Les projets de BCZ-Performance se sont engag\u00e9s \u00e0 d\u00e9montrer l\u2019exploitation \u00e0 carbone z\u00e9ro sur une base annuelle. En 2020, nous avons pu voir certains projets obtenir leur deuxi\u00e8me, voire leur troisi\u00e8me certification BCZ Performance. Parmi ceux-ci, mentionnons le si\u00e8ge social de&nbsp;<a href=\"http:\/\/www.cagbc.org\/CBDCaSiteWeb\/Carbone_Zero\/Projets\/rayside_labossiere.aspx\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">la firme Rayside Labossi\u00e8re architectes<\/a>&nbsp;\u00e0 Montr\u00e9al et&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/CBDCaSiteWeb\/Carbone_Zero\/Projets\/Mohawk.aspx\">le Centre Joyce pour le partenariat et l\u2019innovation du Coll\u00e8ge Mohawk<\/a>.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"663\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ZCB-Report-2021_FR-1024x663.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3689\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ZCB-Report-2021_FR-1024x663.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ZCB-Report-2021_FR-300x194.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ZCB-Report-2021_FR-768x497.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ZCB-Report-2021_FR-1536x994.jpg 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ZCB-Report-2021_FR-2048x1325.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"d-excellentes-occasions-de-renforcer-vos-connaissances-en-matiere-de-carbone-zero\"><strong>D\u2019excellentes occasions de renforcer vos connaissances en mati\u00e8re de carbone z\u00e9ro<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Pour bien commencer l\u2019ann\u00e9e, le CBDCa lance&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/CBDCA\/carbone_zero\/evenements_education\/CBDCaSiteWeb\/Events\/accelerating_to_zero.aspx?hkey=913a6ed7-a20a-4e63-acde-a96932d6d28e\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">un programme d&#8217;\u00e9ducation sur les concepts de base<\/a>&nbsp;(&#8220;Core Concepts Education&#8221;) sur le b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro pour offrir, \u00e0 la demande, les connaissances et les comp\u00e9tences de base n\u00e9cessaires pour r\u00e9aliser un projet \u00e0 carbone z\u00e9ro. Des cours qui approfondissent certains aspects de la d\u00e9carbonisation suivront plus tard dans le courant de l\u2019ann\u00e9e.<\/p>\n\n\n\n<p>Vous pouvez \u00e9galement vous attendre \u00e0 un calendrier dynamique d\u2019activit\u00e9s virtuelles sur le th\u00e8me, Plus vite vers le z\u00e9ro qui r\u00e9uniront des experts \u00e0 l\u2019avant-garde du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro. Ces activit\u00e9s vous permettront d\u2019apprendre aupr\u00e8s d\u2019\u00e9quipes de projets qui ont obtenu la certification ou d\u2019explorer divers sujets d\u2019actualit\u00e9 comme les r\u00e9novations, le carbone intrins\u00e8que et les cr\u00e9dits carbone. Visitez le&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/CBDCA\/evenements\/Accelerating_to_Zero\/CBDCaSiteWeb\/Events\/accelerating_to_zero.aspx?hkey=f01f940c-68dd-4332-8fe7-cdcc3800a333\">cagbc.org\/AtoZ<\/a>&nbsp;pour en savoir davantage.<\/p>\n\n\n\n<p>Vous aimeriez contribuer \u00e0 nos activit\u00e9s et \u00e0 nos activit\u00e9s de formation? Faites-nous parvenir un courriel \u00e0&nbsp;<a href=\"mailto:zerocarbon@cagbc.org\">zerocarbon@cagbc.org<\/a>.<\/p>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le CBDCa entend miser sur les r\u00e9ussites de l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re pour acc\u00e9l\u00e9rer la&hellip;<\/p>\n","protected":false},"featured_media":0,"template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":""},"cagbc_tx_theme":[495],"cagbc_tx_rating_standard":[],"cagbc_tx_credit_category":[],"acf":{"sub-headline":"","byline":"","downloads":false,"related_links":false,"alt_thumb":false,"rating_systemstandard":false,"theme":[{"term_id":495,"name":"Sensibilisation","slug":"sensibilisation","term_group":0,"term_taxonomy_id":495,"taxonomy":"cagbc_tx_theme","description":"","parent":0,"count":50,"filter":"raw","meta":[]}],"credit_category":false},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Le carbone et le climat \u00e0 l\u2019avant-sc\u00e8ne en 2021 - Canada Green Building Council (CAGBC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Le CBDCa entend miser sur les r\u00e9ussites de l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re pour acc\u00e9l\u00e9rer la transition vers le carbone z\u00e9ro Le Programme du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro du\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-carbone-et-le-climat-a-lavant-scene-en-2021\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le carbone et le climat \u00e0 l\u2019avant-sc\u00e8ne en 2021\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le CBDCa entend miser sur les r\u00e9ussites de l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re pour acc\u00e9l\u00e9rer la transition vers le carbone z\u00e9ro Le Programme du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro du\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-carbone-et-le-climat-a-lavant-scene-en-2021\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Canada Green Building Council (CAGBC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-28T15:11:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ZCB-Report-2021_FR-1024x663.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-carbone-et-le-climat-a-lavant-scene-en-2021\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-carbone-et-le-climat-a-lavant-scene-en-2021\/\",\"name\":\"Le carbone et le climat \u00e0 l\u2019avant-sc\u00e8ne en 2021 - Canada Green Building Council (CAGBC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-01-26T15:07:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-28T15:11:45+00:00\",\"description\":\"Le CBDCa entend miser sur les r\u00e9ussites de l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re pour acc\u00e9l\u00e9rer la transition vers le carbone z\u00e9ro Le Programme du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro du\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-carbone-et-le-climat-a-lavant-scene-en-2021\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-carbone-et-le-climat-a-lavant-scene-en-2021\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-carbone-et-le-climat-a-lavant-scene-en-2021\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"News\/Articles\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Le carbone et le climat \u00e0 l\u2019avant-sc\u00e8ne en 2021\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Canada Green Building Council (CAGBC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Le carbone et le climat \u00e0 l\u2019avant-sc\u00e8ne en 2021 - Canada Green Building Council (CAGBC)","description":"Le CBDCa entend miser sur les r\u00e9ussites de l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re pour acc\u00e9l\u00e9rer la transition vers le carbone z\u00e9ro Le Programme du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro du","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-carbone-et-le-climat-a-lavant-scene-en-2021\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Le carbone et le climat \u00e0 l\u2019avant-sc\u00e8ne en 2021","og_description":"Le CBDCa entend miser sur les r\u00e9ussites de l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re pour acc\u00e9l\u00e9rer la transition vers le carbone z\u00e9ro Le Programme du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro du","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-carbone-et-le-climat-a-lavant-scene-en-2021\/","og_site_name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2022-03-28T15:11:45+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ZCB-Report-2021_FR-1024x663.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-carbone-et-le-climat-a-lavant-scene-en-2021\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-carbone-et-le-climat-a-lavant-scene-en-2021\/","name":"Le carbone et le climat \u00e0 l\u2019avant-sc\u00e8ne en 2021 - Canada Green Building Council (CAGBC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2021-01-26T15:07:00+00:00","dateModified":"2022-03-28T15:11:45+00:00","description":"Le CBDCa entend miser sur les r\u00e9ussites de l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re pour acc\u00e9l\u00e9rer la transition vers le carbone z\u00e9ro Le Programme du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro du","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-carbone-et-le-climat-a-lavant-scene-en-2021\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-carbone-et-le-climat-a-lavant-scene-en-2021\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-carbone-et-le-climat-a-lavant-scene-en-2021\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"News\/Articles","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Le carbone et le climat \u00e0 l\u2019avant-sc\u00e8ne en 2021"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":3688,"en":1775},"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles\/3688"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cagbc_news_articles"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles\/3688\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3688"}],"wp:term":[{"taxonomy":"cagbc_tx_theme","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_theme?post=3688"},{"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_rating_standard?post=3688"},{"taxonomy":"cagbc_tx_credit_category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_credit_category?post=3688"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}