{"id":7353,"date":"2023-06-02T00:44:50","date_gmt":"2023-06-02T04:44:50","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cagbc.org\/?post_type=cagbc_news_articles&#038;p=7353"},"modified":"2023-06-29T14:58:14","modified_gmt":"2023-06-29T18:58:14","slug":"les-prix-du-cbdca-2023","status":"publish","type":"cagbc_news_articles","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/les-prix-du-cbdca-2023\/","title":{"rendered":"Les Prix du CBDCA c\u00e9l\u00e8brent les innovateurs du b\u00e2timent durable du Canada \u00e0 B\u00e2tir un changement durable\u00a0"},"content":{"rendered":"\n<p>Vancouver (C.-B.) \u2013 1 \u202fjuin 2023 \u2013 Ce soir, le Conseil du b\u00e2timent durable du Canada (CBDCA) a d\u00e9voil\u00e9 les laur\u00e9ats des <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Prix du CBDCA<\/a> de cette ann\u00e9e dans le cadre de la conf\u00e9rence <a href=\"https:\/\/harlowagency.swoogo.com\/buildinglastingchange2023\/begin\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">B\u00e2tir un changement durable<\/a>. Ces prix annuels c\u00e9l\u00e8brent des projets, des \u00e9quipes et des individus innovants qui apportent des contributions positives au secteur du b\u00e2timent durable du Canada.<\/p>\n\n\n\n<p><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-charcoal-grey-color\">\u00ab\u202fAlors que nous entamons notre troisi\u00e8me d\u00e9cennie, les Prix du CBDCA illustrent comment le b\u00e2timent durable a stimul\u00e9 l\u2019innovation dans l\u2019industrie, d\u2019un oc\u00e9an \u00e0 l\u2019autre\u202f\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Thomas Mueller, pr\u00e9sident et chef de la direction du CBDCA. \u00ab\u202fLa c\u00e9l\u00e9bration du leadership qui met de l\u2019avant notre philosophie et nos pratiques permet \u00e0 la communaut\u00e9 du b\u00e2timent durable de reconna\u00eetre les progr\u00e8s que nous avons r\u00e9alis\u00e9s ensemble. Pour faire avancer l\u2019industrie \u00e0 grande \u00e9chelle, nous avons besoin de l\u2019engagement et de l\u2019innovation dont font preuve les laur\u00e9ats de ces prix.\u202f\u00bb<\/mark><\/p>\n\n\n\n<p>Le concours national divise les prix en deux cat\u00e9gories\u202f: <strong><a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/#h-prix-batiment-durable\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">les Prix d\u2019excellence en b\u00e2timent durable<\/a><\/strong>, qui r\u00e9compensent les b\u00e2timents les plus efficaces, efficients et percutants, alors que <strong><a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/#h-prix-du-leadership\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">les Prix du leadership<\/a><\/strong> en b\u00e2timent durable r\u00e9compensent les personnes ou les \u00e9quipes qui contribuent \u00e0 la r\u00e9ussite du secteur du b\u00e2timent durable du Canada. Le concours comprend \u00e9galement <strong><a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/prix-andy-kesteloo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">le Prix comm\u00e9moratif Andy Kesteloo pour un projet \u00e9tudiant<\/a><\/strong>, qui r\u00e9compense un projet \u00e9tudiant inspirant et qui sera d\u00e9cern\u00e9 un peu plus tard cette ann\u00e9e. <\/p>\n\n\n\n<p>En plus des Prix du CBDCA, le CBDCA a \u00e9galement d\u00e9cern\u00e9<strong> le Prix pour l\u2019ensemble d\u2019une carri\u00e8re 2023<\/strong> qui rend hommage \u00e0 une personne ayant men\u00e9 une carri\u00e8re extraordinaire dans le domaine du b\u00e2timent durable. Cette ann\u00e9e, ce Prix a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 <strong>Michael Brooks, pr\u00e9sident-directeur g\u00e9n\u00e9ral de <a href=\"https:\/\/realpac.ca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">REALPAC<\/a><\/strong>, en reconnaissance de sa carri\u00e8re de plus de 25 ans vou\u00e9e \u00e0 l\u2019avancement du b\u00e2timent durable au Canada et partout dans le monde. <\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignleft size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Lifetime-Achievement-Michael-Brooks-1-edited.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7385\" width=\"339\" height=\"254\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Lifetime-Achievement-Michael-Brooks-1-edited.jpg 651w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Lifetime-Achievement-Michael-Brooks-1-edited-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 339px) 100vw, 339px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Michael Brooks est entr\u00e9 chez REALPAC en 1997, apr\u00e8s avoir obtenu un MBA de la Schulich School of Business et un doctorat en urbanisme de l\u2019Universit\u00e9 de Waterloo. Au cours de sa carri\u00e8re chez REALPAC, il a dirig\u00e9 de nombreuses initiatives visant \u00e0 aider le secteur de l\u2019immobilier commercial \u00e0 r\u00e9pondre aux attentes des gouvernements et du march\u00e9 en mati\u00e8re de b\u00e2timent durable, de d\u00e9carbonation et d\u2019ESG. On lui doit notamment les premi\u00e8res lignes directrices sur la responsabilit\u00e9 sociale des entreprises en Am\u00e9rique du Nord \u00e0 l\u2019intention des soci\u00e9t\u00e9s immobili\u00e8res commerciales, le premier bail vert en Am\u00e9rique du Nord et, de concert avec le CBDCA, le premier programme d\u2019analyse comparative de la consommation d\u2019\u00e9nergie dans les b\u00e2timents commerciaux et la premi\u00e8re cible en la mati\u00e8re.<\/p>\n\n\n\n<p><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-charcoal-grey-color\">\u00ab\u202fMichael est un membre appr\u00e9ci\u00e9 dans le milieu du b\u00e2timent durable et il est un ardent d\u00e9fenseur de la durabilit\u00e9 et de l\u2019action climatique\u202f\u00bb, a soulign\u00e9 Thomas Mueller. \u00ab\u202fSes ann\u00e9es de soutien \u00e0 la mission du CBDCA de transformer l\u2019industrie, notamment en tant que membre de notre conseil d\u2019administration et de PDG de REALPAC, ont fait une diff\u00e9rence importante dans l\u2019orientation de notre strat\u00e9gie et de nos programmes. Je lui offre mes plus sinc\u00e8res f\u00e9licitations pour cet honneur bien m\u00e9rit\u00e9.\u202f\u00bb <\/mark><\/p>\n\n\n\n<p>Michael Brooks a fait partie de nombreux conseils d\u2019administration et comit\u00e9s qui ont contribu\u00e9 \u00e0 d\u00e9finir la durabilit\u00e9 dans le secteur immobilier du Canada et sur la sc\u00e8ne internationale. Il a fait partie d\u2019un groupe sp\u00e9cial d\u2019experts de plusieurs pays qui ont \u00e9labor\u00e9 le Construction and Real Estate Sector Supplement (CRESS) pour la Global Reporting Initiative (GRI, 201-2013); il a \u00e9t\u00e9 un conseiller sp\u00e9cial de l\u2019Initiative financi\u00e8re du Programme des Nations Unies pour l\u2019environnement (groupe de travail sur l\u2019immobilier) et a si\u00e9g\u00e9 au conseil d\u2019administration de GRESB (Green Real Estate Sustainability Benchmark). Il est actuellement l\u2019un des trois membres repr\u00e9sentant le milieu des affaires au sein du Conseil consultatif sur le d\u00e9veloppement durable du gouvernement du Canada et il est membre du conseil d\u2019administration du World Green Building Council.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-presentation-des-laureats-des-prix-du-cbdca-2023\"><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\"><strong>Pr\u00e9sentation des laur\u00e9ats des Prix du CBDCA 2023\u202f: <\/strong>\u00a0<\/mark><\/h2>\n\n\n\n<p>Les prix du CBDCA r\u00e9compensent les meilleurs des meilleurs dans le secteur du b\u00e2timent durable. Les candidatures de cette ann\u00e9e t\u00e9moignent d\u2019un engagement ferme en faveur de la r\u00e9duction des impacts environnementaux et climatiques par des solutions innovantes, r\u00e9silientes et sobres en carbone. <\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-charcoal-grey-color\"><strong>Prix d\u2019excellence en b\u00e2timent durable <\/strong>\u00a0<\/mark><\/h2>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\">Conception \u00e0 carbone z\u00e9ro <\/mark><\/strong><\/h2>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\"><strong>Parrain\u00e9 par \u202f<\/strong><a href=\"https:\/\/eastportproperties.ca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>East Port Properties<\/strong><\/a><\/h4>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideright\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"693\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/CAGBC-Awards-1-1024x693.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-7371\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/CAGBC-Awards-1-1024x693.png 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/CAGBC-Awards-1-300x203.png 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/CAGBC-Awards-1-768x519.png 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/CAGBC-Awards-1.png 1196w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<p><strong>Laur\u00e9at :<\/strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\"><strong>\u202f<a href=\"https:\/\/sainteanne.ca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Coll\u00e8ge Sainte-Anne<\/a>, Dorval, Qu\u00e9bec<\/strong><\/mark><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left\">Le projet de campus du Coll\u00e8ge Sainte-Anne comprend la construction de deux nouveaux pavillons ayant obtenu la certification de la <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/certifications\/normes-du-batiment-a-carbone-zero\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Norme du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro \u2013 Design du CBDCA<\/a>. Situ\u00e9 \u00e0 Dorval, au Qu\u00e9bec, ce projet comprend \u00e9galement la r\u00e9novation compl\u00e8te d\u2019une \u00e9cole primaire existante. La durabilit\u00e9 \u00e9tant au c\u0153ur de ses pr\u00e9occupations, le Coll\u00e8ge a r\u00e9uni une \u00e9quipe de professionnels du b\u00e2timent, de gestionnaires de construction et d\u2019enseignants pour former un groupe de travail charg\u00e9 de r\u00e9duire la consommation \u00e9nerg\u00e9tique du b\u00e2timent et de limiter le carbone intrins\u00e8que tout en respectant le budget. Le projet a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 selon un processus de conception int\u00e9gr\u00e9e qui a utilis\u00e9 la mod\u00e9lisation \u00e9nerg\u00e9tique pour optimiser la performance globale des b\u00e2timents dot\u00e9s d\u2019enveloppes \u00e0 haute performance et d\u2019\u00e9l\u00e9ments de chauffage passif. <\/p>\n\n\n\n<p><strong>Mention honorable\u202f:<mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\"> <\/mark><\/strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\"><strong><a href=\"https:\/\/thestackyvr.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">The Stack<\/a> | 1133, rue Melville, Vancouver, Colombie-Britannique <\/strong><\/mark>\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p>The Stack | 1133 Melville est la plus haute tour de bureaux du centre-ville de Vancouver et la premi\u00e8re de ce type \u00e0 obtenir la certification B\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro \u2013 Design. Le projet s\u2019\u00e9tait rapidement associ\u00e9 avec le CBDCA en participant \u00e0 son programme pilote de la Norme du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro. Par sa conception, il a contribu\u00e9 \u00e0 communiquer les d\u00e9fis pos\u00e9s par les Normes du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro et les opportunit\u00e9s qu\u2019elles offrent pour les grands projets \u00e0 forte densit\u00e9. Lorsqu\u2019il a obtenu la certification BCZ-Design, The Stack comptait parmi les plus grands projets certifi\u00e9s BCZ-Design au pays.<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"margin-top:0\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\">R\u00e9novation profonde de d\u00e9carbonation<\/mark><\/strong><\/h2>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\"><strong>Parrain\u00e9 par\u202f<\/strong><a href=\"https:\/\/www.entuitive.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong> Entuitive<\/strong><\/a><\/h4>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"2560\" height=\"1921\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Deep-Carbon-Retrofit-SCOTIA-PLAZA-1-edited-scaled.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7373\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Deep-Carbon-Retrofit-SCOTIA-PLAZA-1-edited-scaled.jpg 2560w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Deep-Carbon-Retrofit-SCOTIA-PLAZA-1-edited-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Deep-Carbon-Retrofit-SCOTIA-PLAZA-1-edited-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Deep-Carbon-Retrofit-SCOTIA-PLAZA-1-edited-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Deep-Carbon-Retrofit-SCOTIA-PLAZA-1-edited-1536x1153.jpg 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Deep-Carbon-Retrofit-SCOTIA-PLAZA-1-edited-2048x1537.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-charcoal-grey-color\"><strong>Laur\u00e9at : <\/strong><\/mark><strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\">Place Scotia, \u00e9difice du 100 Yonge Street, Toronto, Ontario<\/mark><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Le propri\u00e9taire de l\u2019\u00e9difice du 100 Yonge Street de la place Scotia, \u00e0 Toronto, voulait moderniser les syst\u00e8mes m\u00e9caniques et de CVCA obsol\u00e8tes tout en am\u00e9liorant son efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique globale et en limitant les perturbations pour les locataires existants. Ses efforts pour prioriser l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et les r\u00e9ductions du carbone ont men\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9limination compl\u00e8te des combustibles fossiles et \u00e0 une r\u00e9duction annuelle estim\u00e9e \u00e0 600 tonnes m\u00e9triques des \u00e9missions de CO2. L\u2019installation d\u2019une thermopompe \u00e0 air, capable de fonctionner \u00e0 des temp\u00e9ratures aussi basses que -\u202f30\u202f\u00b0C a \u00e9t\u00e9 une premi\u00e8re dans le march\u00e9 des climats froids et d\u00e9montre la faisabilit\u00e9 de solutions pr\u00eates \u00e0 \u00eatre mises sur le march\u00e9 pour r\u00e9aliser d\u2019importantes r\u00e9ductions du carbone au Canada.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\">Nouvelle construction<\/mark><\/strong><\/h2>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\"><strong>Parrain\u00e9 par\u202f <\/strong><a href=\"https:\/\/www.morguard.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>Morguard Investments<\/strong><\/a><\/h4>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/New-Construction-RRC-Polytech-1-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7374\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/New-Construction-RRC-Polytech-1-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/New-Construction-RRC-Polytech-1-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/New-Construction-RRC-Polytech-1-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/New-Construction-RRC-Polytech-1-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/New-Construction-RRC-Polytech-1.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-charcoal-grey-color\"><strong>Laur\u00e9at : <\/strong><\/mark><strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\">Manitou a bi Bii daziigae, <a href=\"https:\/\/www.rrc.ca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Coll\u00e8ge polytechnique du Red River<\/a>, Winnipeg, Manitoba<\/mark><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Manitou a bi Bii daziigae, en langue Anishinaabemowin (Ojibwe), signifie l\u2019endroit o\u00f9 le cr\u00e9ateur s\u2019assoit et apporte la lumi\u00e8re. Ce b\u00e2timent de 100\u2009000 pieds carr\u00e9s repr\u00e9sente les connaissances, les enseignements et les traditions autochtones tout en combinant modernit\u00e9 et patrimoine. Par sa r\u00e9utilisation adaptative de l\u2019\u00e9difice de Scott Fruit, d\u00e9sign\u00e9 comme b\u00e2timent patrimonial, et un ajout de quatre \u00e9tages reli\u00e9 au Centre Roblin du Coll\u00e8ge polytechnique du Red River, Manitou a bi Bii daziigae offre un mod\u00e8le pour maintenir le caract\u00e8re des b\u00e2timents historiques tout en am\u00e9liorant la performance. Le nouveau b\u00e2timent est dot\u00e9 d\u2019une enveloppe dynamique de verre photovolta\u00efque qui produit de l\u2019\u00e9nergie et change de couleur selon les conditions m\u00e9t\u00e9orologiques et l\u2019angle de vue. \u00c0 l\u2019int\u00e9rieur, le design int\u00e8gre divers espaces baign\u00e9s de lumi\u00e8re, ainsi que des \u00e9l\u00e9ments de design et des \u0153uvres d\u2019art autochtones. <\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\">Habitation inspirante <\/mark><\/strong><\/h2>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\"><strong>Parrain\u00e9 par\u202f\u202f<\/strong><a href=\"https:\/\/www.enbridge.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>Enbridge<\/strong><\/a>&nbsp;<\/h4>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"730\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Inspiring-Home-Lauberiviere-1-1024x730.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7375\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Inspiring-Home-Lauberiviere-1-1024x730.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Inspiring-Home-Lauberiviere-1-300x214.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Inspiring-Home-Lauberiviere-1-768x548.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Inspiring-Home-Lauberiviere-1-1536x1095.jpg 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Inspiring-Home-Lauberiviere-1-2048x1460.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-charcoal-grey-color\"><strong>Laur\u00e9at :\u202f<\/strong> <\/mark><strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\">Lauberivi\u00e8re, Qu\u00e9bec, Qu\u00e9bec<\/mark><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Lauberivi\u00e8re est un refuge pour personnes en situation d\u2019itin\u00e9rance ou \u00e0 risque de l\u2019\u00eatre dans la ville de Qu\u00e9bec. Le nouveau b\u00e2timent de sept \u00e9tages et de 10\u2009000 m\u00e8tres carr\u00e9s comprend des espaces s\u00e9curitaires pour les travailleurs et les b\u00e9n\u00e9voles qui offrent des services de soutien communautaire, une diversit\u00e9 d\u2019h\u00e9bergements, une clinique m\u00e9dicale et une cuisine communautaire qui a servi plus de 144\u2009000 repas aux membres de la communaut\u00e9 en 2022 seulement. Lauberivi\u00e8re met \u00e9galement l\u2019accent sur la durabilit\u00e9\u202f: les \u00e9missions de GES ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9duites de 47,7 pour cent par rapport \u00e0 celles d\u2019un b\u00e2timent de r\u00e9f\u00e9rence; l\u2019eau chaude domestique est pr\u00e9chauff\u00e9e par la chaleur r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e des syst\u00e8mes de r\u00e9frig\u00e9ration de la cuisine; le b\u00e2timent est dot\u00e9 d\u2019une toiture verte et d\u2019un jardin communautaire; et un syst\u00e8me de parement en aluminium innovant a r\u00e9duit le carbone intrins\u00e8que du b\u00e2timent.   <\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-charcoal-grey-color\">Leadership en b\u00e2timent durable\u202f<\/mark><\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\">Championne du b\u00e2timent durable<\/mark><\/strong><\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"446\" height=\"301\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Green-Building-Champion-Kathy-Wardle-1-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7376\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Green-Building-Champion-Kathy-Wardle-1-1.jpg 446w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Green-Building-Champion-Kathy-Wardle-1-1-300x202.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 446px) 100vw, 446px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-charcoal-grey-color\"><strong>Laur\u00e9ate:\u202f<\/strong><\/mark><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\"><strong> <\/strong><\/mark><strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\">Kathy Wardle, associ\u00e9e principale et directrice de la durabilit\u00e9, <a href=\"https:\/\/perkinswill.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Perkins&amp;Will<\/a><\/mark><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Cheffe de file interdisciplinaire comptant vingt ans d\u2019exp\u00e9rience, Kathy Wardle plaide en faveur de b\u00e2timents plus performants, sains et r\u00e9silients. Leader reconnue tant pour sa r\u00e9flexion que pour sa pratique, elle a jou\u00e9 un r\u00f4le important dans bon nombre des premiers projets certifi\u00e9s LEED en Colombie-Britannique. Elle a fait partie du comit\u00e9 consultatif Women in Green du CBDCA, elle a prononc\u00e9 des allocutions dans des \u00e9tablissements universitaires et des \u00e9v\u00e9nements de l\u2019industrie, et elle a conseill\u00e9 des clients sur l\u2019\u00e9laboration de politiques. \u00c0 la t\u00eate de la strat\u00e9gie de Perkins&amp;Will en mati\u00e8re d\u2019ESG, elle a r\u00e9cemment pr\u00e9sid\u00e9 le Dar Group Sustainability Council dont elle a repr\u00e9sent\u00e9 le r\u00e9seau mondial d\u2019entreprises \u00e0 la COP 27. Elle dirige actuellement la mise en \u0153uvre de la Norme du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro du CBDCA pour plusieurs promoteurs, notamment pour des projets \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Calgary et \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de la Colombie-Britannique. Kathy Wardle est une mentore du programme C40 Women de la ville de Vancouver qui pr\u00e9pare la prochaine g\u00e9n\u00e9ration de leaders.\u202f <\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\">Visionnaire du b\u00e2timent durable<\/mark><\/strong><\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"263\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/GB-Visionary-Nerva-Energy-1-1024x263.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7377\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/GB-Visionary-Nerva-Energy-1-1024x263.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/GB-Visionary-Nerva-Energy-1-300x77.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/GB-Visionary-Nerva-Energy-1-768x197.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/GB-Visionary-Nerva-Energy-1-1536x395.jpg 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/GB-Visionary-Nerva-Energy-1.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-charcoal-grey-color\"><strong>Laur\u00e9at :\u202f<\/strong><\/mark><strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\"><a href=\"https:\/\/www.nervaenergy.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Nerva Energy Group Inc.<\/a>\u00a0<\/mark><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Avec AeroBarrier, Nerva Energy Group a voulu cr\u00e9er une technologie innovante pour sceller l\u2019enveloppe et changer les fa\u00e7ons de r\u00e9duire les besoins en chauffage et climatisation des b\u00e2timents, d\u2019am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de l\u2019air int\u00e9rieur et, au bout du compte, de r\u00e9duire leurs \u00e9missions de GES. AeroBarrier est un syst\u00e8me d\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 \u00e0 l\u2019air appliqu\u00e9 de l\u2019int\u00e9rieur qui scelle tous les trous aussi grands que 5\/8 pouce. Le produit est certifi\u00e9 GreenGuard Gold, n\u2019a aucun COV et ne contient aucune composante apparaissant \u00e0 la \u00ab\u202fliste rouge\u202f\u00bb. Il peut donc \u00eatre appliqu\u00e9 en toute s\u00e9curit\u00e9 dans tous les b\u00e2timents, y compris ceux qui visent la certification LEED, WELL ou Fitwel. Dans un projet pilote de b\u00e2timent \u00e0 logements multiples de Toronto, Nerva Energy Group a d\u00e9montr\u00e9 qu\u2019il \u00e9tait possible de r\u00e9duire consid\u00e9rablement la consommation d\u2019\u00e9nergie et les \u00e9missions de GES, avec peu ou pas d\u2019impact sur les calendriers de constructions usuels.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\">Leader \u00e9cologique de l\u2019avenir\u202f<\/mark><\/strong><\/h2>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\"><strong>Parrain\u00e9 par <a href=\"https:\/\/dialogdesign.ca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">DIALOG<\/a><\/strong><\/h4>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-6 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"2560\" height=\"1921\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Hillary_Headshot-edited-scaled.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7414\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Hillary_Headshot-edited-scaled.jpg 2560w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Hillary_Headshot-edited-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Hillary_Headshot-edited-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Hillary_Headshot-edited-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Hillary_Headshot-edited-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Hillary_Headshot-edited-2048x1537.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Laur\u00e9ate :<\/strong>\u202f<mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\"><strong>Hillary Geer, sp\u00e9cialiste en \u00e9nergie, EQ Building Performance<\/strong>&nbsp;&nbsp;<\/mark><\/p>\n\n\n\n<p>Hillary Geer est la principale consultante en \u00e9nergie et une WELL AP pour plusieurs projets prestigieux du sud-ouest de l\u2019Ontario, dont le r\u00e9am\u00e9nagement du quartier Baker \u00e0 Guelph et le Centre civique Etobicoke \u00e0 Toronto. Elle participe \u00e9galement \u00e0 de nombreux projets r\u00e9sidentiels et commerciaux \u00e0 haute performance qui visent diverses certifications telles que LEED, B\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro \u2013 Design, WELL, One Planet Living, Norme verte de Toronto et Maison passive. Elle plaide activement en faveur de la conception durable dans le cadre de s\u00e9minaires, de collaborations et de son mentorat aupr\u00e8s des professionnels \u00e9cologiques de l\u2019avenir. Sa solide formation en g\u00e9nie m\u00e9canique et sa d\u00e9termination \u00e0 concevoir d\u2019une mani\u00e8re respectueuse de l\u2019environnement l\u2019am\u00e8nent \u00e0 participer \u00e0 de nouvelles initiatives et \u00e0 assumer des r\u00f4les de premier plan chez EQ Building Performance, ainsi qu\u2019\u00e0 collaborer avec d\u2019autres intervenants de l\u2019industrie pour favoriser l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et la durabilit\u00e9. <\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-charcoal-grey-color\">Leadership dans le secteur public<\/mark><\/strong><\/h2>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\"><strong>Parrain\u00e9 par <a href=\"https:\/\/www.stantec.com\/fr\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Stantec<\/a><\/strong><\/h4>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Gov-Leadership-Andre-Cazelais-1-edited.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7381\" width=\"377\" height=\"283\"\/><\/figure>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Laur\u00e9at\u202f: <\/strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\"><strong>Andr\u00e9 Cazelais, MGP, architecte, chef de la Division de la transition \u00e9cologique et de l\u2019innovation, Service de la gestion et de la planification immobili\u00e8re, <a href=\"https:\/\/montreal.ca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ville de Montr\u00e9al<\/a><\/strong><\/mark><\/p>\n\n\n\n<p>Depuis plus de 30 ans, Andr\u00e9 Cazelais est \u00e0 l\u2019avant-plan des efforts de la Ville de Montr\u00e9al pour adopter et encourager les politiques du b\u00e2timent durable. Il a jou\u00e9 un r\u00f4le d\u00e9terminant dans l\u2019\u00e9laboration et le lancement du Plan de d\u00e9veloppement durable de 2009 de la Ville qui exige que tous les nouveaux b\u00e2timents de la ville obtiennent la certification LEED Or, ce qui a men\u00e9 \u00e0 la certification LEED Or de pr\u00e8s de 40 nouveaux b\u00e2timents. En 2020, Andr\u00e9 Cazelais et son \u00e9quipe ont r\u00e9vis\u00e9 et mis \u00e0 jour la politique existante pour cibler l\u2019\u00e9limination de 30\u2009000 tonnes d\u2019\u00e9q. CO2, en phase avec le Plan climat Montr\u00e9al 2020-2030 de la Ville. Il a \u00e9galement dirig\u00e9 une initiative voulant que les professionnels externes qui travaillent avec la Ville obtiennent un agr\u00e9ment LEED, afin de cr\u00e9er un bassin de professionnels en mesure de r\u00e9aliser des projets certifi\u00e9s LEED. Fervent d\u00e9fenseur du CBDCA, Andr\u00e9 Cazelais a re\u00e7u de nombreux prix en reconnaissance de son b\u00e9n\u00e9volat. <\/p>\n\n\n\n<p><strong>Mention honorable\u202f: <\/strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\"><strong>Russel Horne, responsable, Gestion de l\u2019\u00e9nergie et des actifs, <a href=\"https:\/\/www.cityofkingston.ca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Kingston<\/a> <\/strong><\/mark><\/p>\n\n\n\n<p>Russell Horne a dirig\u00e9 l\u2019\u00e9laboration du Plan de gestion de l\u2019\u00e9nergie et des actifs de 2019 de la Ville de Kingston qui a entra\u00een\u00e9 la cr\u00e9ation de la Division de la gestion de l\u2019\u00e9nergie et des actifs en 2021. En tant que responsable de la division, il met en \u0153uvre des initiatives d\u2019importance \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de la ville, notamment un programme de r\u00e9tromise en service ciblant 60 installations responsables de 90 pour cent des \u00e9missions de GES en vue d\u2019une remise en service compl\u00e8te. Les \u00e9tudes sur la voie menant \u00e0 la d\u00e9carbonation profonde de ces installations d\u00e9termineront les mesures de conservation de l\u2019\u00e9nergie et les projets d\u2019am\u00e9lioration des immobilisations en vue de r\u00e9duire leurs \u00e9missions d\u2019au moins 80 pour cent d\u2019ici 2040. <\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"margin-top:0\">\n<p>Le Comit\u00e9 d\u2019attribution des Prix du CBDCA remercie toutes les firmes, toutes les personnes et tous les projets qui ont pr\u00e9sent\u00e9 une candidature au concours de cette ann\u00e9e. <\/p>\n\n\n\n<p>Pour en savoir davantage sur les Prix du CBDCA, les laur\u00e9ats des ann\u00e9es ant\u00e9rieures et le processus de candidature, veuillez visiter le\u202f<a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">cagbc.org\/prix-du-cbdca<\/a>.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Pour les demandes de renseignements des m\u00e9dias, veuillez contacter <\/strong><a href=\"mailto:media@cagbc.org\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>media@cagbc.org<\/strong><\/a>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"margin-top:0\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\"><strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-charcoal-grey-color\">Merci aux commanditaires&nbsp;<\/mark><\/strong><\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\"><div class=\" wp-block-acf-image-carousel slickjs\" data-per-view=\"4\" data-autoplay-speed=\"2500\"><div class=\"slickjs__track\"><div class=\"slickjs__slide has-text-align-center\"><a href=\"https:\/\/eastportproperties.ca\/\" target=\"_blank\"><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"107\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/EastPort_Properties_Logo_COLOR-1-300x107.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/EastPort_Properties_Logo_COLOR-1-300x107.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/EastPort_Properties_Logo_COLOR-1-768x274.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/EastPort_Properties_Logo_COLOR-1.jpg 933w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/figure><\/div><\/a><\/div><div class=\"slickjs__slide has-text-align-center\"><a href=\"https:\/\/www.entuitive.com\/\" target=\"_blank\"><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"55\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/entuitive-300x55.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium wp-post-image\" alt=\"Entuitive\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/entuitive-300x55.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/entuitive-1024x186.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/entuitive-768x140.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/entuitive-1536x279.jpg 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/entuitive-2048x373.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/figure><\/div><\/a><\/div><div class=\"slickjs__slide has-text-align-center\"><a href=\"https:\/\/www.morguard.com\/\" target=\"_blank\"><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"71\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Morguard_Logo_Colour-1-300x71.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Morguard_Logo_Colour-1-300x71.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Morguard_Logo_Colour-1-1024x242.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Morguard_Logo_Colour-1-768x182.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Morguard_Logo_Colour-1.jpg 1128w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/figure><\/div><\/a><\/div><div class=\"slickjs__slide has-text-align-center\"><a href=\"https:\/\/www.enbridge.com\/\" target=\"_blank\"><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"63\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/ENB_LOGO_GY_RGB-1-300x63.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/ENB_LOGO_GY_RGB-1-300x63.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/ENB_LOGO_GY_RGB-1-1024x215.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/ENB_LOGO_GY_RGB-1-768x161.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/ENB_LOGO_GY_RGB-1-1536x323.jpg 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/ENB_LOGO_GY_RGB-1-2048x430.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/figure><\/div><\/a><\/div><div class=\"slickjs__slide has-text-align-center\"><a href=\"http:\/\/www.dialogdesign.ca\/\" target=\"_blank\"><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"54\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Dialog_Green_Pantone383C-300x54.png\" class=\"attachment-medium size-medium wp-post-image\" alt=\"Dialog\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Dialog_Green_Pantone383C-300x54.png 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Dialog_Green_Pantone383C-1024x184.png 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Dialog_Green_Pantone383C-768x138.png 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Dialog_Green_Pantone383C.png 1054w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/figure><\/div><\/a><\/div><div class=\"slickjs__slide has-text-align-center\"><a href=\"https:\/\/www.stantec.com\/fr\" target=\"_blank\"><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"79\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/thumbnail-1-300x79.png\" class=\"attachment-medium size-medium wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/thumbnail-1-300x79.png 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/thumbnail-1.png 389w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/figure><\/div><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Vancouver (C.-B.) \u2013 1 \u202fjuin 2023 \u2013 Ce soir, le Conseil du b\u00e2timent&hellip;<\/p>\n","protected":false},"featured_media":0,"template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":""},"cagbc_tx_theme":[1409],"cagbc_tx_rating_standard":[],"cagbc_tx_credit_category":[],"acf":{"sub-headline":"","byline":"Personnel du CBDCA","downloads":false,"related_links":false,"alt_thumb":false,"rating_systemstandard":false,"theme":[{"term_id":1409,"name":"Prix \u200b\u200bdu CBDCA","slug":"prix","term_group":0,"term_taxonomy_id":1409,"taxonomy":"cagbc_tx_theme","description":"","parent":0,"count":14,"filter":"raw","meta":[]}],"credit_category":false},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les Prix du CBDCA c\u00e9l\u00e8brent les innovateurs du b\u00e2timent durable du Canada \u00e0 B\u00e2tir un changement durable\u00a0 - Green Trading Council (GTC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Vancouver (C.-B.) \u2013 1 \u202fjuin 2023 \u2013 Ce soir, le Conseil du b\u00e2timent durable du Canada (CBDCA) a d\u00e9voil\u00e9 les laur\u00e9ats des Prix du CBDCA de cette ann\u00e9e dans\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/les-prix-du-cbdca-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les Prix du CBDCA c\u00e9l\u00e8brent les innovateurs du b\u00e2timent durable du Canada \u00e0 B\u00e2tir un changement durable\u00a0\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Vancouver (C.-B.) \u2013 1 \u202fjuin 2023 \u2013 Ce soir, le Conseil du b\u00e2timent durable du Canada (CBDCA) a d\u00e9voil\u00e9 les laur\u00e9ats des Prix du CBDCA de cette ann\u00e9e dans\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/les-prix-du-cbdca-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Green Trading Council (GTC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-06-29T18:58:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Lifetime-Achievement-Michael-Brooks-1-edited.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"12 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/les-prix-du-cbdca-2023\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/les-prix-du-cbdca-2023\/\",\"name\":\"Les Prix du CBDCA c\u00e9l\u00e8brent les innovateurs du b\u00e2timent durable du Canada \u00e0 B\u00e2tir un changement durable\u00a0 - Green Trading Council (GTC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-06-02T04:44:50+00:00\",\"dateModified\":\"2023-06-29T18:58:14+00:00\",\"description\":\"Vancouver (C.-B.) \u2013 1 \u202fjuin 2023 \u2013 Ce soir, le Conseil du b\u00e2timent durable du Canada (CBDCA) a d\u00e9voil\u00e9 les laur\u00e9ats des Prix du CBDCA de cette ann\u00e9e dans\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/les-prix-du-cbdca-2023\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/les-prix-du-cbdca-2023\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/les-prix-du-cbdca-2023\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"News\/Articles\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Les Prix du CBDCA c\u00e9l\u00e8brent les innovateurs du b\u00e2timent durable du Canada \u00e0 B\u00e2tir un changement durable\u00a0\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Green Trading Council (GTC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les Prix du CBDCA c\u00e9l\u00e8brent les innovateurs du b\u00e2timent durable du Canada \u00e0 B\u00e2tir un changement durable\u00a0 - Green Trading Council (GTC)","description":"Vancouver (C.-B.) \u2013 1 \u202fjuin 2023 \u2013 Ce soir, le Conseil du b\u00e2timent durable du Canada (CBDCA) a d\u00e9voil\u00e9 les laur\u00e9ats des Prix du CBDCA de cette ann\u00e9e dans","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/les-prix-du-cbdca-2023\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Les Prix du CBDCA c\u00e9l\u00e8brent les innovateurs du b\u00e2timent durable du Canada \u00e0 B\u00e2tir un changement durable\u00a0","og_description":"Vancouver (C.-B.) \u2013 1 \u202fjuin 2023 \u2013 Ce soir, le Conseil du b\u00e2timent durable du Canada (CBDCA) a d\u00e9voil\u00e9 les laur\u00e9ats des Prix du CBDCA de cette ann\u00e9e dans","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/les-prix-du-cbdca-2023\/","og_site_name":"Green Trading Council (GTC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2023-06-29T18:58:14+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Lifetime-Achievement-Michael-Brooks-1-edited.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"12 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/les-prix-du-cbdca-2023\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/les-prix-du-cbdca-2023\/","name":"Les Prix du CBDCA c\u00e9l\u00e8brent les innovateurs du b\u00e2timent durable du Canada \u00e0 B\u00e2tir un changement durable\u00a0 - Green Trading Council (GTC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2023-06-02T04:44:50+00:00","dateModified":"2023-06-29T18:58:14+00:00","description":"Vancouver (C.-B.) \u2013 1 \u202fjuin 2023 \u2013 Ce soir, le Conseil du b\u00e2timent durable du Canada (CBDCA) a d\u00e9voil\u00e9 les laur\u00e9ats des Prix du CBDCA de cette ann\u00e9e dans","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/les-prix-du-cbdca-2023\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/les-prix-du-cbdca-2023\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/les-prix-du-cbdca-2023\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"News\/Articles","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Les Prix du CBDCA c\u00e9l\u00e8brent les innovateurs du b\u00e2timent durable du Canada \u00e0 B\u00e2tir un changement durable\u00a0"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Green Trading Council (GTC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":7353,"en":7333},"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles\/7353"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cagbc_news_articles"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles\/7353\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7353"}],"wp:term":[{"taxonomy":"cagbc_tx_theme","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_theme?post=7353"},{"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_rating_standard?post=7353"},{"taxonomy":"cagbc_tx_credit_category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_credit_category?post=7353"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}