{"id":7505,"date":"2023-05-18T12:59:00","date_gmt":"2023-05-18T16:59:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cagbc.org\/?post_type=cagbc_news_articles&#038;p=7505"},"modified":"2023-06-13T13:19:23","modified_gmt":"2023-06-13T17:19:23","slug":"membres-du-cbdca-inscrivez-vous-a-lassemblee-generale-annuelle-du-cbdca","status":"publish","type":"cagbc_news_articles","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/membres-du-cbdca-inscrivez-vous-a-lassemblee-generale-annuelle-du-cbdca\/","title":{"rendered":"Membres du CBDCA: Inscrivez-vous \u00e0 l&#8217;Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale annuelle du CBDCA"},"content":{"rendered":"\n<p>L&#8217;assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale annuelle (AGA) du Conseil du b\u00e2timent durable du Canada de 2023 aura lieu le jeudi 22 juin 2023 de 15 h \u00e0 19 h (heure de l&#8217;Est) \u00e0 l&#8217;h\u00f4tel <a href=\"https:\/\/www.google.com\/maps\/place\/Fairmont+Royal+York\/@43.6460303,-79.381388,15z\/data=!4m9!3m8!1s0x882b34d3152a8e61:0x154fe230e73270f!5m2!4m1!1i2!8m2!3d43.6460303!4d-79.381388!16zL20vMDRsbl9k?shorturl=1\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Fairmont Royal York<\/a> \u00e0 Toronto, en Ontario. Les membres en r\u00e8gle peuvent assister en personne ou en ligne.<\/p>\n\n\n\n<p>Les <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/devenir-membre\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">membres votants<\/a> (membres corporatifs) sont essentiels \u00e0 la croissance et \u00e0 la vitalit\u00e9 du Conseil.<br>Seule la principale personne-ressource de chaque organisation membre a le droit de vote, mais tous les membres sont les bienvenus. Nous demandons aux membres votants de s&#8217;inscrire pour d\u00e9clarer leur intention d&#8217;assister.<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019ordre du jour de l\u2019assembl\u00e9e portera notamment sur les points suivants :<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>R\u00e9ception du rapport du pr\u00e9sident et chef de la direction;<\/li>\n\n\n\n<li>Approbation du proc\u00e8s-verbal de l\u2019AGA de 2022;<\/li>\n\n\n\n<li>Pr\u00e9sentation du pr\u00e9sident du conseil d&#8217;administration nouvellement \u00e9lu et approbation des administrateurs r\u00e9cemment \u00e9lus ;<\/li>\n\n\n\n<li>R\u00e9ception des \u00e9tats financiers v\u00e9rifi\u00e9s de 2022;<\/li>\n\n\n\n<li>Nomination des v\u00e9rificateurs pour l\u2019exercice 2023;<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Une r\u00e9ception suivra l&#8217;AGA, avec comme conf\u00e9renci\u00e8re principale Megan Leslie, pr\u00e9sidente et chef de la direction du Fonds mondial pour la nature Canada (WWF).<\/p>\n\n\n\n<p>Depuis le d\u00e9but de son mandat, elle a men\u00e9 l\u2019audacieux plan sur dix ans du WWF-Canada, <a href=\"https:\/\/wwf.ca\/fr\/regenererlecanada\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">R\u00e9g\u00e9n\u00e9rer le Canada<\/a>, visant \u00e0 accroitre les habitats, \u00e0 r\u00e9duire le carbone dans l\u2019atmosph\u00e8re, \u00e0 att\u00e9nuer les impacts industriels et ainsi, \u00e0 freiner la perte de biodiversit\u00e9 et \u00e0 lutter contre les d\u00e9r\u00e8glements climatiques. Elle se passionne aussi pour la mobilisation citoyenne pour la nature.<\/p>\n\n\n\n<p>Avant d\u2019occuper le poste de pr\u00e9sidente-directrice g\u00e9n\u00e9rale, Megan Leslie \u00e9tait vice-pr\u00e9sidente, Oc\u00e9ans du WWF-Canada. Auparavant, elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9put\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale d\u2019Halifax durant deux mandats au cours desquels elle a \u00e9t\u00e9 cheffe adjointe de l\u2019opposition officielle, porte-parole en mati\u00e8re d\u2019environnement et vice-pr\u00e9sidente du Comit\u00e9 permanent de l\u2019environnement et du d\u00e9veloppement durable. En tant que parlementaire, elle a pr\u00e9sent\u00e9 une motion d\u2019interdiction des billes de microplastique, ce qui a men\u00e9 \u00e0 l\u2019interdiction de la fabrication, vente et importation de celles-ci au pays. Elle a aussi acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 la cr\u00e9ation de la R\u00e9serve de parc national de l\u2019\u00eele-de-Sable.<\/p>\n\n\n\n<p>Megan Leslie est la fi\u00e8re laur\u00e9ate d\u2019un doctorat honorifique de l\u2019Universit\u00e9 Mount Saint Vincent d\u2019Halifax et elle est charg\u00e9e de politique s\u00e9niore \u00e0 la Munk School of Global Affairs and Public Policy de l\u2019Universit\u00e9 de Toronto et elle si\u00e8ge au conseil d\u2019administration d\u2019ArcticNet.<\/p>\n\n\n\n<p>Au cours de son allocution, elle expliquera comment le secteur du b\u00e2timent peut aider le WWF dans son ambitieuse initiative <a href=\"https:\/\/wwf.ca\/fr\/regenererlecanada\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">R\u00e9g\u00e9n\u00e9rer le Canada<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<p>Si vous avez des questions ou des pr\u00e9occupations concernant votre inscription ou l&#8217;AGA, veuillez nous contacter \u00e0 : <a href=\"mailto:governance@cagbc.org\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">governance@cagbc.org<\/a> .<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.eventbrite.ca\/e\/2023-cagbc-special-presentation-agm-in-person-tickets-638802925747\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">rejoignez-nous en personne<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.eventbrite.ca\/e\/2023-cagbc-annual-general-meeting-online-tickets-638816847387\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">rejoignez-nous en ligne<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\"><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L&#8217;assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale annuelle (AGA) du Conseil du b\u00e2timent durable du Canada de 2023&hellip;<\/p>\n","protected":false},"featured_media":0,"template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":""},"cagbc_tx_theme":[490],"cagbc_tx_rating_standard":[],"cagbc_tx_credit_category":[],"acf":{"sub-headline":"","byline":"\u00c9quipe de la gouvernance du CBDCA","downloads":false,"related_links":false,"alt_thumb":false,"rating_systemstandard":false,"theme":[{"term_id":490,"name":"Nouvelles des membres","slug":"nouvelles-des-membres","term_group":0,"term_taxonomy_id":490,"taxonomy":"cagbc_tx_theme","description":"","parent":0,"count":17,"filter":"raw","meta":[]}],"credit_category":false},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Membres du CBDCA: Inscrivez-vous \u00e0 l&#039;Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale annuelle du CBDCA - Canada Green Building Council (CAGBC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale annuelle (AGA) du Conseil du b\u00e2timent durable du Canada de 2023 aura lieu le jeudi 22 juin 2023 de 15 h \u00e0 19 h (heure de l&#039;Est) \u00e0\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/membres-du-cbdca-inscrivez-vous-a-lassemblee-generale-annuelle-du-cbdca\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Membres du CBDCA: Inscrivez-vous \u00e0 l&#039;Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale annuelle du CBDCA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale annuelle (AGA) du Conseil du b\u00e2timent durable du Canada de 2023 aura lieu le jeudi 22 juin 2023 de 15 h \u00e0 19 h (heure de l&#039;Est) \u00e0\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/membres-du-cbdca-inscrivez-vous-a-lassemblee-generale-annuelle-du-cbdca\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Canada Green Building Council (CAGBC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-06-13T17:19:23+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/membres-du-cbdca-inscrivez-vous-a-lassemblee-generale-annuelle-du-cbdca\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/membres-du-cbdca-inscrivez-vous-a-lassemblee-generale-annuelle-du-cbdca\/\",\"name\":\"Membres du CBDCA: Inscrivez-vous \u00e0 l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale annuelle du CBDCA - Canada Green Building Council (CAGBC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-05-18T16:59:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-06-13T17:19:23+00:00\",\"description\":\"L'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale annuelle (AGA) du Conseil du b\u00e2timent durable du Canada de 2023 aura lieu le jeudi 22 juin 2023 de 15 h \u00e0 19 h (heure de l'Est) \u00e0\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/membres-du-cbdca-inscrivez-vous-a-lassemblee-generale-annuelle-du-cbdca\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/membres-du-cbdca-inscrivez-vous-a-lassemblee-generale-annuelle-du-cbdca\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/membres-du-cbdca-inscrivez-vous-a-lassemblee-generale-annuelle-du-cbdca\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"News\/Articles\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Membres du CBDCA: Inscrivez-vous \u00e0 l&#8217;Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale annuelle du CBDCA\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Canada Green Building Council (CAGBC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Membres du CBDCA: Inscrivez-vous \u00e0 l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale annuelle du CBDCA - Canada Green Building Council (CAGBC)","description":"L'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale annuelle (AGA) du Conseil du b\u00e2timent durable du Canada de 2023 aura lieu le jeudi 22 juin 2023 de 15 h \u00e0 19 h (heure de l'Est) \u00e0","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/membres-du-cbdca-inscrivez-vous-a-lassemblee-generale-annuelle-du-cbdca\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Membres du CBDCA: Inscrivez-vous \u00e0 l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale annuelle du CBDCA","og_description":"L'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale annuelle (AGA) du Conseil du b\u00e2timent durable du Canada de 2023 aura lieu le jeudi 22 juin 2023 de 15 h \u00e0 19 h (heure de l'Est) \u00e0","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/membres-du-cbdca-inscrivez-vous-a-lassemblee-generale-annuelle-du-cbdca\/","og_site_name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2023-06-13T17:19:23+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/membres-du-cbdca-inscrivez-vous-a-lassemblee-generale-annuelle-du-cbdca\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/membres-du-cbdca-inscrivez-vous-a-lassemblee-generale-annuelle-du-cbdca\/","name":"Membres du CBDCA: Inscrivez-vous \u00e0 l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale annuelle du CBDCA - Canada Green Building Council (CAGBC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2023-05-18T16:59:00+00:00","dateModified":"2023-06-13T17:19:23+00:00","description":"L'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale annuelle (AGA) du Conseil du b\u00e2timent durable du Canada de 2023 aura lieu le jeudi 22 juin 2023 de 15 h \u00e0 19 h (heure de l'Est) \u00e0","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/membres-du-cbdca-inscrivez-vous-a-lassemblee-generale-annuelle-du-cbdca\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/membres-du-cbdca-inscrivez-vous-a-lassemblee-generale-annuelle-du-cbdca\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/membres-du-cbdca-inscrivez-vous-a-lassemblee-generale-annuelle-du-cbdca\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"News\/Articles","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Membres du CBDCA: Inscrivez-vous \u00e0 l&#8217;Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale annuelle du CBDCA"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":7505,"en":7501},"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles\/7505"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cagbc_news_articles"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles\/7505\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7505"}],"wp:term":[{"taxonomy":"cagbc_tx_theme","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_theme?post=7505"},{"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_rating_standard?post=7505"},{"taxonomy":"cagbc_tx_credit_category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_credit_category?post=7505"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}