{"id":7574,"date":"2023-06-23T16:08:49","date_gmt":"2023-06-23T20:08:49","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cagbc.org\/?post_type=cagbc_news_articles&#038;p=7574"},"modified":"2023-06-28T11:38:14","modified_gmt":"2023-06-28T15:38:14","slug":"conseil-dadministration-ratifie","status":"publish","type":"cagbc_news_articles","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/conseil-dadministration-ratifie\/","title":{"rendered":"Conseil d&#8217;administration ratifi\u00e9 \u00e0 l&#8217;AGA"},"content":{"rendered":"\n<p>Le Conseil du b\u00e2timent durable du Canada a officialis\u00e9 son nouveau conseil d\u2019administration lors de son assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale annuelle tenue au Fairmont Royal York Hotel, le 22 juin 2023.<\/p>\n\n\n\n<p>Le conseil d\u2019administration b\u00e9n\u00e9vole du CBDCA est form\u00e9 de dirigeants qui repr\u00e9sentent un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif du secteur du b\u00e2timent. Leurs connaissances et leur exp\u00e9rience collectives aident le CBDCA \u00e0 progresser dans l\u2019adoption des b\u00e2timents \u00e0 carbone z\u00e9ro et des pratiques durables. Cette ann\u00e9e, quatre si\u00e8ges \u00e9taient \u00e0 pourvoir pour des mandats de trois ans. Le r\u00e9sultat de l\u2019\u00e9lection est comme suit&nbsp;:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>St\u00e9phan D\u00e9ry<\/strong>, pr\u00e9sident-directeur g\u00e9n\u00e9ral de <a href=\"http:\/\/clc-sic.ca\/francais\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">la Soci\u00e9t\u00e9 immobili\u00e8re du Canada<\/a>, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu comme repr\u00e9sentant des <strong>gouvernements et responsables de politiques<\/strong> pour un deuxi\u00e8me mandat et assumera \u00e9galement le r\u00f4le de vice-pr\u00e9sident. &nbsp;<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Jason Manikel<\/strong>, associ\u00e9 principal de <a href=\"https:\/\/www.brightlysoftware.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Brightly Software Canada<\/a> a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu comme repr\u00e9sentant des <strong>firmes de professionnels (design)<\/strong>. Il s\u2019agit de son premier mandat comme membre du conseil d\u2019administration.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Lillian Tummonds<\/strong>, vice-pr\u00e9sidente, exploitation des immeubles de bureaux chez <a href=\"https:\/\/www.cadillacfairview.com\/fr-CA\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Cadillac Fairview<\/a>, a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue comme repr\u00e9sentante des <strong>propri\u00e9taires et promoteurs immobiliers<\/strong>. Il s\u2019agit de son premier mandat comme membre du conseil d\u2019administration.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Tony Cupido, <\/strong>titulaire de la chaire de recherche sur la durabilit\u00e9 au <a href=\"https:\/\/www.mohawkcollege.ca\/\">Coll\u00e8ge Mohawk<\/a>, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu comme repr\u00e9sentant des <strong>universit\u00e9s et instituts de recherche<\/strong> pour un autre mandat.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Jody Becker<\/strong>, responsable des strat\u00e9gies et vice-pr\u00e9sidente ex\u00e9cutive des services d\u2019infrastructure et de la technologie chez <a href=\"https:\/\/www.ellisdon.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">EllisDon<\/a>, poursuit son mandat et devient &nbsp;<strong>pr\u00e9sidente<\/strong> du conseil d\u2019administration en remplacement de Stephen Smith dont le mandat a pris fin.<\/p>\n\n\n\n<p>Les autres membres du conseil d\u2019administration sont :<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Jenny McMinn<\/strong>&nbsp;(vice-pr\u00e9sidente), <a href=\"http:\/\/urbanequation.ca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Urban Equation<\/a><\/li>\n\n\n\n<li><strong>John Pontarollo<\/strong>&nbsp;(tr\u00e9sorier), <a href=\"https:\/\/crhcanada.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">CRH Canada Group Inc<\/a>.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Michael Brennan<\/strong>, (secr\u00e9taire), <a href=\"https:\/\/raic.org\/fr\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Institut royal d\u2019architecture du Canada<\/a><\/li>\n\n\n\n<li><strong>Ailey Roberts<\/strong>, directrice de l\u2019investissement durable chez <a href=\"https:\/\/www.bentallgreenoak.com\/fr-index.php\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">BentallGreenOak<\/a><\/li>\n\n\n\n<li><strong>Julia St. Michael<\/strong>, <a href=\"https:\/\/www.capreit.ca\/fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">CAPREIT<\/a><\/li>\n\n\n\n<li><strong>Martin Nielsen<\/strong>, <a href=\"https:\/\/dialogdesign.ca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">DIALOG<\/a><\/li>\n\n\n\n<li><strong>Nisha Agrawal<\/strong>, <a href=\"https:\/\/www.quadreal.com\/fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">QuadReal Property Group<\/a><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Le CBDCA remercie le pr\u00e9sident sortant <strong>Stephen Smith<\/strong>, <strong>Anna Murry<\/strong> de <a href=\"https:\/\/www.slcmanagement.com\/ca\/fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">SLC Management<\/a> et <strong>Chris Pich\u00e9<\/strong> d\u2019<a href=\"https:\/\/www.introba.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Introba<\/a>, dont le mandat au sein du conseil d\u2019administration a pris fin, pour leur d\u00e9vouement, leurs pr\u00e9cieux services et leurs conseils dans la d\u00e9finition de notre orientation strat\u00e9gique.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0px\">\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button is-style-main\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/conseil-dadministration\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">EN SAVOIR PLUS SUR LE CONSEIL D&#8217;ADMINISTRATION DU CBDCa<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Conseil du b\u00e2timent durable du Canada a officialis\u00e9 son nouveau conseil d\u2019administration&hellip;<\/p>\n","protected":false},"featured_media":0,"template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":""},"cagbc_tx_theme":[490],"cagbc_tx_rating_standard":[],"cagbc_tx_credit_category":[],"acf":{"sub-headline":"Les changements au conseil d'administration refl\u00e8tent les r\u00e9sultats de l'\u00e9lection de 2023","byline":"Personnel du CBDCA","downloads":false,"related_links":false,"alt_thumb":false,"rating_systemstandard":false,"theme":[{"term_id":490,"name":"Nouvelles des membres","slug":"nouvelles-des-membres","term_group":0,"term_taxonomy_id":490,"taxonomy":"cagbc_tx_theme","description":"","parent":0,"count":17,"filter":"raw","meta":[]}],"credit_category":false},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Conseil d&#039;administration ratifi\u00e9 \u00e0 l&#039;AGA - Canada Green Building Council (CAGBC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Le Conseil du b\u00e2timent durable du Canada a officialis\u00e9 son nouveau conseil d\u2019administration lors de son assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale annuelle tenue le 22 juin 2023.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/conseil-dadministration-ratifie\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Conseil d&#039;administration ratifi\u00e9 \u00e0 l&#039;AGA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le Conseil du b\u00e2timent durable du Canada a officialis\u00e9 son nouveau conseil d\u2019administration lors de son assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale annuelle tenue le 22 juin 2023.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/conseil-dadministration-ratifie\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Canada Green Building Council (CAGBC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-06-28T15:38:14+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/conseil-dadministration-ratifie\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/conseil-dadministration-ratifie\/\",\"name\":\"Conseil d'administration ratifi\u00e9 \u00e0 l'AGA - Canada Green Building Council (CAGBC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-06-23T20:08:49+00:00\",\"dateModified\":\"2023-06-28T15:38:14+00:00\",\"description\":\"Le Conseil du b\u00e2timent durable du Canada a officialis\u00e9 son nouveau conseil d\u2019administration lors de son assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale annuelle tenue le 22 juin 2023.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/conseil-dadministration-ratifie\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/conseil-dadministration-ratifie\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/conseil-dadministration-ratifie\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"News\/Articles\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Conseil d&#8217;administration ratifi\u00e9 \u00e0 l&#8217;AGA\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Canada Green Building Council (CAGBC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Conseil d'administration ratifi\u00e9 \u00e0 l'AGA - Canada Green Building Council (CAGBC)","description":"Le Conseil du b\u00e2timent durable du Canada a officialis\u00e9 son nouveau conseil d\u2019administration lors de son assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale annuelle tenue le 22 juin 2023.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/conseil-dadministration-ratifie\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Conseil d'administration ratifi\u00e9 \u00e0 l'AGA","og_description":"Le Conseil du b\u00e2timent durable du Canada a officialis\u00e9 son nouveau conseil d\u2019administration lors de son assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale annuelle tenue le 22 juin 2023.","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/conseil-dadministration-ratifie\/","og_site_name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2023-06-28T15:38:14+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/conseil-dadministration-ratifie\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/conseil-dadministration-ratifie\/","name":"Conseil d'administration ratifi\u00e9 \u00e0 l'AGA - Canada Green Building Council (CAGBC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2023-06-23T20:08:49+00:00","dateModified":"2023-06-28T15:38:14+00:00","description":"Le Conseil du b\u00e2timent durable du Canada a officialis\u00e9 son nouveau conseil d\u2019administration lors de son assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale annuelle tenue le 22 juin 2023.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/conseil-dadministration-ratifie\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/conseil-dadministration-ratifie\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/conseil-dadministration-ratifie\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"News\/Articles","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Conseil d&#8217;administration ratifi\u00e9 \u00e0 l&#8217;AGA"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":7574,"en":7572},"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles\/7574"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cagbc_news_articles"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles\/7574\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7574"}],"wp:term":[{"taxonomy":"cagbc_tx_theme","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_theme?post=7574"},{"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_rating_standard?post=7574"},{"taxonomy":"cagbc_tx_credit_category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_credit_category?post=7574"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}