{"id":7720,"date":"2023-07-06T10:34:26","date_gmt":"2023-07-06T14:34:26","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cagbc.org\/?post_type=cagbc_news_articles&#038;p=7720"},"modified":"2023-07-06T10:34:29","modified_gmt":"2023-07-06T14:34:29","slug":"cbdca-celebre-le-comite-directeur-du-carbone-zero","status":"publish","type":"cagbc_news_articles","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/cbdca-celebre-le-comite-directeur-du-carbone-zero\/","title":{"rendered":"Le CBDCA c\u00e9l\u00e8bre une nouvelle ann\u00e9e pour le Comit\u00e9 directeur du carbone z\u00e9ro"},"content":{"rendered":"\n<p>Le <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/membres-du-comite-directeur-du-carbone-zero\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Comit\u00e9 directeur du carbone z\u00e9ro<\/a> du CBDCA s\u2019est r\u00e9cemment rassembl\u00e9 pour accueillir d\u2019anciens et de nouveaux membres ainsi que pour remercier les membres qui quittent pour leur contribution. Ce Comit\u00e9 oriente les ambitions de l\u2019industrie en mati\u00e8re de carbone en dirigeant le programme et <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/certifications\/normes-du-batiment-a-carbone-zero\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">les normes du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro<\/a>. D\u00e8s ses d\u00e9buts, le programme du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro du CBDCA a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 \u00e0 la suite d\u2019une vaste consultation men\u00e9e aupr\u00e8s d\u2019experts et de parties prenantes dans tout le pays. Le comit\u00e9 b\u00e9n\u00e9vole poursuit ce travail.<\/p>\n\n\n\n<p>Veuillez vous joindre \u00e0 nous pour souhaiter la bienvenue aux nouveaux membres du Comit\u00e9. Nous vous pr\u00e9sentons&nbsp;:<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<ul>\n<li>Wendy&nbsp;MacDonald (nouvelle pr\u00e9sidente)<\/li>\n\n\n\n<li>Ali&nbsp;Hoss<\/li>\n\n\n\n<li>Elise&nbsp;Woestyn<\/li>\n\n\n\n<li>Fin&nbsp;MacDonald<\/li>\n\n\n\n<li>Jag&nbsp;Singh<\/li>\n\n\n\n<li>Kim&nbsp;Rishel<\/li>\n\n\n\n<li>Marc-Antoine&nbsp;Chenail<\/li>\n\n\n\n<li>Pat&nbsp;Armstrong<\/li>\n\n\n\n<li>Peter&nbsp;Whitred<\/li>\n\n\n\n<li>Rob&nbsp;Cooney<\/li>\n\n\n\n<li>Steve&nbsp;Montgomery<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Nous remercions \u00e9galement tous les membres qui poursuivent leurs activit\u00e9s en tant que membres du Comit\u00e9 directeur du carbone z\u00e9ro&nbsp;:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Ariel&nbsp;Feldman<\/li>\n\n\n\n<li>Christian&nbsp;Cianfrone<\/li>\n\n\n\n<li>Douglas&nbsp;Webber<\/li>\n\n\n\n<li>Iain&nbsp;MacFadyen<\/li>\n\n\n\n<li>Lisa&nbsp;Westerhoff<\/li>\n\n\n\n<li>Matt&nbsp;Cable<\/li>\n\n\n\n<li>Michael&nbsp;Pires<\/li>\n\n\n\n<li>Taylor&nbsp;Graf<\/li>\n\n\n\n<li>Wendy&nbsp;C.&nbsp;Macdonald<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Enfin, le CBDCA remercie sinc\u00e8rement tous les anciens membres estim\u00e9s qui ont quitt\u00e9 leur poste au sein du Comit\u00e9 directeur du carbone z\u00e9ro depuis mai&nbsp;2023, c\u2019est-\u00e0-dire&nbsp;:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Ed&nbsp;Cullinan<\/li>\n\n\n\n<li>Matt&nbsp;Tokarik<\/li>\n\n\n\n<li>Maxime&nbsp;Boisclair<\/li>\n\n\n\n<li>Morgan&nbsp;MacDonald<\/li>\n\n\n\n<li>Ryan&nbsp;Zizzo<\/li>\n\n\n\n<li>Sheena&nbsp;Sharp<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>\u00c0 tous les membres, anciens et actuels, du Comit\u00e9 directeur du carbone z\u00e9ro&nbsp;: vos contributions sont inestimables pour notre mission et notre vision du programme du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro et nous vous remercions de nous aider \u00e0 d\u00e9finir l\u2019orientation et la strat\u00e9gie de notre travail.<\/p>\n\n\n\n<p>Apprenez-en plus sur le <strong>Comit\u00e9 directeur du carbone z\u00e9ro<\/strong> en cliquant <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/membres-du-comite-directeur-du-carbone-zero\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ici<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Comit\u00e9 directeur du carbone z\u00e9ro du CBDCA s\u2019est r\u00e9cemment rassembl\u00e9 pour accueillir&hellip;<\/p>\n","protected":false},"featured_media":0,"template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":""},"cagbc_tx_theme":[242],"cagbc_tx_rating_standard":[],"cagbc_tx_credit_category":[],"acf":{"sub-headline":"","byline":"","downloads":false,"related_links":false,"alt_thumb":false,"rating_systemstandard":false,"theme":[{"term_id":242,"name":"Carbone z\u00e9ro","slug":"carbone-zero","term_group":0,"term_taxonomy_id":242,"taxonomy":"cagbc_tx_theme","description":"","parent":0,"count":29,"filter":"raw","meta":[]}],"credit_category":false},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Le CBDCA c\u00e9l\u00e8bre une nouvelle ann\u00e9e pour le Comit\u00e9 directeur du carbone z\u00e9ro<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"le Comit\u00e9 directeur du carbone z\u00e9ro du CBDCA accueillir d\u2019ancien et aux nouveaux membres, et remercie les membres qui quittent.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/cbdca-celebre-le-comite-directeur-du-carbone-zero\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le CBDCA c\u00e9l\u00e8bre une nouvelle ann\u00e9e pour le Comit\u00e9 directeur du carbone z\u00e9ro\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"le Comit\u00e9 directeur du carbone z\u00e9ro du CBDCA accueillir d\u2019ancien et aux nouveaux membres, et remercie les membres qui quittent.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/cbdca-celebre-le-comite-directeur-du-carbone-zero\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Canada Green Building Council (CAGBC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-07-06T14:34:29+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/cbdca-celebre-le-comite-directeur-du-carbone-zero\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/cbdca-celebre-le-comite-directeur-du-carbone-zero\/\",\"name\":\"Le CBDCA c\u00e9l\u00e8bre une nouvelle ann\u00e9e pour le Comit\u00e9 directeur du carbone z\u00e9ro\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-07-06T14:34:26+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-06T14:34:29+00:00\",\"description\":\"le Comit\u00e9 directeur du carbone z\u00e9ro du CBDCA accueillir d\u2019ancien et aux nouveaux membres, et remercie les membres qui quittent.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/cbdca-celebre-le-comite-directeur-du-carbone-zero\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/cbdca-celebre-le-comite-directeur-du-carbone-zero\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/cbdca-celebre-le-comite-directeur-du-carbone-zero\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"News\/Articles\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Le CBDCA c\u00e9l\u00e8bre une nouvelle ann\u00e9e pour le Comit\u00e9 directeur du carbone z\u00e9ro\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Canada Green Building Council (CAGBC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Le CBDCA c\u00e9l\u00e8bre une nouvelle ann\u00e9e pour le Comit\u00e9 directeur du carbone z\u00e9ro","description":"le Comit\u00e9 directeur du carbone z\u00e9ro du CBDCA accueillir d\u2019ancien et aux nouveaux membres, et remercie les membres qui quittent.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/cbdca-celebre-le-comite-directeur-du-carbone-zero\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Le CBDCA c\u00e9l\u00e8bre une nouvelle ann\u00e9e pour le Comit\u00e9 directeur du carbone z\u00e9ro","og_description":"le Comit\u00e9 directeur du carbone z\u00e9ro du CBDCA accueillir d\u2019ancien et aux nouveaux membres, et remercie les membres qui quittent.","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/cbdca-celebre-le-comite-directeur-du-carbone-zero\/","og_site_name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2023-07-06T14:34:29+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/cbdca-celebre-le-comite-directeur-du-carbone-zero\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/cbdca-celebre-le-comite-directeur-du-carbone-zero\/","name":"Le CBDCA c\u00e9l\u00e8bre une nouvelle ann\u00e9e pour le Comit\u00e9 directeur du carbone z\u00e9ro","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2023-07-06T14:34:26+00:00","dateModified":"2023-07-06T14:34:29+00:00","description":"le Comit\u00e9 directeur du carbone z\u00e9ro du CBDCA accueillir d\u2019ancien et aux nouveaux membres, et remercie les membres qui quittent.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/cbdca-celebre-le-comite-directeur-du-carbone-zero\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/cbdca-celebre-le-comite-directeur-du-carbone-zero\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/cbdca-celebre-le-comite-directeur-du-carbone-zero\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"News\/Articles","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Le CBDCA c\u00e9l\u00e8bre une nouvelle ann\u00e9e pour le Comit\u00e9 directeur du carbone z\u00e9ro"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":7720,"en":7721},"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles\/7720"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cagbc_news_articles"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles\/7720\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7720"}],"wp:term":[{"taxonomy":"cagbc_tx_theme","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_theme?post=7720"},{"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_rating_standard?post=7720"},{"taxonomy":"cagbc_tx_credit_category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_credit_category?post=7720"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}