{"id":8024,"date":"2023-08-29T12:17:17","date_gmt":"2023-08-29T16:17:17","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cagbc.org\/?post_type=cagbc_news_articles&#038;p=8024"},"modified":"2023-08-29T13:09:17","modified_gmt":"2023-08-29T17:09:17","slug":"une-etude-de-renovation-profonde-remporte-le-prix-andy-kesteloo-2023","status":"publish","type":"cagbc_news_articles","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/une-etude-de-renovation-profonde-remporte-le-prix-andy-kesteloo-2023\/","title":{"rendered":"Une \u00e9tude de r\u00e9novation profonde remporte le Prix Andy Kesteloo 2023"},"content":{"rendered":"\n<p><strong>Titre du projet prim\u00e9&nbsp;: <\/strong>\u00c9tude de r\u00e9novation profonde pour l\u2019USF \u2013 Examen de mesures de conservation d\u2019\u00e9nergie<br><strong>Repr\u00e9sentante du groupe&nbsp;:<\/strong> Danielle Arciaga<br><strong>Autres membres du groupe&nbsp;:<\/strong> Gurvaani Dhani, Manin Khunger, Simran Pandher et Clara Park<\/p>\n\n\n\n<p>Chaque ann\u00e9e, les \u00e9tudiants ont une occasion de faire valoir leurs comp\u00e9tences en pr\u00e9sentant un projet au <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/prix-andy-kesteloo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Prix comm\u00e9moratif Andy Kesteloo<\/a>. D\u00e9cern\u00e9 \u00e0 la m\u00e9moire d\u2019un d\u00e9fenseur visionnaire du b\u00e2timent durable, le prix r\u00e9compense un projet \u00e9tudiant qui fait preuve de leadership, d\u2019innovation et d\u2019une vision cr\u00e9ative pour l\u2019avenir de la conception durable dans les domaines du b\u00e2timent et des collectivit\u00e9s.<\/p>\n\n\n\n<p>Le prix&nbsp;2023 a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 \u00e0 une \u00e9quipe d\u2019\u00e9tudiants men\u00e9e par Danielle Arciaga de <a href=\"https:\/\/www.sfu.ca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">l\u2019Universit\u00e9 Simon Fraser (USF)<\/a> pour un projet ambitieux&nbsp;: la d\u00e9carbonation de l\u2019\u00e9difice Discovery&nbsp;1 sur le campus de Burnaby de l\u2019USF. Le projet visait \u00e0 aider l\u2019USF \u00e0 r\u00e9duire ses \u00e9missions de GES op\u00e9rationnels \u00e0 50 pour cent de leurs niveaux de 2007 d\u2019ici 2025. L\u2019\u00e9quipe a examin\u00e9 diff\u00e9rentes approches de r\u00e9novation et leurs incidences sur l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et les \u00e9missions de carbone du b\u00e2timent, et elle a examin\u00e9 les possibilit\u00e9s \u00e9conomiques connexes tout en redonnant \u00e0 la communaut\u00e9 de l\u2019USF.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:63%\">\n<p>En phase avec le Plan de durabilit\u00e9&nbsp;2025 de l\u2019universit\u00e9, ce projet consistait en une \u00e9tude de mesures de conservation de l\u2019\u00e9nergie qui tenait compte des principales composantes du b\u00e2timent, \u00e0 savoir le syst\u00e8me m\u00e9canique, le syst\u00e8me d\u2019\u00e9clairage, l\u2019enveloppe du b\u00e2timent, la production d\u2019\u00e9nergie renouvelable sur place et l\u2019automatisation du b\u00e2timent. L\u2019\u00e9quipe a utilis\u00e9 une carte conceptuelle pour r\u00e9fl\u00e9chir ensemble \u00e0 diff\u00e9rentes mesures et les pond\u00e9rer par rapport \u00e0 des crit\u00e8res de s\u00e9lection sp\u00e9cifiques, la r\u00e9duction des \u00e9missions \u00e9tant le principal objectif, de concert avec la minimisation de la demande en \u00e9nergie du b\u00e2timent. Diverses m\u00e9thodes ont \u00e9t\u00e9 examin\u00e9es pour r\u00e9duire la demande \u00e9nerg\u00e9tique, notamment la sensibilisation des occupants, la mise en service en continu du b\u00e2timent et l\u2019efficacit\u00e9 des syst\u00e8mes m\u00e9caniques.<\/p>\n\n\n\n<p>Une liste des mesures de conservation de l\u2019\u00e9nergie a \u00e9t\u00e9 \u00e9tablie et une s\u00e9lection a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e \u00e0 l\u2019aide d\u2019une matrice de d\u00e9cision pond\u00e9r\u00e9e. L\u2019\u00e9valuation a tenu compte des exigences du <a href=\"https:\/\/publications.gc.ca\/collections\/collection_2022\/cnrc-nrc\/NR24-24-2020-fra.pdf\">Code national de l\u2019\u00e9nergie pour les b\u00e2timents (CN\u00c9B)<\/a>, ainsi que du Code du b\u00e2timent et du Step Code de la Colombie-Britannique pour s\u2019assurer de les respecter. L\u2019\u00e9valuation a \u00e9galement tenu compte de normes de l\u2019industrie, comme <a href=\"https:\/\/www.ashrae.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ASHRAE<\/a> et les cotes Energy Star. Apr\u00e8s avoir examin\u00e9 les dessins et les syst\u00e8mes m\u00e9caniques du b\u00e2timent, ainsi que les r\u00e9glementations en vigueur, l\u2019\u00e9quipe a \u00e9labor\u00e9 des mesures visant \u00e0 am\u00e9liorer l\u2019isolation, la fenestration et les syst\u00e8mes m\u00e9caniques. Les mesures de conservation de l\u2019\u00e9nergie choisies ont \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9es dans un mod\u00e8le en 3D et un mod\u00e8le de r\u00e9f\u00e9rence comprenant des sch\u00e9mas du b\u00e2timent, des dessins de m\u00e9canique et des donn\u00e9es des services publics a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:37%\">\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Andy-Kesteloo-winners-2023-EN-1-808x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-8027\" style=\"width:371px;height:470px\" width=\"371\" height=\"470\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Andy-Kesteloo-winners-2023-EN-1-808x1024.jpg 808w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Andy-Kesteloo-winners-2023-EN-1-237x300.jpg 237w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Andy-Kesteloo-winners-2023-EN-1-768x974.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Andy-Kesteloo-winners-2023-EN-1-1211x1536.jpg 1211w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Andy-Kesteloo-winners-2023-EN-1-1615x2048.jpg 1615w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Andy-Kesteloo-winners-2023-EN-1.jpg 1880w\" sizes=\"(max-width: 371px) 100vw, 371px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>En int\u00e9grant les mesures de conservation de l\u2019\u00e9nergie recommand\u00e9es pour l\u2019\u00e9difice Discovery&nbsp;1 de l\u2019USF, l\u2019\u00e9quipe a r\u00e9alis\u00e9 que les travaux d\u2019isolation, de fenestration et de changement de combustible pour les \u00e9quipements m\u00e9caniques \u00e9taient des r\u00e9novations profondes permettant de r\u00e9duire la consommation d\u2019\u00e9nergie et les \u00e9missions de GES d\u2019un b\u00e2timent, tout en am\u00e9liorant le confort thermique et en contribuant au Plan de durabilit\u00e9&nbsp;2025 de l\u2019USF. Un mod\u00e8le a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 pour justifier les recommandations de mesures de conservation de l\u2019\u00e9nergie, accompagn\u00e9 d\u2019une \u00e9valuation du risque climatique pour les futurs plans visant \u00e0 am\u00e9liorer la performance du b\u00e2timent.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab&nbsp;C\u2019est formidable de voir des \u00e9tudiants allier th\u00e9orie et pratique dans des projets concrets et de contribuer \u00e0 verdir les b\u00e2timents qu\u2019ils utilisent&nbsp;\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident et chef de la direction du CBDCA, Thomas Mueller. \u00ab&nbsp;La port\u00e9e de ce projet est semblable \u00e0 celle de projets r\u00e9alis\u00e9s par des firmes professionnelles et nous donne une preuve de plus que les \u00e9tudiants dans le domaine de la durabilit\u00e9 peuvent \u00eatre des agents du changement avant m\u00eame l\u2019obtention de leurs dipl\u00f4mes.&nbsp;\u00bb<\/p>\n\n\n\n<p>Ce projet fait preuve de leadership par l\u2019utilisation des \u00e9tudes les plus r\u00e9centes et des meilleures pratiques int\u00e9gr\u00e9es par des consultants en performance des b\u00e2timents. Sa port\u00e9e et son cadre reproductible serviront de sch\u00e9ma directeur pour des b\u00e2timents semblables qui visent une d\u00e9carbonation efficace. Gr\u00e2ce \u00e0 une approche collaborative et \u00e0 un engagement en faveur de l\u2019excellence, cette \u00e9quipe de l\u2019USF a r\u00e9alis\u00e9 une \u00e9tude exhaustive qui aura un impact imm\u00e9diat sur un b\u00e2timent existant. F\u00e9licitations \u00e0 l\u2019\u00e9quipe du projet pour ce prix!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Titre du projet prim\u00e9&nbsp;: \u00c9tude de r\u00e9novation profonde pour l\u2019USF \u2013 Examen de&hellip;<\/p>\n","protected":false},"featured_media":0,"template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":""},"cagbc_tx_theme":[1409],"cagbc_tx_rating_standard":[],"cagbc_tx_credit_category":[],"acf":{"sub-headline":"","byline":"Personnel du CBDCA","downloads":false,"related_links":false,"alt_thumb":false,"rating_systemstandard":false,"theme":[{"term_id":1409,"name":"Prix \u200b\u200bdu CBDCA","slug":"prix","term_group":0,"term_taxonomy_id":1409,"taxonomy":"cagbc_tx_theme","description":"","parent":0,"count":14,"filter":"raw","meta":[]}],"credit_category":false},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Une \u00e9tude de r\u00e9novation profonde remporte le Prix Andy Kesteloo 2023<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Projet d\u2019\u00e9tudiant de l\u2019Universit\u00e9 Simon Fraser (USF) remporte le Prix comm\u00e9moratif Andy Kesteloo du CBDCA.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/une-etude-de-renovation-profonde-remporte-le-prix-andy-kesteloo-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Une \u00e9tude de r\u00e9novation profonde remporte le Prix Andy Kesteloo 2023\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Projet d\u2019\u00e9tudiant de l\u2019Universit\u00e9 Simon Fraser (USF) remporte le Prix comm\u00e9moratif Andy Kesteloo du CBDCA.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/une-etude-de-renovation-profonde-remporte-le-prix-andy-kesteloo-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Green Trading Council (GTC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-08-29T17:09:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Andy-Kesteloo-winners-2023-EN-1-808x1024.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/une-etude-de-renovation-profonde-remporte-le-prix-andy-kesteloo-2023\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/une-etude-de-renovation-profonde-remporte-le-prix-andy-kesteloo-2023\/\",\"name\":\"Une \u00e9tude de r\u00e9novation profonde remporte le Prix Andy Kesteloo 2023\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-08-29T16:17:17+00:00\",\"dateModified\":\"2023-08-29T17:09:17+00:00\",\"description\":\"Projet d\u2019\u00e9tudiant de l\u2019Universit\u00e9 Simon Fraser (USF) remporte le Prix comm\u00e9moratif Andy Kesteloo du CBDCA.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/une-etude-de-renovation-profonde-remporte-le-prix-andy-kesteloo-2023\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/une-etude-de-renovation-profonde-remporte-le-prix-andy-kesteloo-2023\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/une-etude-de-renovation-profonde-remporte-le-prix-andy-kesteloo-2023\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"News\/Articles\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Une \u00e9tude de r\u00e9novation profonde remporte le Prix Andy Kesteloo 2023\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Green Trading Council (GTC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Une \u00e9tude de r\u00e9novation profonde remporte le Prix Andy Kesteloo 2023","description":"Projet d\u2019\u00e9tudiant de l\u2019Universit\u00e9 Simon Fraser (USF) remporte le Prix comm\u00e9moratif Andy Kesteloo du CBDCA.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/une-etude-de-renovation-profonde-remporte-le-prix-andy-kesteloo-2023\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Une \u00e9tude de r\u00e9novation profonde remporte le Prix Andy Kesteloo 2023","og_description":"Projet d\u2019\u00e9tudiant de l\u2019Universit\u00e9 Simon Fraser (USF) remporte le Prix comm\u00e9moratif Andy Kesteloo du CBDCA.","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/une-etude-de-renovation-profonde-remporte-le-prix-andy-kesteloo-2023\/","og_site_name":"Green Trading Council (GTC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2023-08-29T17:09:17+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Andy-Kesteloo-winners-2023-EN-1-808x1024.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/une-etude-de-renovation-profonde-remporte-le-prix-andy-kesteloo-2023\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/une-etude-de-renovation-profonde-remporte-le-prix-andy-kesteloo-2023\/","name":"Une \u00e9tude de r\u00e9novation profonde remporte le Prix Andy Kesteloo 2023","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2023-08-29T16:17:17+00:00","dateModified":"2023-08-29T17:09:17+00:00","description":"Projet d\u2019\u00e9tudiant de l\u2019Universit\u00e9 Simon Fraser (USF) remporte le Prix comm\u00e9moratif Andy Kesteloo du CBDCA.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/une-etude-de-renovation-profonde-remporte-le-prix-andy-kesteloo-2023\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/une-etude-de-renovation-profonde-remporte-le-prix-andy-kesteloo-2023\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/une-etude-de-renovation-profonde-remporte-le-prix-andy-kesteloo-2023\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"News\/Articles","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Une \u00e9tude de r\u00e9novation profonde remporte le Prix Andy Kesteloo 2023"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Green Trading Council (GTC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":8024,"en":8007},"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles\/8024"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cagbc_news_articles"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles\/8024\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8024"}],"wp:term":[{"taxonomy":"cagbc_tx_theme","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_theme?post=8024"},{"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_rating_standard?post=8024"},{"taxonomy":"cagbc_tx_credit_category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_credit_category?post=8024"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}