{"id":8127,"date":"2023-09-14T12:13:30","date_gmt":"2023-09-14T16:13:30","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cagbc.org\/?post_type=cagbc_news_articles&#038;p=8127"},"modified":"2023-09-28T15:39:55","modified_gmt":"2023-09-28T19:39:55","slug":"appel-de-benevoles-le-cbdca-cree-de-nouveaux-comites-pour-soutenir-le-mouvement-du-batiment-durable","status":"publish","type":"cagbc_news_articles","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/appel-de-benevoles-le-cbdca-cree-de-nouveaux-comites-pour-soutenir-le-mouvement-du-batiment-durable\/","title":{"rendered":"Appel de b\u00e9n\u00e9voles \u2013 Le CBDCA cr\u00e9e de nouveaux comit\u00e9s pour soutenir le mouvement du b\u00e2timent durable"},"content":{"rendered":"\n<p>Aimeriez-vous apporter une contribution utile \u00e0 la croissance du mouvement en faveur de la d\u00e9carbonation et du b\u00e2timent durable? Le CBDCA accepte maintenant des candidatures de b\u00e9n\u00e9volat au sein de comit\u00e9s consultatifs de programmes techniques et de b\u00e2timent durable dans une structure de comit\u00e9s r\u00e9cemment restructur\u00e9e. Le CBDCA est \u00e0 la recherche de professionnels et d\u2019experts techniques dans le domaine de la durabilit\u00e9 qui poss\u00e8dent de l\u2019exp\u00e9rience dans la conception, la construction et l\u2019exploitation des b\u00e2timents. Les membres qui repr\u00e9sentent ces groupes sont invit\u00e9s \u00e0 poser leur candidature, qu\u2019ils soient propri\u00e9taires de b\u00e2timent (secteurs commercial et non commercial), professionnels de la conception des b\u00e2timents, consultants en durabilit\u00e9, sp\u00e9cialistes de la construction ou exploitants de b\u00e2timents.<\/p>\n\n\n\n<p>Les comit\u00e9s suivants acceptent des candidatures de b\u00e9n\u00e9volat. Pour en savoir davantage sur ces comit\u00e9s et sur le processus de candidature voir ci-dessous.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-comite-consultatif-leed-du-cbdca-nbsp\"><strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\">Comit\u00e9 consultatif LEED du CBDCA<\/mark><\/strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\"><strong>&nbsp;<\/strong>:<\/mark><\/h5>\n\n\n\n<p>Ce nouveau comit\u00e9 principal est charg\u00e9 de&nbsp; cerner les besoins du march\u00e9 canadien pour le programme LEED et de donner des conseils sur des possibilit\u00e9s d\u2019harmonisation avec l\u2019ensemble des programmes du b\u00e2timent durable du CBDCA. Ce comit\u00e9 permanent se r\u00e9unit tous les deux mardis de 11&nbsp;h&nbsp;30 \u00e0 12&nbsp;h&nbsp;30, heure de l\u2019Est et on s\u2019attend \u00e0 ce que ses membres consacrent environ 30 minutes \u00e0 la lecture de la documentation pr\u00e9alable.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-groupes-consultatifs-techniques-gct-nbsp\"><strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\"><strong>Groupes consultatifs techniques (GCT)&nbsp;<\/strong>:<\/mark><\/strong><\/h5>\n\n\n\n<p>Ces comit\u00e9s permanents jouent un r\u00f4le crucial en assurant que l\u2019\u00e9laboration et l\u2019administration des programmes du CBDCA sont ancr\u00e9es dans des consid\u00e9rations techniques et scientifiques de la plus grande qualit\u00e9. Les membres des GCT doivent poss\u00e9der les connaissances techniques pertinentes et tr\u00e8s bien conna\u00eetre le programme du B\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro du CBDCA et\/ou le syst\u00e8me LEED. Il y aura deux GCT&nbsp;:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>GCT \u00c9nergie et ing\u00e9nierie du CBDCA (GCT E&amp;I)\u00a0:<\/strong> Depuis 2007, le GCT E&amp;I du CBDCA a fourni des informations essentielles sur les aspects li\u00e9s \u00e0 la conception et \u00e0 l\u2019exploitation des b\u00e2timents en mati\u00e8re de performance \u00e9nerg\u00e9tique, conception des syst\u00e8mes de CVCA, g\u00e9nie \u00e9lectrique, stockage de l\u2019\u00e9nergie, interactions des r\u00e9seaux, confort thermique, commandes et mise en service. Le GCT E&amp;I est \u00e9galement \u00e0 la recherche de sp\u00e9cialistes disponibles sur demande dans les domaines des syst\u00e8mes \u00e9nerg\u00e9tiques de quartier, l\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 \u00e0 l\u2019air, gestion des frigorig\u00e8nes et la mise en service de l\u2019enveloppe. Le GCT E&amp;I se r\u00e9unit tous les deuxi\u00e8mes jeudi, de 16\u00a0h \u00e0 18\u00a0h, heure de l\u2019Est et on s\u2019attend \u00e0 ce que ses membres consacrent environ 1 heure \u00e0 la lecture de la documentation pr\u00e9alable.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>GCT Carbone intrins\u00e8que du CBDCA (GCT CI)&nbsp;:<\/strong> Ce nouveau GCT est cr\u00e9\u00e9 pour conseiller le CBDCA sur des questions techniques reli\u00e9es au carbone intrins\u00e8que et \u00e0 l\u2019\u00e9valuation du cycle de vie de l\u2019ensemble du b\u00e2timent. Il apportera son soutien aux programmes B\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro du CBDCA et LEED et favorisera l\u2019harmonisation entre le nombre croissant de programmes et d\u2019outils d\u00e9velopp\u00e9s par les organisations et les autorit\u00e9s de la grandeur du pays. Le GCT CI se r\u00e9unira pendant une heure toutes les quatre semaines et on s\u2019attend \u00e0 ce que ces membres consacrent environ 30 minutes \u00e0 la lecture de la documentation pr\u00e9alable.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-groupes-d-accelerateurs-nbsp\"><strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\"><strong>Groupes d\u2019acc\u00e9l\u00e9rateurs<\/strong><\/mark><\/strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\"><strong><strong>&nbsp;<\/strong><\/strong>:<\/mark><\/h5>\n\n\n\n<p>Les groupes d\u2019acc\u00e9l\u00e9rateurs r\u00e9unissent des membres qui soutiennent la vision du CBDCA et souhaitent s\u2019attaquer \u00e0 des probl\u00e8mes sp\u00e9cifiques ou saisir des occasions particuli\u00e8res. Ils existent pour la dur\u00e9e n\u00e9cessaire \u00e0 atteindre l\u2019objectif vis\u00e9 (souvent environ un an). Ces groupes fourniront les informations n\u00e9cessaires pour susciter un changement positif dans l\u2019environnement b\u00e2ti du Canada au moyen de la discussion et de la collaboration. Les nouveaux groupes d\u2019acc\u00e9l\u00e9rateurs suivants sont en voie de formation&nbsp;:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Acc\u00e9l\u00e9rateurs de la planification de la transition vers le carbone z\u00e9ro&nbsp;:<\/strong> Cette nouvelle initiative permettra de cerner les besoins de l\u2019industrie \u00e0 l\u2019appui de la d\u00e9carbonation du parc de b\u00e2timents et d\u2019y r\u00e9pondre. Parmi les principaux r\u00e9sultats attendus, mentionnons des orientations et de la formation pour r\u00e9aliser les plans de transition vers le carbone z\u00e9ro \u00e0 l\u2019\u00e9chelle d\u2019un b\u00e2timent et d\u2019un portefeuille de b\u00e2timents. Ce groupe d\u2019acc\u00e9l\u00e9rateurs favorisera \u00e9galement l\u2019harmonisation entre les programmes et les outils d\u00e9velopp\u00e9s par les organisations et les autorit\u00e9s \u00e0 la grandeur du pays. On s\u2019attend \u00e0 ce que le groupe se r\u00e9unisse au moins une fois par mois et que ses membres consacrent du temps pour s\u2019y pr\u00e9parer.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Acc\u00e9l\u00e9rateurs de LEED v5 (C+CB et E+E)&nbsp;:<\/strong> Les commentaires des membres du CBDCA seront essentiels pour assurer que les besoins du march\u00e9 canadien soient repr\u00e9sent\u00e9s dans <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/dans-lattente-de-leed-v5\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">l\u2019\u00e9laboration de LEED v5<\/a>. On s\u2019attend \u00e0 ce que les participants aient de l\u2019exp\u00e9rience avec LEED (des PA LEED avec sp\u00e9cialit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence). On pr\u00e9voit actuellement de cr\u00e9er deux groupes&nbsp;: un pour le syst\u00e8me Conception et construction des b\u00e2timents (C+CB) et l\u2019autre pour l\u2019exploitation et l\u2019entretien des b\u00e2timents (E+E). Les r\u00e9unions porteront sur des domaines sp\u00e9cifiques de sorte que les participants ne devront assister qu\u2019aux r\u00e9unions portant sur leurs domaines d\u2019int\u00e9r\u00eat. Les r\u00e9unions seront organis\u00e9es selon les besoins, en fonction de la publication des nouvelles \u00e9bauches de LEED v5.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>Comment pr\u00e9senter sa candidature<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p>La date limite de pr\u00e9sentation des candidatures est le <strong>lundi 16 octobre \u00e0 midi, heure de l\u2019Est<\/strong>. Les parties int\u00e9ress\u00e9es doivent transmettre leur candidature par courriel <a href=\"mailto:%20info@cagbc.org?subject=Application%20for%20[Committee%20Name]\">ici<\/a> et indiquer \u00ab&nbsp;Candidature pour [nom du comit\u00e9 ou du groupe] \u00e0 la rubrique \u00ab&nbsp;objet&nbsp;\u00bb. Veuillez inclure&nbsp;:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>un courriel d\u2019accompagnement d\u00e9crivant votre domaine d\u2019int\u00e9r\u00eat et pr\u00e9cisant le comit\u00e9 qui vous int\u00e9resse et en quoi vos comp\u00e9tences correspondent au profil recherch\u00e9 d\u00e9crit ci-dessus;<\/li>\n\n\n\n<li>un curriculum vitae (ou un lien vers le profil LinkedIn ou un autre site pertinent);<\/li>\n\n\n\n<li>le titre LEED actuellement d\u00e9tenu, s\u2019il y a lieu;<\/li>\n\n\n\n<li>une liste des projets pertinents r\u00e9alis\u00e9s et une description du r\u00f4le que vous avez jou\u00e9 dans ces projets, s\u2019il y a lieu.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Les candidats seront inform\u00e9s de l\u2019\u00e9tat de leur candidature \u00e0 la fin de novembre. Certains comit\u00e9s seront form\u00e9s imm\u00e9diatement alors que d\u2019autres ne le seront qu\u2019au d\u00e9but de 2024.<\/p>\n\n\n\n<p>Les groupes d\u2019acc\u00e9l\u00e9rateurs sont ouverts \u00e0 tous les <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/devenir-membre\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">membres Entreprise du CBDCA<\/a> (Catalyseur, Sp\u00e9cialiste, et les niveaux de membres d&#8217;avocat)  alors que le Comit\u00e9 consultatif LEED du CBDCA et les Groupes consultatifs techniques sont ouverts aux membres des cat\u00e9gories Sp\u00e9cialiste et Catalyseur. Tous les membres des comit\u00e9s devront accepter de se conformer \u00e0 une politique relative au code de conduite, aux conflits d\u2019int\u00e9r\u00eats et \u00e0 la confidentialit\u00e9. \u00c0 noter que pour assurer l\u2019impartialit\u00e9 du Comit\u00e9 consultatif LEED et des Groupes consultatifs techniques du CBDCA, aucun repr\u00e9sentant d\u2019un fabricant de produits ou d\u2019une association professionnelle ne peut y \u00eatre nomm\u00e9. Les groupes d\u2019acc\u00e9l\u00e9rateurs sont toutefois ouverts \u00e0 tous les membres.<\/p>\n\n\n\n<p>Les nominations \u00e0 ces comit\u00e9s chercheront \u00e0 atteindre une diversit\u00e9 d\u2019exp\u00e9rience pertinente, de perspectives professionnelles, de repr\u00e9sentation des march\u00e9s, de repr\u00e9sentation g\u00e9ographique et d\u2019\u00e9quilibre entre les genres.<\/p>\n\n\n\n<p>Une seule personne par entreprise membre peut faire partie d\u2019un comit\u00e9, \u00e0 l\u2019exception des groupes d\u2019acc\u00e9l\u00e9rateurs o\u00f9 il est possible qu\u2019une entreprise soit repr\u00e9sent\u00e9e par deux personnes en raison de la plus grande capacit\u00e9 de ces groupes.<\/p>\n\n\n\n<p>Les comit\u00e9s fonctionnent en anglais.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aimeriez-vous apporter une contribution utile \u00e0 la croissance du mouvement en faveur de&hellip;<\/p>\n","protected":false},"featured_media":0,"template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":""},"cagbc_tx_theme":[486],"cagbc_tx_rating_standard":[439,456,1509],"cagbc_tx_credit_category":[],"acf":{"sub-headline":"","byline":"L'\u00e9quipe du b\u00e2timent durable du CBDCA","downloads":false,"related_links":false,"alt_thumb":false,"rating_systemstandard":[{"term_id":439,"name":"B\u00e2timent \u00e0 z\u00e9ro carbone","slug":"batiment-a-zero-carbone","term_group":0,"term_taxonomy_id":439,"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","description":"","parent":0,"count":60,"filter":"raw","meta":[]},{"term_id":456,"name":"LEED","slug":"leed","term_group":0,"term_taxonomy_id":456,"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","description":"","parent":0,"count":101,"filter":"raw","meta":[]},{"term_id":1509,"name":"LEED v5","slug":"leed-v5","term_group":0,"term_taxonomy_id":1509,"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","description":"","parent":0,"count":8,"filter":"raw","meta":[]}],"theme":[{"term_id":486,"name":"B\u00e2timent durable","slug":"batiment-durable","term_group":0,"term_taxonomy_id":486,"taxonomy":"cagbc_tx_theme","description":"","parent":0,"count":41,"filter":"raw","meta":[]}],"credit_category":false},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel de b\u00e9n\u00e9voles \u2013 Le CBDCA cr\u00e9e de nouveaux comit\u00e9s pour soutenir le mouvement du b\u00e2timent durable<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Le CBDCA accepte maintenant des candidatures au sein de comit\u00e9s consultatifs de programmes techniques et de b\u00e2timent durable.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/appel-de-benevoles-le-cbdca-cree-de-nouveaux-comites-pour-soutenir-le-mouvement-du-batiment-durable\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel de b\u00e9n\u00e9voles \u2013 Le CBDCA cr\u00e9e de nouveaux comit\u00e9s pour soutenir le mouvement du b\u00e2timent durable\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le CBDCA accepte maintenant des candidatures au sein de comit\u00e9s consultatifs de programmes techniques et de b\u00e2timent durable.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/appel-de-benevoles-le-cbdca-cree-de-nouveaux-comites-pour-soutenir-le-mouvement-du-batiment-durable\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Canada Green Building Council (CAGBC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-09-28T19:39:55+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"6 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/appel-de-benevoles-le-cbdca-cree-de-nouveaux-comites-pour-soutenir-le-mouvement-du-batiment-durable\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/appel-de-benevoles-le-cbdca-cree-de-nouveaux-comites-pour-soutenir-le-mouvement-du-batiment-durable\/\",\"name\":\"Appel de b\u00e9n\u00e9voles \u2013 Le CBDCA cr\u00e9e de nouveaux comit\u00e9s pour soutenir le mouvement du b\u00e2timent durable\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-09-14T16:13:30+00:00\",\"dateModified\":\"2023-09-28T19:39:55+00:00\",\"description\":\"Le CBDCA accepte maintenant des candidatures au sein de comit\u00e9s consultatifs de programmes techniques et de b\u00e2timent durable.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/appel-de-benevoles-le-cbdca-cree-de-nouveaux-comites-pour-soutenir-le-mouvement-du-batiment-durable\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/appel-de-benevoles-le-cbdca-cree-de-nouveaux-comites-pour-soutenir-le-mouvement-du-batiment-durable\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/appel-de-benevoles-le-cbdca-cree-de-nouveaux-comites-pour-soutenir-le-mouvement-du-batiment-durable\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"News\/Articles\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Appel de b\u00e9n\u00e9voles \u2013 Le CBDCA cr\u00e9e de nouveaux comit\u00e9s pour soutenir le mouvement du b\u00e2timent durable\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Canada Green Building Council (CAGBC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Appel de b\u00e9n\u00e9voles \u2013 Le CBDCA cr\u00e9e de nouveaux comit\u00e9s pour soutenir le mouvement du b\u00e2timent durable","description":"Le CBDCA accepte maintenant des candidatures au sein de comit\u00e9s consultatifs de programmes techniques et de b\u00e2timent durable.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/appel-de-benevoles-le-cbdca-cree-de-nouveaux-comites-pour-soutenir-le-mouvement-du-batiment-durable\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Appel de b\u00e9n\u00e9voles \u2013 Le CBDCA cr\u00e9e de nouveaux comit\u00e9s pour soutenir le mouvement du b\u00e2timent durable","og_description":"Le CBDCA accepte maintenant des candidatures au sein de comit\u00e9s consultatifs de programmes techniques et de b\u00e2timent durable.","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/appel-de-benevoles-le-cbdca-cree-de-nouveaux-comites-pour-soutenir-le-mouvement-du-batiment-durable\/","og_site_name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2023-09-28T19:39:55+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"6 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/appel-de-benevoles-le-cbdca-cree-de-nouveaux-comites-pour-soutenir-le-mouvement-du-batiment-durable\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/appel-de-benevoles-le-cbdca-cree-de-nouveaux-comites-pour-soutenir-le-mouvement-du-batiment-durable\/","name":"Appel de b\u00e9n\u00e9voles \u2013 Le CBDCA cr\u00e9e de nouveaux comit\u00e9s pour soutenir le mouvement du b\u00e2timent durable","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2023-09-14T16:13:30+00:00","dateModified":"2023-09-28T19:39:55+00:00","description":"Le CBDCA accepte maintenant des candidatures au sein de comit\u00e9s consultatifs de programmes techniques et de b\u00e2timent durable.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/appel-de-benevoles-le-cbdca-cree-de-nouveaux-comites-pour-soutenir-le-mouvement-du-batiment-durable\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/appel-de-benevoles-le-cbdca-cree-de-nouveaux-comites-pour-soutenir-le-mouvement-du-batiment-durable\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/appel-de-benevoles-le-cbdca-cree-de-nouveaux-comites-pour-soutenir-le-mouvement-du-batiment-durable\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"News\/Articles","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Appel de b\u00e9n\u00e9voles \u2013 Le CBDCA cr\u00e9e de nouveaux comit\u00e9s pour soutenir le mouvement du b\u00e2timent durable"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":8127,"en":8126},"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles\/8127"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cagbc_news_articles"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles\/8127\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8127"}],"wp:term":[{"taxonomy":"cagbc_tx_theme","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_theme?post=8127"},{"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_rating_standard?post=8127"},{"taxonomy":"cagbc_tx_credit_category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_credit_category?post=8127"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}