{"id":8541,"date":"2023-11-01T13:00:00","date_gmt":"2023-11-01T17:00:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cagbc.org\/?post_type=cagbc_news_articles&#038;p=8541"},"modified":"2023-12-15T14:17:51","modified_gmt":"2023-12-15T19:17:51","slug":"le-cbdca-a-greenbuild","status":"publish","type":"cagbc_news_articles","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-cbdca-a-greenbuild\/","title":{"rendered":"Le CBDCA \u00e0 Greenbuild"},"content":{"rendered":"\n<p>De concert avec <a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/country-pays\/us-eu\/washington.aspx?lang=fra\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">l\u2019ambassade du Canada \u00e0 Washington, D.C.<\/a>, le CBDCA est fier d\u2019avoir organis\u00e9 une r\u00e9ception pour les participants canadiens \u00e0 la conf\u00e9rence\u00a0<a href=\"https:\/\/informaconnect.com\/greenbuild\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Greenbuild<\/a>. Tenue \u00e0 l\u2019ambassade, elle a donn\u00e9 l\u2019occasion de c\u00e9l\u00e9brer les b\u00e2timents durables et les nombreuses opportunit\u00e9s d\u2019affaires durables pour le Canada et les \u00c9tats-Unis.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p>La r\u00e9ception \u00e0 laquelle ont particip\u00e9 d\u2019\u00e9minents experts des secteurs de l\u2019architecture, de l\u2019ing\u00e9nierie et de l\u2019environnement a mis en valeur la force du mouvement du b\u00e2timent durable du Canada et le nombre croissant d\u2019organisations qui accordent une plus grande importance \u00e0 la durabilit\u00e9 dans leurs activit\u00e9s. Elle a \u00e9galement offert une occasion d\u2019\u00e9changer sur les fa\u00e7ons dont le Canada et les \u00c9tats-Unis peuvent tirer profit du partage de l\u2019expertise, des ressources et d\u2019une vision pour un avenir plus vert et plus durable.<\/p>\n\n\n\n<p>Parrain\u00e9 par&nbsp;<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.assaabloydss.ca\/fr\" rel=\"noopener\">Assa Abloy Opening Solutions<\/a>,&nbsp;<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/subterrarenewables.com\/\" rel=\"noopener\">Subterra Renewables<\/a>,&nbsp;<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.polycor.com\/fr-ca\/\" rel=\"noreferrer noopener\">Polycor Group Inc<\/a>. et&nbsp;<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.ellisdon.com\/fr\" rel=\"noreferrer noopener\">EllisDon<\/a>, l\u2019\u00e9v\u00e9nement a attir\u00e9 un public diversifi\u00e9 de plus de 110 d\u00e9cideurs, chefs de file de l\u2019industrie et d\u00e9fenseurs de la durabilit\u00e9. Le CBDCA remercie&nbsp;<strong>Andrea Clements<\/strong>, ministre-conseill\u00e8re et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e commerciale principale pour sa pr\u00e9sence \u00e0 la r\u00e9ception et son mot d\u2019accueil sur le leadership du Canada en mati\u00e8re de b\u00e2timent durable. Le CBDCA a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement heureux d\u2019accueillir Robin Carnahan, administratrice de l\u2019administration des services g\u00e9n\u00e9raux (GSA) et Nina Albert, commissaire du Service des b\u00e2timents publics.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab Conjointement avec l\u2019ambassade du Canada \u00e0 Washington, D.C. et le Service des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s commerciaux, le CBDCA a accueilli les Canadiens pr\u00e9sents \u00e0 Greenbuild, ce qui a permis \u00e0 nos membres de rencontrer de mani\u00e8re informelle des repr\u00e9sentants officiels cl\u00e9s des \u00c9tats-Unis \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Thomas Mueller, pr\u00e9sident et chef de la direction du CBDCA. \u00ab En continuant \u00e0 cr\u00e9er des liens entre nos deux march\u00e9s, nous pouvons mieux faire progresser le secteur du b\u00e2timent durable en Am\u00e9rique du Nord et explorer les occasions qui nous aideront \u00e0 atteindre nos cibles climatiques respectives. \u00bb<\/p>\n\n\n\n<p>Environ un demi-million de Canadiens travaillent dans le secteur du b\u00e2timent durable. Avec des politiques proactives et du soutien, ce nombre pourrait tripler d\u2019ici 2030, ce qui aiderait le Canada \u00e0 atteindre ses objectifs climatiques et \u00e0 rem\u00e9dier \u00e0 la p\u00e9nurie de logements.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Par son action de sensibilisation et ses efforts sur le plan des affaires gouvernementales, le CBDCA contribue \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer le b\u00e2timent durable au Canada. Nous sommes fiers de soutenir la mise en \u0153uvre de la Strat\u00e9gie pour un gouvernement vert qui vise \u00e0 d\u00e9carboner les b\u00e2timents f\u00e9d\u00e9raux, qu\u2019ils soient nouveaux, existants ou lou\u00e9s, d\u2019ici 2050.<\/p>\n\n\n\n<p>Le CBDCA se r\u00e9jouit de la relation de confiance \u00e9tablie avec Ressources naturelles Canada et le Secr\u00e9tariat du Conseil du tr\u00e9sor. Nous partageons leur ambition d\u2019\u00e9laborer des politiques telles que la Strat\u00e9gie canadienne pour les b\u00e2timents verts et la Strat\u00e9gie favorisant l\u2019achat de produits propres qui contribueront \u00e0 l\u2019att\u00e9nuation des \u00e9missions de carbone op\u00e9rationnel et intrins\u00e8que.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Le secteur du b\u00e2timent durable est pr\u00eat \u00e0 soutenir ces politiques avant-gardistes. Plus t\u00f4t cette ann\u00e9e, 42 organisations ont sign\u00e9 une&nbsp;<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/la-strategie-canadienne-fondation-solide\/\" rel=\"noreferrer noopener\">lettre<\/a>&nbsp;d\u2019appui \u00e0 une Strat\u00e9gie canadienne pour les b\u00e2timents verts ambitieuse et bien financ\u00e9e, y compris des membres pr\u00e9sents \u00e0 la r\u00e9ception tenue \u00e0 l\u2019ambassade.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>De concert avec l\u2019ambassade du Canada \u00e0 Washington, D.C., le CBDCA est fier&hellip;<\/p>\n","protected":false},"featured_media":0,"template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":""},"cagbc_tx_theme":[495],"cagbc_tx_rating_standard":[],"cagbc_tx_credit_category":[],"acf":{"sub-headline":"","byline":"","downloads":false,"related_links":false,"alt_thumb":false,"rating_systemstandard":false,"theme":[{"term_id":495,"name":"Sensibilisation","slug":"sensibilisation","term_group":0,"term_taxonomy_id":495,"taxonomy":"cagbc_tx_theme","description":"","parent":0,"count":50,"filter":"raw","meta":[]}],"credit_category":false},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Le CBDCA \u00e0 Greenbuild - Green Trading Council (GTC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"De concert avec l\u2019ambassade du Canada \u00e0 Washington, D.C., le CBDCA est fier d\u2019avoir organis\u00e9 une r\u00e9ception pour les participants canadiens \u00e0 la\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-cbdca-a-greenbuild\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le CBDCA \u00e0 Greenbuild\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"De concert avec l\u2019ambassade du Canada \u00e0 Washington, D.C., le CBDCA est fier d\u2019avoir organis\u00e9 une r\u00e9ception pour les participants canadiens \u00e0 la\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-cbdca-a-greenbuild\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Green Trading Council (GTC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-12-15T19:17:51+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-cbdca-a-greenbuild\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-cbdca-a-greenbuild\/\",\"name\":\"Le CBDCA \u00e0 Greenbuild - Green Trading Council (GTC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-11-01T17:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-12-15T19:17:51+00:00\",\"description\":\"De concert avec l\u2019ambassade du Canada \u00e0 Washington, D.C., le CBDCA est fier d\u2019avoir organis\u00e9 une r\u00e9ception pour les participants canadiens \u00e0 la\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-cbdca-a-greenbuild\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-cbdca-a-greenbuild\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-cbdca-a-greenbuild\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"News\/Articles\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Le CBDCA \u00e0 Greenbuild\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Green Trading Council (GTC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Le CBDCA \u00e0 Greenbuild - Green Trading Council (GTC)","description":"De concert avec l\u2019ambassade du Canada \u00e0 Washington, D.C., le CBDCA est fier d\u2019avoir organis\u00e9 une r\u00e9ception pour les participants canadiens \u00e0 la","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-cbdca-a-greenbuild\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Le CBDCA \u00e0 Greenbuild","og_description":"De concert avec l\u2019ambassade du Canada \u00e0 Washington, D.C., le CBDCA est fier d\u2019avoir organis\u00e9 une r\u00e9ception pour les participants canadiens \u00e0 la","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-cbdca-a-greenbuild\/","og_site_name":"Green Trading Council (GTC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2023-12-15T19:17:51+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-cbdca-a-greenbuild\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-cbdca-a-greenbuild\/","name":"Le CBDCA \u00e0 Greenbuild - Green Trading Council (GTC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2023-11-01T17:00:00+00:00","dateModified":"2023-12-15T19:17:51+00:00","description":"De concert avec l\u2019ambassade du Canada \u00e0 Washington, D.C., le CBDCA est fier d\u2019avoir organis\u00e9 une r\u00e9ception pour les participants canadiens \u00e0 la","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-cbdca-a-greenbuild\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-cbdca-a-greenbuild\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-cbdca-a-greenbuild\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"News\/Articles","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Le CBDCA \u00e0 Greenbuild"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Green Trading Council (GTC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":8541,"en":8540},"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles\/8541"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cagbc_news_articles"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles\/8541\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8541"}],"wp:term":[{"taxonomy":"cagbc_tx_theme","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_theme?post=8541"},{"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_rating_standard?post=8541"},{"taxonomy":"cagbc_tx_credit_category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_credit_category?post=8541"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}