{"id":8543,"date":"2023-10-26T14:06:00","date_gmt":"2023-10-26T18:06:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cagbc.org\/?post_type=cagbc_news_articles&#038;p=8543"},"modified":"2023-12-15T14:07:56","modified_gmt":"2023-12-15T19:07:56","slug":"la-journee-du-batiment-durable-sur-la-colline-2023","status":"publish","type":"cagbc_news_articles","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/la-journee-du-batiment-durable-sur-la-colline-2023\/","title":{"rendered":"La Journ\u00e9e du b\u00e2timent durable sur la Colline 2023"},"content":{"rendered":"\n<p>Pendant la semaine du 23 octobre 2023, le CBDCA est retourn\u00e9 sur la Colline du Parlement pour parler de la contribution que le secteur du b\u00e2timent durable peut apporter \u00e0 l\u2019avancement de politiques et de programmes importants. La Journ\u00e9e du b\u00e2timent durable sur la Colline, une initiative du CBDCA qui permet \u00e0 nos membres de rencontrer des d\u00e9cideurs et des parlementaires cl\u00e9s, s\u2019est tenue pour une deuxi\u00e8me ann\u00e9e.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab La Journ\u00e9e du b\u00e2timent durable sur la Colline est le r\u00e9sultat du travail continu de notre&nbsp;<a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/newsmanager.commpartners.com\/linktrack.php?url=https%3A%2F%2Fwww.cagbc.org%2Ffr%2Fnotre-travail%2Fplaidoyer%2F\" rel=\"noreferrer noopener\">\u00e9quipe de sensibilisation et d\u2019affaires gouvernementales<\/a>&nbsp;pour diffuser le message que les b\u00e2timents durables sont une solution \u00e9prouv\u00e9e pour la r\u00e9duction des \u00e9missions, la cr\u00e9ation d\u2019emplois et la r\u00e9silience \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Thomas Mueller, pr\u00e9sident et chef de la direction du CBDCA. \u00ab Nous reconnaissons que pour accro\u00eetre l\u2019adoption du march\u00e9 \u00e0 grande \u00e9chelle et atteindre les cibles climatiques, le b\u00e2timent durable a besoin du soutien de l\u2019industrie et du gouvernement f\u00e9d\u00e9ral. Cet \u00e9v\u00e9nement a r\u00e9uni des repr\u00e9sentants de tous les partis pour contribuer \u00e0 faire progresser les politiques et les investissements en mati\u00e8re de b\u00e2timent durable. \u00bb<\/p>\n\n\n\n<p>Pendant la semaine de la Journ\u00e9e du b\u00e2timent durable sur la Colline, le CBDCA a organis\u00e9 des r\u00e9unions avec des d\u00e9put\u00e9s influents pour discuter du soutien que le secteur du b\u00e2timent durable peut apporter \u00e0 des politiques et des programmes pertinents. Cette ann\u00e9e, les conversations ont port\u00e9 principalement sur le besoin de logement abordable et durable, ainsi que sur une am\u00e9lioration de la r\u00e9silience et les r\u00e9ductions de carbone dans le parc de b\u00e2timents du Canada.<\/p>\n\n\n\n<p>Les activit\u00e9s du 25 octobre ont \u00e9t\u00e9 le point culminant de la Journ\u00e9e du b\u00e2timent durable sur la Colline. Des chefs de file du secteur du b\u00e2timent et des d\u00e9cideurs gouvernementaux se sont joints au CBDCA pour deux panels parrain\u00e9s par&nbsp;<strong>Julie Dabrusin<\/strong>, d\u00e9put\u00e9e de Toronto-Danforth et secr\u00e9taire parlementaire du ministre de l\u2019Environnement et du Changement climatique et du ministre de l\u2019\u00c9nergie et des Ressources naturelles.<\/p>\n\n\n\n<p>Le premier panel a trait\u00e9 du leadership f\u00e9d\u00e9ral en mati\u00e8re de b\u00e2timent durable et des possibilit\u00e9s du net z\u00e9ro. Le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral a pris bien des mesures pour faire progresser le b\u00e2timent durable. Avec un portefeuille de plus de 34,000 b\u00e2timents, il a le pouvoir de modifier fondamentalement le march\u00e9. La&nbsp;<a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/newsmanager.commpartners.com\/linktrack.php?url=https%3A%2F%2Fwww.canada.ca%2Ffr%2Fsecretariat-conseil-tresor%2Fservices%2Finnovation%2Fecologiser-gouvernement%2Fstrategie.html\" rel=\"noreferrer noopener\">Strat\u00e9gie pour un gouvernement vert<\/a>, en mettant l\u2019accent sur l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et la r\u00e9duction du carbone, permettra au gouvernement f\u00e9d\u00e9ral de diriger le march\u00e9 vers les r\u00e9ductions de carbone. La Strat\u00e9gie canadienne pour les b\u00e2timents verts, dont la mise en \u0153uvre est pr\u00e9vue, permettra quant \u00e0 elle de rassembler bon nombre des programmes et activit\u00e9s con\u00e7us pour d\u00e9carboner l\u2019environnement b\u00e2ti du Canada, notamment pour r\u00e9duire les \u00e9missions op\u00e9rationnelles tout en augmentant la r\u00e9silience et l\u2019abordabilit\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>En plus des modifications prochaines au Code national du b\u00e2timent, le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral intervient dans divers domaines visant \u00e0 accro\u00eetre l\u2019acc\u00e8s \u00e0 de l\u2019\u00e9nergie propre et \u00e0 l\u2019efficacit\u00e9 et \u00e0 am\u00e9liorer la capacit\u00e9 des r\u00e9seaux. Il offre aussi des soutiens \u00e0 la construction et aux r\u00e9novations \u00e0 faibles \u00e9missions de carbone par la recherche-d\u00e9veloppement et la transparence des mat\u00e9riaux, le renforcement des capacit\u00e9s de la main-d\u2019\u0153uvre, l\u2019acquisition et la d\u00e9claration de donn\u00e9es, ainsi que l\u2019acc\u00e8s au financement.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Jody Becker<\/strong>, pr\u00e9sidente du Conseil du CBDCA et cheffe de la strat\u00e9gie chez&nbsp;<a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/newsmanager.commpartners.com\/linktrack.php?url=https%3A%2F%2Fwww.ellisdon.com%2Ffr\" rel=\"noreferrer noopener\">EllisDon<\/a>, a agi comme animatrice du panel auquel ont particip\u00e9&nbsp;<strong>Dean Haslip<\/strong>, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Office de l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique de&nbsp;<a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/newsmanager.commpartners.com\/linktrack.php?url=https%3A%2F%2Fressources-naturelles.canada.ca%2Faccueil\" rel=\"noreferrer noopener\">Ressources naturelles Canada<\/a>;&nbsp;<strong>Trevor Nightingale<\/strong>, vice-pr\u00e9sident associ\u00e9, division de l\u2019ing\u00e9nierie du&nbsp;<a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/newsmanager.commpartners.com\/linktrack.php?url=https%3A%2F%2Fnrc.canada.ca%2Ffr\" rel=\"noreferrer noopener\">Conseil national de recherches<\/a>&nbsp;(CNR);&nbsp;<strong>Nick Xenos<\/strong>, directeur ex\u00e9cutif du Centre pour un gouvernement vert du&nbsp;<a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/newsmanager.commpartners.com\/linktrack.php?url=https%3A%2F%2Fwww.canada.ca%2Ffr%2Fsecretariat-conseil-tresor.html\" rel=\"noreferrer noopener\">Secr\u00e9tariat du Conseil du tr\u00e9sor<\/a>&nbsp;(SCT); et&nbsp;<strong>John Cuddihy<\/strong>, directeur principal par int\u00e9rim, Att\u00e9nuation du changement climatique,&nbsp;<a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/newsmanager.commpartners.com\/linktrack.php?url=https%3A%2F%2Fwww.infrastructure.gc.ca%2Findex-fra.html\" rel=\"noreferrer noopener\">Infrastructure Canada<\/a>&nbsp;(INFC).<\/p>\n\n\n\n<p>Le deuxi\u00e8me panel a donn\u00e9 aux membres du CBDCA l\u2019occasion d\u2019apprendre comment le paysage politique oriente les approches envers la politique du b\u00e2timent durable. Anim\u00e9 par le&nbsp;<strong>Dr Philippe Couillard<\/strong>, ancien premier ministre du Qu\u00e9bec et conseiller principal chez Strategy Corp Inc., le panel d\u2019experts \u00e9tait form\u00e9 de&nbsp;<strong>David Coletto<\/strong>, pr\u00e9sident du Conseil et chef de la direction d\u2019Abacus Data;&nbsp;<strong>Joanna Kyriazis<\/strong>, directrice des affaires publiques chez Clean Energy Canada;&nbsp;<strong>Tyler Meredith<\/strong>, associ\u00e9 fondateur de Meredith Boesskenkool; et&nbsp;<strong>Heather Scoffield<\/strong>, vice-pr\u00e9sidente principale de la strat\u00e9gie au Conseil canadien des affaires.<\/p>\n\n\n\n<p>La Journ\u00e9e sur la Colline s\u2019est termin\u00e9e par une r\u00e9ception parlementaire parrain\u00e9e par&nbsp;<strong>Julie Dabrusin<\/strong>&nbsp;(d\u00e9put\u00e9e, Parti lib\u00e9ral du Canada),&nbsp;<strong>G\u00e9rard Deltell&nbsp;<\/strong>(d\u00e9put\u00e9, Parti conservateur du Canada),&nbsp;<strong>Charlie Angus<\/strong>&nbsp;(d\u00e9put\u00e9, Nouveau parti d\u00e9mocratique) et&nbsp;<strong>Mike Morrice<\/strong>&nbsp;(d\u00e9put\u00e9, Parti vert du Canada).<\/p>\n\n\n\n<p>Nous remercions tous nos partenaires et pan\u00e9listes, les nombreux d\u00e9put\u00e9s et s\u00e9nateurs qui ont assist\u00e9 \u00e0 la r\u00e9ception, ainsi que nos membres estim\u00e9s pour leur soutien \u00e0 la Journ\u00e9e du b\u00e2timent durable sur la Colline. Nous remercions \u00e9galement les d\u00e9put\u00e9s&nbsp;<strong>Melissa Lantsman<\/strong>&nbsp;(PCC),&nbsp;<strong>Pat Kelly<\/strong>&nbsp;(PCC) de nous avoir rencontr\u00e9s, ainsi que le d\u00e9put\u00e9&nbsp;<strong>Richard Cannings<\/strong>&nbsp;(NPD) pour ses bons mots lors de notre r\u00e9ception.<\/p>\n\n\n\n<p>Nous avons h\u00e2te de poursuivre ces conversations, en particulier dans la perspective de la&nbsp;<a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/newsmanager.commpartners.com\/linktrack.php?url=https%3A%2F%2Fwww.cagbc.org%2Ffr%2Fnews-resources%2Fcagbc-news%2Fla-strategie-canadienne-fondation-solide%2F\" rel=\"noreferrer noopener\">Strat\u00e9gie canadienne pour les b\u00e2timents verts<\/a>&nbsp;qui soutiendra l\u2019engagement l\u00e9gislatif du gouvernement de r\u00e9duire les \u00e9missions de 40 \u00e0 45 pour cent d\u2019ici 2030. La Strat\u00e9gie d\u00e9crira les mesures f\u00e9d\u00e9rales qui seront mises en \u0153uvre et offrira des possibilit\u00e9s de collaboration avec tous les ordres de gouvernement, le secteur priv\u00e9, les communaut\u00e9s et les individus de la grandeur du Canada.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pendant la semaine du 23 octobre 2023, le CBDCA est retourn\u00e9 sur la&hellip;<\/p>\n","protected":false},"featured_media":0,"template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":""},"cagbc_tx_theme":[495],"cagbc_tx_rating_standard":[],"cagbc_tx_credit_category":[],"acf":{"sub-headline":"","byline":"","downloads":false,"related_links":false,"alt_thumb":false,"rating_systemstandard":false,"theme":[{"term_id":495,"name":"Sensibilisation","slug":"sensibilisation","term_group":0,"term_taxonomy_id":495,"taxonomy":"cagbc_tx_theme","description":"","parent":0,"count":50,"filter":"raw","meta":[]}],"credit_category":false},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La Journ\u00e9e du b\u00e2timent durable sur la Colline 2023 - Green Trading Council (GTC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Pendant la semaine du 23 octobre 2023, le CBDCA est retourn\u00e9 sur la Colline du Parlement pour parler de la contribution que le secteur du b\u00e2timent durable\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/la-journee-du-batiment-durable-sur-la-colline-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La Journ\u00e9e du b\u00e2timent durable sur la Colline 2023\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Pendant la semaine du 23 octobre 2023, le CBDCA est retourn\u00e9 sur la Colline du Parlement pour parler de la contribution que le secteur du b\u00e2timent durable\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/la-journee-du-batiment-durable-sur-la-colline-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Green Trading Council (GTC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-12-15T19:07:56+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/la-journee-du-batiment-durable-sur-la-colline-2023\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/la-journee-du-batiment-durable-sur-la-colline-2023\/\",\"name\":\"La Journ\u00e9e du b\u00e2timent durable sur la Colline 2023 - Green Trading Council (GTC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-10-26T18:06:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-12-15T19:07:56+00:00\",\"description\":\"Pendant la semaine du 23 octobre 2023, le CBDCA est retourn\u00e9 sur la Colline du Parlement pour parler de la contribution que le secteur du b\u00e2timent durable\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/la-journee-du-batiment-durable-sur-la-colline-2023\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/la-journee-du-batiment-durable-sur-la-colline-2023\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/la-journee-du-batiment-durable-sur-la-colline-2023\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"News\/Articles\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"La Journ\u00e9e du b\u00e2timent durable sur la Colline 2023\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Green Trading Council (GTC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"La Journ\u00e9e du b\u00e2timent durable sur la Colline 2023 - Green Trading Council (GTC)","description":"Pendant la semaine du 23 octobre 2023, le CBDCA est retourn\u00e9 sur la Colline du Parlement pour parler de la contribution que le secteur du b\u00e2timent durable","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/la-journee-du-batiment-durable-sur-la-colline-2023\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"La Journ\u00e9e du b\u00e2timent durable sur la Colline 2023","og_description":"Pendant la semaine du 23 octobre 2023, le CBDCA est retourn\u00e9 sur la Colline du Parlement pour parler de la contribution que le secteur du b\u00e2timent durable","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/la-journee-du-batiment-durable-sur-la-colline-2023\/","og_site_name":"Green Trading Council (GTC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2023-12-15T19:07:56+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/la-journee-du-batiment-durable-sur-la-colline-2023\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/la-journee-du-batiment-durable-sur-la-colline-2023\/","name":"La Journ\u00e9e du b\u00e2timent durable sur la Colline 2023 - Green Trading Council (GTC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2023-10-26T18:06:00+00:00","dateModified":"2023-12-15T19:07:56+00:00","description":"Pendant la semaine du 23 octobre 2023, le CBDCA est retourn\u00e9 sur la Colline du Parlement pour parler de la contribution que le secteur du b\u00e2timent durable","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/la-journee-du-batiment-durable-sur-la-colline-2023\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/la-journee-du-batiment-durable-sur-la-colline-2023\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/la-journee-du-batiment-durable-sur-la-colline-2023\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"News\/Articles","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"La Journ\u00e9e du b\u00e2timent durable sur la Colline 2023"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Green Trading Council (GTC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":8543,"en":8542},"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles\/8543"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cagbc_news_articles"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles\/8543\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8543"}],"wp:term":[{"taxonomy":"cagbc_tx_theme","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_theme?post=8543"},{"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_rating_standard?post=8543"},{"taxonomy":"cagbc_tx_credit_category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_credit_category?post=8543"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}