{"id":8693,"date":"2024-01-19T09:09:30","date_gmt":"2024-01-19T14:09:30","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cagbc.org\/?post_type=cagbc_news_articles&#038;p=8693"},"modified":"2024-01-19T09:14:25","modified_gmt":"2024-01-19T14:14:25","slug":"demandez-a-lexpert-andre-cazelais","status":"publish","type":"cagbc_news_articles","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-andre-cazelais\/","title":{"rendered":"Demandez \u00e0 l&#8217;expert : Andr\u00e9 Cazelais"},"content":{"rendered":"\n<p>Depuis plus de 30 ans, Andr\u00e9 Cazelais est \u00e0 l\u2019avant-plan des efforts de la Ville de Montr\u00e9al pour adopter et encourager les politiques du b\u00e2timent durable. Il a jou\u00e9 un r\u00f4le d\u00e9terminant dans l\u2019\u00e9laboration et le lancement du Plan de d\u00e9veloppement durable de 2009 de la Ville qui exige que tous les nouveaux b\u00e2timents de la ville obtiennent la certification LEED Or, ce qui a men\u00e9 \u00e0 la certification LEED Or de pr\u00e8s de 40 nouveaux b\u00e2timents. En 2020, Andr\u00e9 Cazelais et son \u00e9quipe ont r\u00e9vis\u00e9 et mis \u00e0 jour la politique existante pour cibler l\u2019\u00e9limination de 30\u2009000 tonnes d\u2019\u00e9q. CO2, en phase avec le Plan climat Montr\u00e9al 2020-2030 de la Ville. Il a \u00e9galement dirig\u00e9 une initiative voulant que les professionnels externes qui travaillent avec la Ville obtiennent un agr\u00e9ment LEED, afin de cr\u00e9er un bassin de professionnels en mesure de r\u00e9aliser des projets certifi\u00e9s LEED. Fervent d\u00e9fenseur du CBDCA, Andr\u00e9 Cazelais a re\u00e7u de nombreux prix en reconnaissance de son travail dans l&#8217;avancement des pratiques de b\u00e2timent durable, notamment le Prix du Leadership dans le secteur public du CBDCA de 2023.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:68%\">\n<h5 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-parlez-nous-de-votre-departement-et-de-votre-role-au-sein-de-celui-ci\">Parlez-nous de votre d\u00e9partement et de votre r\u00f4le au sein de celui-ci.<\/h5>\n\n\n\n<p>Je suis chef de la Division de la transition \u00e9cologique et de l&#8217;innovation (DTEI) du Service de la gestion et de la planification des immeubles (SGPI) de la Ville de Montr\u00e9al. Compos\u00e9e d&#8217;une vingtaine d&#8217;employ\u00e9.es experts et passionn\u00e9s par le d\u00e9veloppement durable, mon \u00e9quipe vise d&#8217;abord \u00e0 d\u00e9carboner le parc immobilier montr\u00e9alais d&#8217;ici 2040. Il s&#8217;agit d&#8217;un ambitieux mandat qui n\u00e9cessite de mettre le savoir-faire des coll\u00e8gues du SGPI au service de la concr\u00e9tisation de projets innovants, performants et durables pour le b\u00e9n\u00e9fice des Montr\u00e9alaises et Montr\u00e9alais.<\/p>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-en-ce-qui-concerne-votre-experience-en-matiere-de-batiments-durables-y-a-t-il-un-projet-dont-vous-etes-le-plus-fier-et-si-oui-pourquoi\">En ce qui concerne votre exp\u00e9rience en mati\u00e8re de b\u00e2timents durables, y a-t-il un projet dont vous \u00eates le plus fier et si oui, pourquoi ?<\/h5>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:32%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"288\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Gov-Leadership-Andre-Cazelais-e1705327459304.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7369\"\/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>\u00c0 vrai dire je donnerai deux projets majeurs. D&#8217;abord un projet concret et construit soit le stade de soccer de Montr\u00e9al: un projet exemplaire en bois, innovant et unique au monde, issu d&#8217;un concours d&#8217;architecture et certifi\u00e9 LEED Or pour une nouvelle construction.<\/p>\n\n\n\n<p>De plus, je dirais la Politique de d\u00e9veloppement durable dans les \u00e9difices municipaux qui a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e par les \u00e9lus en 2009 et menant \u00e0 la certification de plus d&#8217;une quarantaine de projets certifi\u00e9s LEED. Cette politique a \u00e9t\u00e9 revue et mise \u00e0 jour en 2021.<\/p>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-quels-defis-opportunites-voyez-vous-pour-montreal-alors-que-nous-nous-rapprochons-de-2030-et-que-nous-atteignons-les-objectifs-du-canada-en-matiere-de-reduction-du-carbone\">Quels d\u00e9fis\/opportunit\u00e9s voyez-vous pour Montr\u00e9al alors que nous nous rapprochons de 2030 et que nous atteignons les objectifs du Canada en mati\u00e8re de r\u00e9duction du carbone ?<\/h5>\n\n\n\n<p>Je m&#8217;occupe de la d\u00e9carbonation des \u00e9difices municipaux, et nous devons en d\u00e9carboner pr\u00e8s de 300 en moins de 10 ans pour \u00e9liminer le carbone op\u00e9rationnel principalement. Le d\u00e9fi est colossal au niveau budget \u00e0 savoir une initiative estim\u00e9e \u00e0 plus de 800M$ en plus des ressources humaines. La prochaine \u00e9tape sera s\u00fbrement le carbone intrins\u00e8que de nos projets.<\/p>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-vous-avez-recu-le-prix-du-leadership-dans-le-secteur-public-de-2023-une-des-categories-des-prix-du-cbdca-que-signifie-pour-vous-d-etre-ainsi-reconnu\">Vous avez re\u00e7u le Prix du Leadership dans le secteur public de 2023, une des cat\u00e9gories des Prix du CBDCA. Que signifie pour vous d\u2019\u00eatre ainsi reconnu ?<\/h5>\n\n\n\n<p>Je suis tr\u00e8s fier de cette reconnaissance apr\u00e8s plus de 33 ans \u00e0 la Ville de Montr\u00e9al et 20 ans d&#8217;implication pour la cause du b\u00e2timent durable au Qu\u00e9bec. Je dirais que cette reconnaissance me permettra d&#8217;acc\u00e9l\u00e9rer, \u00e0 l&#8217;int\u00e9rieur de la machine municipale, la transition \u00e9cologique si n\u00e9cessaire et urgente<\/p>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-question-du-commanditaire-vous-avez-dirige-une-initiative-qui-a-permis-le-developpement-de-la-main-d-oeuvre-pour-des-projets-certifies-leed-selon-vous-comment-pouvons-nous-developper-au-mieux-un-bassin-de-main-d-oeuvre-qualifiee-capable-de-realiser-avec-succes-des-projets-de-batiment-durable\">Question du commanditaire : Vous avez dirig\u00e9 une initiative qui a permis le d\u00e9veloppement de la main-d&#8217;\u0153uvre pour des projets certifi\u00e9s LEED. Selon vous, comment pouvons-nous d\u00e9velopper au mieux un bassin de main-d\u2019\u0153uvre qualifi\u00e9e capable de r\u00e9aliser avec succ\u00e8s des projets de b\u00e2timent durable ?<\/h5>\n\n\n\n<p>Le CBDCA et B\u00e2timent durable Qu\u00e9bec doivent collaborer \u00e9troitement pour augmenter le niveau de comp\u00e9tence en b\u00e2timent durable tant des architectes, ing\u00e9nieurs , entrepreneurs et sous traitants. Aussi, les fournisseurs de mat\u00e9riaux et les professionnels doivent travailler plus avec des analyses du cycle de vie (ACV) pour faire les bons choix au sujet du carbone intrins\u00e8que. Pour les 600 employ\u00e9s du SGPI \u00e0 la Ville de Montr\u00e9al nous sommes en train de mettre en oeuvre un programme de formation ambitieux et diversifi\u00e9 au sujet du b\u00e2timent durable.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>Commanditaire du prix<\/strong><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-full is-resized\"><a href=\"https:\/\/www.stantec.com\/fr\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"138\" height=\"92\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/stantec_bw.png\" alt=\"Stantec\" class=\"wp-image-2479\" style=\"width:239px;height:auto\"\/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Depuis plus de 30 ans, Andr\u00e9 Cazelais est \u00e0 l\u2019avant-plan des efforts de&hellip;<\/p>\n","protected":false},"featured_media":0,"template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":""},"cagbc_tx_theme":[1409],"cagbc_tx_rating_standard":[],"cagbc_tx_credit_category":[],"acf":{"sub-headline":"","byline":"","downloads":false,"related_links":false,"alt_thumb":false,"rating_systemstandard":false,"theme":[{"term_id":1409,"name":"Prix \u200b\u200bdu CBDCA","slug":"prix","term_group":0,"term_taxonomy_id":1409,"taxonomy":"cagbc_tx_theme","description":"","parent":0,"count":14,"filter":"raw","meta":[]}],"credit_category":false},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Demandez \u00e0 l&#039;expert : Andr\u00e9 Cazelais - Green Trading Council (GTC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Depuis plus de 30 ans, Andr\u00e9 Cazelais est \u00e0 l\u2019avant-plan des efforts de la Ville de Montr\u00e9al pour adopter et encourager les politiques du b\u00e2timent\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-andre-cazelais\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Demandez \u00e0 l&#039;expert : Andr\u00e9 Cazelais\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Depuis plus de 30 ans, Andr\u00e9 Cazelais est \u00e0 l\u2019avant-plan des efforts de la Ville de Montr\u00e9al pour adopter et encourager les politiques du b\u00e2timent\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-andre-cazelais\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Green Trading Council (GTC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-01-19T14:14:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Gov-Leadership-Andre-Cazelais-e1705327459304.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-andre-cazelais\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-andre-cazelais\/\",\"name\":\"Demandez \u00e0 l'expert : Andr\u00e9 Cazelais - Green Trading Council (GTC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2024-01-19T14:09:30+00:00\",\"dateModified\":\"2024-01-19T14:14:25+00:00\",\"description\":\"Depuis plus de 30 ans, Andr\u00e9 Cazelais est \u00e0 l\u2019avant-plan des efforts de la Ville de Montr\u00e9al pour adopter et encourager les politiques du b\u00e2timent\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-andre-cazelais\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-andre-cazelais\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-andre-cazelais\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"News\/Articles\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Demandez \u00e0 l&#8217;expert : Andr\u00e9 Cazelais\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Green Trading Council (GTC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Demandez \u00e0 l'expert : Andr\u00e9 Cazelais - Green Trading Council (GTC)","description":"Depuis plus de 30 ans, Andr\u00e9 Cazelais est \u00e0 l\u2019avant-plan des efforts de la Ville de Montr\u00e9al pour adopter et encourager les politiques du b\u00e2timent","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-andre-cazelais\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Demandez \u00e0 l'expert : Andr\u00e9 Cazelais","og_description":"Depuis plus de 30 ans, Andr\u00e9 Cazelais est \u00e0 l\u2019avant-plan des efforts de la Ville de Montr\u00e9al pour adopter et encourager les politiques du b\u00e2timent","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-andre-cazelais\/","og_site_name":"Green Trading Council (GTC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2024-01-19T14:14:25+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Gov-Leadership-Andre-Cazelais-e1705327459304.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-andre-cazelais\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-andre-cazelais\/","name":"Demandez \u00e0 l'expert : Andr\u00e9 Cazelais - Green Trading Council (GTC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2024-01-19T14:09:30+00:00","dateModified":"2024-01-19T14:14:25+00:00","description":"Depuis plus de 30 ans, Andr\u00e9 Cazelais est \u00e0 l\u2019avant-plan des efforts de la Ville de Montr\u00e9al pour adopter et encourager les politiques du b\u00e2timent","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-andre-cazelais\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-andre-cazelais\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-andre-cazelais\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"News\/Articles","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Demandez \u00e0 l&#8217;expert : Andr\u00e9 Cazelais"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Green Trading Council (GTC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":8693,"en":8658},"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles\/8693"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cagbc_news_articles"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles\/8693\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8693"}],"wp:term":[{"taxonomy":"cagbc_tx_theme","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_theme?post=8693"},{"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_rating_standard?post=8693"},{"taxonomy":"cagbc_tx_credit_category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_credit_category?post=8693"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}