{"version":"1.0","provider_name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","provider_url":"https:\/\/www.cagbc.org","title":"La semaine du b\u00e2timent durable sur la Colline du Parlement","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"4ge07IGAaS\"><a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/la-semaine-du-batiment-durable-sur-la-colline-du-parlement\/\">La semaine du b\u00e2timent durable sur la Colline du Parlement<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/la-semaine-du-batiment-durable-sur-la-colline-du-parlement\/embed\/#?secret=4ge07IGAaS\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"&#8220;La semaine du b\u00e2timent durable sur la Colline du Parlement&#8221; &#8212; Canada Green Building Council (CAGBC)\" data-secret=\"4ge07IGAaS\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","description":"Le CBDCA et quelques-uns de ses membres ont particip\u00e9 \u00e0 une s\u00e9rie de rencontres sur la Colline du Parlement. Organis\u00e9es par l\u2019\u00e9quipe de sensibilisation du CBDCA, les discussions en table ronde ont donn\u00e9 aux d\u00e9cideurs et aux repr\u00e9sentants du secteur du b\u00e2timent l\u2019occasion d\u2019examiner comment travailler ensemble pour faire progresser l\u2019ambitieuse Strat\u00e9gie canadienne pour les b\u00e2timents verts.","thumbnail_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/dayonthehill2022.jpg"}