{"id":2325,"date":"2019-01-01T05:03:00","date_gmt":"2019-01-01T10:03:00","guid":{"rendered":"https:\/\/cagbcprod.wpengine.com\/?post_type=cagbc_case_study&#038;p=2325"},"modified":"2023-12-21T08:28:18","modified_gmt":"2023-12-21T13:28:18","slug":"tour-de-bureaux-telus-garden","status":"publish","type":"cagbc_case_study","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/tour-de-bureaux-telus-garden\/","title":{"rendered":"Tour de bureaux TELUS Garden"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0px\">\n<p>Le complexe TELUS Garden, d\u2019une superficie d\u2019un million de pieds carr\u00e9s se trouve au c\u0153ur du centre-ville de Vancouver. Il comprend une tour de bureaux de 22 \u00e9tages certifi\u00e9e Platine et, en cours de construction, une tour d\u2019habitation de 47 \u00e9tages qui offrira 424 logements et commerces verts et qui vise la certification LEED Or.<\/p>\n\n\n\n<p>Dans la tour de bureaux TELUS Garden, la durabilit\u00e9 et le confort s\u2019unissent pour offrir un milieu de travail qui favorise la sant\u00e9 des occupants.<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019\u00e9tude de cas qui suit a \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9e \u00e0 partir des r\u00e9ponses fournies par Geoff de Bruijn, vice-pr\u00e9sident aux services d\u2019entreprise et \u00e0 la durabilit\u00e9 chez TELUS, lors d\u2019une entrevue r\u00e9alis\u00e9e en vue de la publication d\u2019une chronique Pleins feux sur un projet LEED, en mai 2016.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull has-cloud-white-color has-charcoal-grey-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-elements-3a9a5ad35bd7ff00fa060f16975647be is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\"><h3 class=\"spacing-bottom-3\">\u00c9quipe du projet<\/h3><div class=\"wp-custom-grid wp-custom-grid--three-col\"><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Ma\u00eetre de l\u2019ouvrage\/promoteur<\/dt><dd>TELUS\/Westbank<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Consultant LEED<\/dt><dd>Integral Group<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Architecte <\/dt><dd>Henriquez Partners Architects<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Ing\u00e9nieur en m\u00e9canique<\/dt><dd>Integral Group<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Ing\u00e9nieur en \u00e9lectricit\u00e9<\/dt><dd>Integral Group<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Ing\u00e9nieur en structure<\/dt><dd>Glotman Simpson<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Architecte du paysage<\/dt><dd>PFS Studio<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>G\u00e9rant de projet<\/dt><dd>Westbank<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Entrepreneur\/constructeur<\/dt><dd>ICON Pacific Construction<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Responsable de la mise en service<\/dt><dd>C.E.S. Engineering Ltd.<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Repr\u00e9sentant des propri\u00e9taires\/Gestionnaire de projet de TELUS TI<\/dt><dd>CBRE Ltd.<\/dd><\/dl><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"une-oasis-urbaine-durable\">Une oasis urbaine durable<\/h3>\n\n\n\n<p>Laur\u00e9at du Prix Architizer A+ 2016 pour les tours de bureaux, TELUS Garden offre une conception durable dans un milieu urbain et se distingue par les caract\u00e9ristiques \u00e9cologiques suivantes :<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Un syst\u00e8me d\u2019\u00e9nergie collectif exploit\u00e9 en partenariat avec Fortis B.C. recycle la chaleur des b\u00e2timents existants et l\u2019utilise pour chauffer les nouvelles tours \u00e0 bureaux et \u00e0 logements. Ce syst\u00e8me r\u00e9duit de 80 pour cent la demande en chauffage et refroidissement de sources \u00e9nerg\u00e9tiques conventionnelles en plus de r\u00e9duire les \u00e9missions de dioxyde de carbone de plus d\u2019un million de kilogrammes par ann\u00e9e \u2013 l\u2019\u00e9quivalent de la plantation de 25\u2009000 arbres par ann\u00e9e. De plus, ce syst\u00e8me r\u00e9cup\u00e8re l\u2019\u00e9nergie r\u00e9siduelle de l\u2019immeuble de t\u00e9l\u00e9communications voisin et l\u2019utilise pour chauffer et refroidir l\u2019air et l\u2019eau dans tout le complexe.<\/li>\n\n\n\n<li>Les panneaux solaires install\u00e9s sur la toiture forment le plus grand syst\u00e8me solaire photovolta\u00efque dans la ville et captent l\u2019\u00e9nergie solaire qui alimente l\u2019\u00e9clairage ext\u00e9rieur, alors que des commandes \u00e0 la fine pointe de la technologie optimisent l\u2019efficacit\u00e9 de l\u2019\u00e9quipement consommant de l\u2019\u00e9nergie.<\/li>\n\n\n\n<li>Pour offrir un acc\u00e8s rapide \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur, des terrasses agr\u00e9mentent le b\u00e2timent sur six \u00e9tages diff\u00e9rents. Des fen\u00eatres \u00e0 verre triple contribuent au maintien des temp\u00e9ratures ext\u00e9rieures et \u00e0 la r\u00e9duction de la pollution sonore provenant de l\u2019ext\u00e9rieur.<\/li>\n\n\n\n<li>De plus, les eaux pluviales sont recueillies et utilis\u00e9es comme eau non potable et des bornes de recharge sont pr\u00e9vues pour les v\u00e9hicules \u00e9lectriques.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"la-certification-leed-appuie-la-vision-et-cree-de-la-valeur\">La certification LEED appuie la vision et cr\u00e9e de la valeur<\/h3>\n\n\n\n<p>En 2015, TELUS a adopt\u00e9 un nouvel \u00e9nonc\u00e9 de vision sur la durabilit\u00e9 :&nbsp;<em>Inspir\u00e9s par la nature, nous cr\u00e9ons un avenir plus sain et plus durable<\/em>&nbsp;qui s\u2019adresse \u00e0 son \u00e9quipe et \u00e0 tous les Canadiens.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab En tant que leader mondial en durabilit\u00e9, TELUS s\u2019aligne avec les chefs de file de l\u2019industrie et s\u2019efforce d\u2019atteindre les standards les plus \u00e9lev\u00e9s. Le choix de LEED s\u2019est impos\u00e9, car c\u2019est le syst\u00e8me d\u2019\u00e9valuation des b\u00e2timents durables le plus complet et le plus reconnu qui jouit d\u2019une excellente r\u00e9putation dans l\u2019industrie \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Geoff de Bruijn.<\/p>\n\n\n\n<p>TELUS est l\u2019un des plus grands propri\u00e9taires d\u2019espaces certifi\u00e9s LEED Platine en Am\u00e9rique du Nord, \u00e9tant le propri\u00e9taire de TELUS House Toronto, de TELUS Garden \u00e0 Vancouver, et de son tout dernier projet \u00e0 Calgary, TELUS Sky.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab Nous visons la certification LEED Or ou Platine dans nos nouveaux immeubles de bureaux et nous investissons dans les am\u00e9liorations \u00e0 nos immeubles existants \u00e0 la grandeur du Canada, dans une volont\u00e9 de cr\u00e9er des milieux de travail qui favorisent l\u2019innovation et la cr\u00e9ativit\u00e9 et qui, plus important encore, soutiennent les membres de nos \u00e9quipes en leur offrant un milieu de travail sans \u00e9gal au Canada \u00bb, a-t-il ajout\u00e9.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"une-bouffee-d-air-frais-pour-les-travailleurs\">Une bouff\u00e9e d\u2019air frais pour les travailleurs<\/h3>\n\n\n\n<p>Pour progresser vers l\u2019atteinte de ses objectifs de durabilit\u00e9, TELUS cr\u00e9e des milieux de travail \u00e9volu\u00e9s sur le plan de l\u2019environnement, comme le TELUS Garden qui comporte des \u00e9l\u00e9ments conceptuels uniques favorisant la collaboration et l\u2019innovation, de m\u00eame que la productivit\u00e9, le bonheur et la sant\u00e9 des employ\u00e9s. Parmi ces \u00e9l\u00e9ments, mentionnons un syst\u00e8me de plancher sur\u00e9lev\u00e9 qui approvisionne les espaces de travail en air frais \u00e0 100 pour cent (un immeuble de bureaux typique de Vancouver recycle de 70 \u00e0 85 pour cent de l\u2019air respir\u00e9 par les travailleurs).<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019am\u00e9nagement audacieux des \u00e9tages place les bureaux au centre pour optimiser la lumi\u00e8re naturelle et les espaces de travail comprennent des bureaux et des chaises ergonomiques. Les travailleurs ont acc\u00e8s \u00e0 10\u2009000 pieds carr\u00e9s de jardins-terrasses ext\u00e9rieurs et \u00e0 un jardin communautaire o\u00f9 ils peuvent cultiver des produits biologiques. TELUS a \u00e9galement inclus un stationnement pour bicyclettes et des douches pour encourager les employ\u00e9s \u00e0 se d\u00e9placer \u00e0 v\u00e9lo et elle favorise les pratiques alimentaires durables en sensibilisant le personnel dans le cadre d\u2019ateliers sur la production d\u2019aliments durables.<\/p>\n\n\n\n<p>Pour d\u00e9montrer l\u2019impact positif de ces mesures, TELUS a engag\u00e9 un partenaire de l\u2019ext\u00e9rieur charg\u00e9 d\u2019effectuer une recherche universitaire sur l\u2019engagement et le bien-\u00eatre des employ\u00e9s d\u00e9coulant sp\u00e9cifiquement des commodit\u00e9s qui leur sont offertes.<\/p>\n\n\n\n<p>Selon le pr\u00e9sident et chef de la direction de TELUS, Darren Entwistle, \u00ab le plus grand avantage concurrentiel de notre entreprise, c\u2019est notre \u00e9quipe. C\u2019est pourquoi elle est au c\u0153ur de nos investissements, de notre innovation et de nos nombreuses premi\u00e8res \u2013 y compris TELUS Garden. Nos employ\u00e9s sont la force motrice de cette organisation. TELUS Garden a \u00e9t\u00e9 construit pour leur rendre un hommage durable. \u00bb<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"les-batiments-plus-verts-sont-a-l-avantage-de-toute-la-communaute\">Les b\u00e2timents plus verts sont \u00e0 l\u2019avantage de toute la communaut\u00e9<\/h3>\n\n\n\n<p>La performance \u00e9cologique est de plus en plus prise en compte dans les d\u00e9cisions d\u2019achat, d\u2019emploi et d\u2019investissements. Dans ce contexte, TELUS continue d\u2019int\u00e9grer les questions de durabilit\u00e9 dans ses activit\u00e9s et ses strat\u00e9gies.<\/p>\n\n\n\n<p>Vu l\u2019importance des b\u00e2timents durables et de la durabilit\u00e9, TELUS Garden cadre bien avec l\u2019objectif de Vancouver de devenir la ville la plus verte d\u2019ici 2020. \u00ab Nous croyons qu\u2019il y a une relation de symbiose entre notre entreprise, notre \u00e9quipe et la sant\u00e9 et la prosp\u00e9rit\u00e9 de nos communaut\u00e9s. Nous adoptons l\u2019approche du triple r\u00e9sultat \u00e0 l\u2019entreprise, et nous \u00e9quilibrons la croissance \u00e9conomique avec les objectifs environnementaux et sociaux. \u00bb<\/p>\n\n\n\n<p>TELUS Garden a ajout\u00e9 pr\u00e8s de 450\u2009000 pieds carr\u00e9s d\u2019espaces de bureaux pour les entreprises et plus de 65\u2009000 pieds carr\u00e9s d\u2019espaces commerciaux au c\u0153ur du centre-ville. \u00ab Cela permet \u00e0 de petites entreprises soucieuses de l\u2019environnement qui ne peuvent faire l\u2019investissement n\u00e9cessaire \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019espaces de travail durables de mener leurs activit\u00e9s dans un \u00e9picentre canadien tout en r\u00e9duisant leur empreinte environnementale. Nous avons aussi ouvert nos portes \u00e0 des repr\u00e9sentants d\u2019organismes gouvernementaux, universitaires et autres pour montrer les caract\u00e9ristiques \u00e9cologiques et les avantages de TELUS Garden, mais aussi pour partager nos apprentissages et offrir nos espaces \u00e0 d\u2019autres personnes et organisations sensibles \u00e0 l\u2019environnement. \u00bb<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab Chez TELUS, nous reconnaissons que nous avons la capacit\u00e9 et la responsabilit\u00e9 d\u2019influer sur la qualit\u00e9 de vie dans les villes o\u00f9 vivent et travaillent nos clients et nos employ\u00e9s. \u00bb<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"214\" height=\"214\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/LEED_Certified_Certified_Web.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2225\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/LEED_Certified_Certified_Web.png 214w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/LEED_Certified_Certified_Web-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 214px) 100vw, 214px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-tree-green-color has-text-color has-h-8-font-size\" id=\"carte-de-pointage-leed\">CARTE DE POINTAGE LEED<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-table\"><table class=\"has-fixed-layout\"><thead><tr><th class=\"has-text-align-left\" data-align=\"left\">Niveau de certification<\/th><th class=\"has-text-align-left\" data-align=\"left\">Syst\u00e8me d\u2019\u00e9valuation<\/th><th class=\"has-text-align-left\" data-align=\"left\">Total des points obtenus<\/th><\/tr><\/thead><tbody><tr><td class=\"has-text-align-left\" data-align=\"left\">Platine<\/td><td class=\"has-text-align-left\" data-align=\"left\">LEED Canada pour le noyau et l\u2019enveloppe 2009<\/td><td class=\"has-text-align-left\" data-align=\"left\">91<\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull has-cloud-white-color has-charcoal-grey-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-elements-eb8e760c25b635cddde3053bc686a6ab is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-group is-content-justification-left is-layout-flex wp-container-core-group-layout-15 wp-block-group-is-layout-flex\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-container-core-group-layout-8 wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<p class=\"has-text-align-left has-h-3-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:900\">25\/28<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left has-h-4-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:400\">Am\u00e9nagement \u00e9cologique<br>des sites<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-container-core-group-layout-9 wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<p class=\"has-h-3-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:900\">10\/10<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left has-h-4-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:400\">Gestion efficace <br>de l\u2019eau<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-container-core-group-layout-10 wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<p class=\"has-h-3-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:900\">30\/37<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-h-4-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:400\">\u00c9nergie et atmosph\u00e8re<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-container-core-group-layout-11 wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<p class=\"has-h-3-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:900\">7\/13<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-h-4-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:400\">Mat\u00e9riaux et ressources<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-container-core-group-layout-12 wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<p class=\"has-h-3-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:900\">11\/12<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-h-4-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:400\">Qualit\u00e9 des environnements <br>int\u00e9rieurs<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-container-core-group-layout-13 wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<p class=\"has-h-3-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:900\">5\/6<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-h-4-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:400\">Innovation dans <br>l\u2019exploitation<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-container-core-group-layout-14 wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<p class=\"has-h-3-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:900\">3\/4<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-h-4-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:400\">Priorit\u00e9 r\u00e9gionale<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le complexe TELUS Garden, d\u2019une superficie d\u2019un million de pieds carr\u00e9s se trouve&hellip;<\/p>\n","protected":false},"featured_media":0,"template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":""},"cagbc_tx_rating_standard":[166],"cagbc_tx_system_version":[],"cagbc_tx_building_type":[210],"cagbc_tx_certification_level":[222],"acf":{"street_address":"","city":"Vancouver","province":"British Columbia","downloads":false,"related_links":false,"rating_systemstandard":[{"term_id":166,"name":"LEED v1","slug":"leed-v1","term_group":0,"term_taxonomy_id":166,"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","description":"","parent":0,"count":54,"filter":"raw","meta":[]}],"system_version":false,"certification_level":[{"term_id":222,"name":"Platine","slug":"platine","term_group":0,"term_taxonomy_id":222,"taxonomy":"cagbc_tx_certification_level","description":"","parent":0,"count":39,"filter":"raw","meta":[]}],"building_type":[{"term_id":210,"name":"Usage mixte","slug":"usage-mixte","term_group":0,"term_taxonomy_id":210,"taxonomy":"cagbc_tx_building_type","description":"","parent":0,"count":13,"filter":"raw","meta":[]}],"alt_thumb":false},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Tour de bureaux TELUS Garden - Green Trading Council (GTC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Le complexe TELUS Garden, d\u2019une superficie d\u2019un million de pieds carr\u00e9s se trouve au c\u0153ur du centre-ville de Vancouver. Il comprend une tour de bureaux de\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/tour-de-bureaux-telus-garden\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Tour de bureaux TELUS Garden\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le complexe TELUS Garden, d\u2019une superficie d\u2019un million de pieds carr\u00e9s se trouve au c\u0153ur du centre-ville de Vancouver. Il comprend une tour de bureaux de\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/tour-de-bureaux-telus-garden\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Green Trading Council (GTC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-12-21T13:28:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/LEED_Certified_Certified_Web.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"6 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/tour-de-bureaux-telus-garden\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/tour-de-bureaux-telus-garden\/\",\"name\":\"Tour de bureaux TELUS Garden - Green Trading Council (GTC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-01-01T10:03:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-12-21T13:28:18+00:00\",\"description\":\"Le complexe TELUS Garden, d\u2019une superficie d\u2019un million de pieds carr\u00e9s se trouve au c\u0153ur du centre-ville de Vancouver. Il comprend une tour de bureaux de\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/tour-de-bureaux-telus-garden\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/tour-de-bureaux-telus-garden\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/tour-de-bureaux-telus-garden\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Case Studies\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/green-building-showcase\/green-building-spotlight\/case-studies\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Tour de bureaux TELUS Garden\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Green Trading Council (GTC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Tour de bureaux TELUS Garden - Green Trading Council (GTC)","description":"Le complexe TELUS Garden, d\u2019une superficie d\u2019un million de pieds carr\u00e9s se trouve au c\u0153ur du centre-ville de Vancouver. Il comprend une tour de bureaux de","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/tour-de-bureaux-telus-garden\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Tour de bureaux TELUS Garden","og_description":"Le complexe TELUS Garden, d\u2019une superficie d\u2019un million de pieds carr\u00e9s se trouve au c\u0153ur du centre-ville de Vancouver. Il comprend une tour de bureaux de","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/tour-de-bureaux-telus-garden\/","og_site_name":"Green Trading Council (GTC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2023-12-21T13:28:18+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/LEED_Certified_Certified_Web.png"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"6 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/tour-de-bureaux-telus-garden\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/tour-de-bureaux-telus-garden\/","name":"Tour de bureaux TELUS Garden - Green Trading Council (GTC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2019-01-01T10:03:00+00:00","dateModified":"2023-12-21T13:28:18+00:00","description":"Le complexe TELUS Garden, d\u2019une superficie d\u2019un million de pieds carr\u00e9s se trouve au c\u0153ur du centre-ville de Vancouver. Il comprend une tour de bureaux de","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/tour-de-bureaux-telus-garden\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/tour-de-bureaux-telus-garden\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/tour-de-bureaux-telus-garden\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Case Studies","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/green-building-showcase\/green-building-spotlight\/case-studies\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Tour de bureaux TELUS Garden"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Green Trading Council (GTC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":2325,"en":2324},"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_case_study\/2325"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_case_study"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cagbc_case_study"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_case_study\/2325\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2325"}],"wp:term":[{"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_rating_standard?post=2325"},{"taxonomy":"cagbc_tx_system_version","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_system_version?post=2325"},{"taxonomy":"cagbc_tx_building_type","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_building_type?post=2325"},{"taxonomy":"cagbc_tx_certification_level","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_certification_level?post=2325"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}