{"id":4683,"date":"2022-04-28T10:55:51","date_gmt":"2022-04-28T14:55:51","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cagbc.org\/?post_type=cagbc_case_study&#038;p=4683"},"modified":"2023-02-21T10:03:07","modified_gmt":"2023-02-21T15:03:07","slug":"le-phenix","status":"publish","type":"cagbc_case_study","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/le-phenix\/","title":{"rendered":"Le Ph\u00e9nix"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0px\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-le-ph-nix-se-distingue-une-nouvelle-fois-et-obtient-la-certification-b-timent-carbone-z-ro-pour-sa-r-novation\">Le Ph\u00e9nix se distingue une nouvelle fois et obtient la certification B\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro pour sa r\u00e9novation<\/h3>\n\n\n\n<p>Lemay, firme d\u2019architecture, d\u2019am\u00e9nagement et de design, a obtenu la certification B\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro \u2013 Performance (BCZ-Performance) pour la transformation d\u2019un entrep\u00f4t abandonn\u00e9 en un espace de travail sobre en carbone et \u00e0 consommation \u00e9nerg\u00e9tique nette z\u00e9ro qui accueille ses 350 employ\u00e9s.<\/p>\n\n\n\n<p>Le projet Le Ph\u00e9nix, qui porte bien son nom, est une r\u00e9novation en profondeur d\u2019un b\u00e2timent de trois \u00e9tages et de 9\u2009264 m2, construit en 1950 et utilis\u00e9 \u00e0 des fins industrielles. Situ\u00e9 au c\u0153ur de l\u2019arrondissement du sud-ouest de Montr\u00e9al, le b\u00e2timent a d\u2019abord servi de centre de distribution de catalogues de grands magasins, puis d\u2019entrep\u00f4t de documents. Il \u00e9tait vacant depuis au moins une d\u00e9cennie avant d\u2019\u00eatre converti en bureaux pour l\u2019\u00e9quipe transdisciplinaire en pleine expansion de Lemay.<\/p>\n\n\n\n<p>Le Ph\u00e9nix a \u00e9t\u00e9 l\u2019occasion pour Lemay de concevoir un environnement de travail unique qui puisse servir de laboratoire exp\u00e9rimental pour tester de nouveaux concepts et de nouvelles approches durables.<\/p>\n\n\n\n<p>La reconversion du b\u00e2timent, comme son nom l\u2019indique, repr\u00e9sente sa renaissance : un projet qui promeut la sant\u00e9, l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et l\u2019innovation pour inspirer les meilleures pratiques en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull has-cloud-white-color has-charcoal-grey-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-elements-3e727685491734cc13e795948f0ab1e2 is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\"><h3 class=\"spacing-bottom-3\">\u00c9quipe de projet<\/h3><div class=\"wp-custom-grid wp-custom-grid--three-col\"><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Propri\u00e9taire <\/dt><dd>Lemay<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Consultant en durabilit\u00e9<\/dt><dd>Lemay<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Architecte <\/dt><dd>Lemay<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Ing\u00e9nieur en m\u00e9canique<\/dt><dd>Dupras Ledoux<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Ing\u00e9nieur en \u00e9lectricit\u00e9<\/dt><dd>Dupras Ledoux<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Ing\u00e9nieur en structure<\/dt><dd>Elema<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Responsable de la mise en service<\/dt><dd>Martin Roy et associ\u00e9s<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Mod\u00e9lisation \u00e9nerg\u00e9tique<\/dt><dd>Martin Roy et associ\u00e9s<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Architecte du paysage<\/dt><dd>Lemay<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Membres du CBDCa impliqu\u00e9s<\/dt><dd>Lemay, Dupras Ledoux, et Martin Roy et associ\u00e9s<\/dd><\/dl><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull has-parallax is-style-banner-ads\" style=\"background-image:url(https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/412-536x354-1.jpeg)\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-tree-green-background-color has-background-dim-100 has-background-dim\"><\/span><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-large-font-size\">L\u2019empreinte carbone de la construction d\u2019un nouvel immeuble de bureaux comparable et de son exploitation pendant 60 ans se serait \u00e9tablie \u00e0 pr\u00e8s de 12\u2009000 tonnes de CO2. En comparaison, la r\u00e9novation et l\u2019exploitation du b\u00e2timent pour une m\u00eame p\u00e9riode \u00e9quivalent \u00e0 une empreinte carbone d\u2019environ 1\u2009600 tonnes de CO2, ce qui correspond \u00e0 une r\u00e9duction de plus de 86 pour cent.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Une d\u00e9monstration de la strat\u00e9gie de Lemay en mati\u00e8re de durabilit\u00e9<\/h3>\n\n\n\n<p>Le d\u00e9veloppement de son programme Net positif pour int\u00e9grer la durabilit\u00e9 dans tous les projets r\u00e9alis\u00e9s par la firme a \u00e9t\u00e9 un \u00e9l\u00e9ment d\u00e9terminant de l\u2019adoption de la Norme du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro (Norme BCZ) du Conseil du b\u00e2timent durable du Canada (CBDCa) par Lemay. Le nouveau si\u00e8ge social de la firme a servi de vitrine pour sa strat\u00e9gie en trois volets ax\u00e9e sur la sant\u00e9, la protection de l\u2019environnement et la r\u00e9duction des \u00e9missions de carbone tout en permettant \u00e0 Lemay de d\u00e9montrer son leadership aux clients et \u00e0 l\u2019industrie.<\/p>\n\n\n\n<p>La firme a d\u00e9cid\u00e9 de viser la certification d\u2019un syst\u00e8me diff\u00e9rent pour chacune de ses trois priorit\u00e9s. Ainsi, la Norme BCZ-Performance a \u00e9t\u00e9 choisie comme la voie la plus pertinente pour appuyer sa cible de r\u00e9duction du carbone. Lemay vise \u00e9galement la certification LEED Platine pour mettre sa g\u00e9rance de l\u2019environnement en \u00e9vidence et le projet a d\u00e9j\u00e0 obtenu la plus haute certification Fitwel, la certification trois \u00e9toiles, pour l\u2019importance accord\u00e9e \u00e0 la sant\u00e9 et au bien-\u00eatre des occupants.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-light\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-background-dim\"><\/span><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1200\" height=\"301\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-4685\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/phenix_interior_1200x300.jpg\" data-object-fit=\"cover\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/phenix_interior_1200x300.jpg 1200w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/phenix_interior_1200x300-300x75.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/phenix_interior_1200x300-1024x257.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/phenix_interior_1200x300-768x193.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-large-font-size\"><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-r-duire-le-carbone-de-86-pour-cent-gr-ce-l-approche-de-la-r-novation\">R\u00e9duire le carbone de 86 pour cent gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019approche de la r\u00e9novation<\/h3>\n\n\n\n<p>Pour Lemay, la d\u00e9cision de reconvertir Le Ph\u00e9nix plut\u00f4t que de concevoir et de construire un nouveau b\u00e2timent \u00e9tait importante, car elle s\u2019est traduite par une empreinte carbone beaucoup plus faible que celle d\u2019un nouveau b\u00e2timent. L\u2019empreinte carbone de la construction d\u2019un nouvel immeuble de bureaux comparable et de son exploitation pendant 60 ans se serait \u00e9tablie \u00e0 pr\u00e8s de 12\u2009000 tonnes de CO2. En comparaison, la r\u00e9novation et l\u2019exploitation du b\u00e2timent pour une m\u00eame p\u00e9riode \u00e9quivalent \u00e0 une empreinte carbone d\u2019environ 1\u2009600 tonnes de CO2, ce qui correspond \u00e0 une r\u00e9duction de plus de 86 pour cent.<\/p>\n\n\n\n<p>Les concepteurs du projet ont \u00e9galement r\u00e9duit au minimum l\u2019utilisation de nouveaux mat\u00e9riaux en conservant le b\u00e9ton structural des planchers et des colonnes du b\u00e2timent et ses murs en brique d\u2019origine. Ainsi, l\u2019\u00e9quipe du projet a pu d\u00e9tourner 93 pour cent des d\u00e9chets de d\u00e9molition et de construction des sites d\u2019enfouissement.<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019analyse du cycle de vie pr\u00e9liminaire r\u00e9alis\u00e9e dans le cadre de la certification BCZ-Performance a d\u00e9termin\u00e9 que l\u2019utilisation d\u2019aluminium extrud\u00e9 pour les murs rideaux contribuait consid\u00e9rablement au carbone intrins\u00e8que. L\u2019\u00e9quipe de projet a \u00e9t\u00e9 en mesure de r\u00e9agir de mani\u00e8re proactive pour r\u00e9duire le carbone intrins\u00e8que en int\u00e9grant un contenu recycl\u00e9 provenant du b\u00e2timent existant et en s\u2019approvisionnant en aluminium dans une r\u00e9gion o\u00f9 le r\u00e9seau \u00e9lectrique est sobre en carbone.<\/p>\n\n\n\n<p>Parmi les autres caract\u00e9ristiques et initiatives qui ont aid\u00e9 Lemay \u00e0 r\u00e9duire son empreinte carbone et \u00e0 obtenir la certification BCZ-Performance, mentionnons :<\/p>\n\n\n\n<p>une am\u00e9lioration de la performance thermique de l\u2019enveloppe du b\u00e2timent par l\u2019installation de fen\u00eatres \u00e0 triple vitrage sur la fa\u00e7ade nord et une meilleure isolation de la toiture, ce qui a r\u00e9duit la consommation d\u2019\u00e9nergie reli\u00e9e au chauffage et au conditionnement de l\u2019air;<br>l\u2019ajout d\u2019\u00e9clairage \u00e0 DEL \u00e0 haut rendement avec d\u00e9tecteurs de mouvement, d\u00e9tecteurs de lumi\u00e8re naturelle et horaire de fonctionnement bas\u00e9 sur l\u2019occupation du b\u00e2timent;<br>un mur solaire int\u00e9gr\u00e9 qui pr\u00e9chauffe l\u2019air de ventilation;<br>l\u2019installation de 379 panneaux photovolta\u00efques d\u2019une capacit\u00e9 totale de 134 kW;<br>le chauffage par radiation;<br>des syst\u00e8mes de stockage de l\u2019\u00e9nergie thermique et \u00e9lectrique pour g\u00e9rer la demande en p\u00e9riodes de pointe hivernales;<br>l\u2019achat de cr\u00e9dits carbone de 100 tonnes d\u2019\u00e9quivalent CO2 pour compenser les plus de 94 tonnes d\u2019\u00e9missions de carbone reli\u00e9es \u00e0 la consommation d\u2019\u00e9nergie.<br>Une subvention de Ressources naturelles Canada a permis \u00e0 l\u2019\u00e9quipe d\u2019inclure plusieurs des syst\u00e8mes \u00e9nerg\u00e9tiques innovateurs du projet, comme les panneaux photovolta\u00efques et le mur solaire thermique, et de recueillir des donn\u00e9es pr\u00e9cieuses sur leur utilisation. La d\u00e9cision de se concentrer sur le carbone apporte d\u00e9j\u00e0 des b\u00e9n\u00e9fices \u00e0 la firme, le b\u00e2timent ayant obtenu une cote ENERGY STAR de 98 dans le Portfolio Manager et permis de r\u00e9aliser des \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie de 83 pour cent par ann\u00e9e.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-light\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-background-dim\"><\/span><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1200\" height=\"375\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-4686\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/phenix_windows_1200x375.jpg\" data-object-fit=\"cover\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/phenix_windows_1200x375.jpg 1200w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/phenix_windows_1200x375-300x94.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/phenix_windows_1200x375-1024x320.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/phenix_windows_1200x375-768x240.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-large-font-size\"><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-un-catalyseur-pour-la-cr-ation-des-lieux-de-travail-de-l-avenir\">Un catalyseur pour la cr\u00e9ation des lieux de travail de l\u2019avenir<\/h3>\n\n\n\n<p>Avec Le Ph\u00e9nix, Lemay a clairement choisi d\u2019aller le plus loin possible pour garantir l\u2019utilisation efficace des ressources du b\u00e2timent, promouvoir le transport \u00e9cologique et am\u00e9liorer la sant\u00e9 et le bien-\u00eatre des occupants.<\/p>\n\n\n\n<p>Le projet comprend de nombreux \u00e9l\u00e9ments \u00e9cologiques, comme un mur v\u00e9g\u00e9tal, des plantes grimpantes \u00e0 feuilles persistantes et un jardin int\u00e9rieur con\u00e7us pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de l\u2019air int\u00e9rieur et \u00e9quilibrer l\u2019humidit\u00e9. Tous les bureaux ont acc\u00e8s \u00e0 la lumi\u00e8re du jour et \u00e0 des vues sur l\u2019ext\u00e9rieur, ce qui r\u00e9duit le besoin d\u2019\u00e9clairage artificiel. Ces changements augmentent les interactions avec l\u2019environnement naturel pour favoriser le bien-\u00eatre du personnel de Lemay.<\/p>\n\n\n\n<p>Le b\u00e2timent comporte \u00e9galement une combinaison de ventilation naturelle, assur\u00e9e par les grandes fen\u00eatres ouvrantes sur toutes les fa\u00e7ades, et de ventilation m\u00e9canique, assur\u00e9e par un syst\u00e8me \u00e0 haute efficacit\u00e9 qui assure le chauffage et le refroidissement au besoin seulement.<\/p>\n\n\n\n<p>D\u2019autres mesures favorisent \u00e9galement la sant\u00e9 et le bien-\u00eatre des employ\u00e9s :<strong>Qualit\u00e9 de l\u2019air<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul><li>Un plan de gestion de la qualit\u00e9 de l\u2019air int\u00e9rieur<\/li><li>La sp\u00e9cification de mat\u00e9riaux \u00e0 faible teneur en COV (compos\u00e9s organiques volatils) et \u00e0 faibles \u00e9missions<\/li><li>Des filtres \u00e0 air \u00e0 haute efficacit\u00e9 MERV 13<\/li><li>Des d\u00e9tecteurs de CO<sub>2<\/sub>&nbsp;dans les salles de r\u00e9union pour optimiser l\u2019approvisionnement en air frais<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Confort<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul><li>Des d\u00e9tecteurs de chaleur pour assurer le confort des occupants<\/li><li>Des filtres \u00e0 eau pour offrir de l\u2019eau potable de qualit\u00e9<\/li><li>La mise \u00e0 disposition d\u2019espaces de d\u00e9tente multifonctionnels<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Environnement actif<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul><li>Un design actif qui place bien en \u00e9vidence l\u2019escalier principal reliant tous les \u00e9tages, au contraire de l\u2019ascenseur<\/li><li>Un gymnase et un programme d\u2019activit\u00e9<\/li><li>Un stationnement pour v\u00e9los pour promouvoir le transport actif<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Le processus de certification BCZ-Performance pour Le Ph\u00e9nix a aid\u00e9 Lemay \u00e0 clarifier ses propres priorit\u00e9s, ses mesures et ses modes de v\u00e9rification en mati\u00e8re de r\u00e9duction des \u00e9missions. Il a \u00e9galement aid\u00e9 la firme \u00e0 adopter une approche plus syst\u00e9matique \u00e0 l\u2019analyse du cycle de vie et \u00e0 la comptabilisation du carbone sur tous ses projets, ce qui lui permet d\u2019encourager plus facilement ses clients \u00e0 se concentrer eux aussi sur le carbone.<\/p>\n\n\n\n<p>Par sa r\u00e9ussite d\u2019une r\u00e9novation majeure, sa r\u00e9utilisation adaptative et ses diverses mesures de durabilit\u00e9, Le Ph\u00e9nix est un exemple impressionnant de conversion d\u2019un vieux b\u00e2timent en un b\u00e2timent qui r\u00e9pond aux normes les plus \u00e9lev\u00e9es du d\u00e9veloppement durable tout en r\u00e9duisant consid\u00e9rablement les impacts environnement de l\u2019extraction de mati\u00e8res premi\u00e8res \u00e0 grande \u00e9chelle.<\/p>\n\n\n\n<p>De ce fait, le projet d\u00e9montre que le d\u00e9veloppement durable peut \u00eatre un catalyseur de la renaissance de milieux sous-utilis\u00e9s transform\u00e9s en environnements sains et socialement responsables, sobres en carbone et qui permettent de r\u00e9aliser d\u2019importantes \u00e9conomies de co\u00fbts.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><strong><strong>La reconversion du b\u00e2timent, comme son nom l\u2019indique, repr\u00e9sente sa renaissance : un projet qui promeut la sant\u00e9, l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et l\u2019innovation pour inspirer les meilleures pratiques en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable<\/strong><\/strong><\/p><p><\/p><cite>Hugo Lafrance, directeur \u2013 strat\u00e9gies durables, Lemay<\/cite><\/blockquote>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-background-dim\"><\/span><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1200\" height=\"300\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-4687\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/phenix_exterior_1200x300.jpg\" data-object-fit=\"cover\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/phenix_exterior_1200x300.jpg 1200w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/phenix_exterior_1200x300-300x75.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/phenix_exterior_1200x300-1024x256.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/phenix_exterior_1200x300-768x192.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-large-font-size\"><\/p>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Ph\u00e9nix se distingue une nouvelle fois et obtient la certification B\u00e2timent \u00e0&hellip;<\/p>\n","protected":false},"featured_media":4688,"template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":""},"cagbc_tx_rating_standard":[439],"cagbc_tx_system_version":[442],"cagbc_tx_building_type":[],"cagbc_tx_certification_level":[],"acf":{"street_address":"","city":"Montreal","province":"Quebec","downloads":false,"related_links":false,"rating_systemstandard":[{"term_id":439,"name":"B\u00e2timent \u00e0 z\u00e9ro carbone","slug":"batiment-a-zero-carbone","term_group":0,"term_taxonomy_id":439,"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","description":"","parent":0,"count":60,"filter":"raw","meta":[]}],"system_version":[{"term_id":442,"name":"BCZ-Performance","slug":"bcz-performance","term_group":0,"term_taxonomy_id":442,"taxonomy":"cagbc_tx_system_version","description":"","parent":0,"count":15,"filter":"raw","meta":[]}],"certification_level":false,"building_type":false,"alt_thumb":false},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Le Ph\u00e9nix - Green Trading Council (GTC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Le Ph\u00e9nix se distingue une nouvelle fois et obtient la certification B\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro pour sa r\u00e9novation Lemay, firme d\u2019architecture, d\u2019am\u00e9nagement\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/le-phenix\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le Ph\u00e9nix\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le Ph\u00e9nix se distingue une nouvelle fois et obtient la certification B\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro pour sa r\u00e9novation Lemay, firme d\u2019architecture, d\u2019am\u00e9nagement\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/le-phenix\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Green Trading Council (GTC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-02-21T15:03:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/phenix_1200x300.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"300\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"7 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/le-phenix\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/le-phenix\/\",\"name\":\"Le Ph\u00e9nix - Green Trading Council (GTC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-04-28T14:55:51+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-21T15:03:07+00:00\",\"description\":\"Le Ph\u00e9nix se distingue une nouvelle fois et obtient la certification B\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro pour sa r\u00e9novation Lemay, firme d\u2019architecture, d\u2019am\u00e9nagement\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/le-phenix\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/le-phenix\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/le-phenix\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Case Studies\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/green-building-showcase\/green-building-spotlight\/case-studies\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Le Ph\u00e9nix\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Green Trading Council (GTC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Le Ph\u00e9nix - Green Trading Council (GTC)","description":"Le Ph\u00e9nix se distingue une nouvelle fois et obtient la certification B\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro pour sa r\u00e9novation Lemay, firme d\u2019architecture, d\u2019am\u00e9nagement","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/le-phenix\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Le Ph\u00e9nix","og_description":"Le Ph\u00e9nix se distingue une nouvelle fois et obtient la certification B\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro pour sa r\u00e9novation Lemay, firme d\u2019architecture, d\u2019am\u00e9nagement","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/le-phenix\/","og_site_name":"Green Trading Council (GTC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2023-02-21T15:03:07+00:00","og_image":[{"width":1200,"height":300,"url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/phenix_1200x300.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"7 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/le-phenix\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/le-phenix\/","name":"Le Ph\u00e9nix - Green Trading Council (GTC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2022-04-28T14:55:51+00:00","dateModified":"2023-02-21T15:03:07+00:00","description":"Le Ph\u00e9nix se distingue une nouvelle fois et obtient la certification B\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro pour sa r\u00e9novation Lemay, firme d\u2019architecture, d\u2019am\u00e9nagement","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/le-phenix\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/le-phenix\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/le-phenix\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Case Studies","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/green-building-showcase\/green-building-spotlight\/case-studies\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Le Ph\u00e9nix"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Green Trading Council (GTC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":4683,"en":4678},"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_case_study\/4683"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_case_study"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cagbc_case_study"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_case_study\/4683\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4688"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4683"}],"wp:term":[{"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_rating_standard?post=4683"},{"taxonomy":"cagbc_tx_system_version","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_system_version?post=4683"},{"taxonomy":"cagbc_tx_building_type","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_building_type?post=4683"},{"taxonomy":"cagbc_tx_certification_level","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_certification_level?post=4683"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}