{"id":5691,"date":"2022-09-28T10:06:16","date_gmt":"2022-09-28T14:06:16","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cagbc.org\/?post_type=cagbc_case_study&#038;p=5691"},"modified":"2023-02-13T08:15:16","modified_gmt":"2023-02-13T13:15:16","slug":"centre-des-congres-de-vancouver","status":"publish","type":"cagbc_case_study","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/centre-des-congres-de-vancouver\/","title":{"rendered":"Centre des congr\u00e8s de Vancouver"},"content":{"rendered":"\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Double certification LEED Platine<\/h3>\n\n\n\n<p>Nich\u00e9 au c\u0153ur du centre-ville de Vancouver, le Centre des congr\u00e8s de Vancouver (VCC) aide ses clients \u00e0 planifier et \u00e0 organiser des \u00e9v\u00e9nements dynamiques depuis plus de 35 ans. Comptant plus de 100\u2009000 m\u00e8tres carr\u00e9s d\u2019espace de congr\u00e8s, le centre comprend un habitat marin restaur\u00e9 int\u00e9gr\u00e9 dans les fondations du b\u00e2timent, et un toit v\u00e9g\u00e9talis\u00e9 florissant de six acres irrigu\u00e9 par une installation de traitement des eaux noires sur place, faisant du Centre des congr\u00e8s de Vancouver l\u2019un des endroits les plus embl\u00e9matiques de Vancouver. <\/p>\n\n\n\n<p>Le Centre des congr\u00e8s de Vancouver a \u00e9t\u00e9 le premier centre de congr\u00e8s au monde \u00e0 obtenir une double certification LEED Platine : la premi\u00e8re, en vertu du syst\u00e8me LEED pour la conception et la construction de b\u00e2timents (en 2009; pour la dur\u00e9e de vie du b\u00e2timent), et la deuxi\u00e8me, en vertu de LEED pour l\u2019exploitation et l\u2019entretien du b\u00e2timent (en 2017 et renouvel\u00e9e en 2022). <\/p>\n\n\n\n<p>La durabilit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 une priorit\u00e9 cl\u00e9 dans la construction du VCC et continue de faire partie int\u00e9grante de son exploitation. Dans cette optique, le VCC \u00e9tait fier de soumettre son projet certifi\u00e9 LEED Platine pour l\u2019exploitation et l\u2019entretien du b\u00e2timent \u00e0 la recertification aupr\u00e8s du Conseil du b\u00e2timent durable du Canada (CBDCA). <\/p>\n\n\n\n<p>En plus de d\u00e9montrer son engagement envers les pratiques durables, le maintien de la double certification LEED Platine \u00e9tait \u00e9galement important pour l\u2019histoire du VCC. Ses employ\u00e9s, ses clients et sa communaut\u00e9 sont fiers de savoir que le b\u00e2timent est d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 maintenir des pratiques de conservation de l\u2019eau et de l\u2019\u00e9nergie. La certification LEED est un cadre r\u00e9put\u00e9 sur lequel aligner ses pratiques.<\/p>\n\n\n\n<p>TPour obtenir la recertification LEED pour b\u00e2timent existant : Exploitation et entretien, le Centre des congr\u00e8s de Vancouver a ax\u00e9 sa strat\u00e9gie sur la conservation, la biodiversit\u00e9 et la gestion des d\u00e9chets pour atteindre ses objectifs de durabilit\u00e9.  <\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-light has-parallax is-style-banner-ads\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-moss-green-background-color has-background-dim\"><\/span><div role=\"img\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-5645 has-parallax\" style=\"background-position:50% 50%;background-image:url(https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/VCC954_SB1_0656-scr-1.jpg)\"><\/div><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-cloud-white-color has-text-color has-h-9-font-size\"><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\"><\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-conservation-de-l-energie\">Conservation de l\u2019\u00e9nergie<\/h2>\n\n\n\n<p>Le Centre des congr\u00e8s de Vancouver poss\u00e8de une toiture v\u00e9g\u00e9tale de six acres \u00e0 faible pente, ce qui en fait la plus grande au Canada et la plus grande pour un b\u00e2timent non industriel en Am\u00e9rique du Nord. En plus de fournir un habitat \u00e0 plus de 400\u2009000 esp\u00e8ces de plantes et d\u2019herbes indig\u00e8nes, la toiture v\u00e9g\u00e9tale sert \u00e9galement d\u2019isolant naturel. Recouverte d\u2019environ 16 cm de terre, elle absorbe et retient la chaleur du soleil en hiver et refl\u00e8te la chaleur en \u00e9t\u00e9. En raison de sa porosit\u00e9, elle lib\u00e8re la chaleur plus facilement que le b\u00e9ton. Ainsi, la toiture v\u00e9g\u00e9tale conserve l\u2019\u00e9nergie en r\u00e9duisant d\u2019environ 96 pour cent les gains de chaleur en \u00e9t\u00e9, et de 26 pour cent les pertes de chaleur pendant les mois d\u2019hiver. <\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019un des principaux aspects durables de l\u2019installation est le syst\u00e8me de chauffage et de refroidissement g\u00e9othermique de pointe. Aliment\u00e9 par une \u00e9nergie renouvelable, ce syst\u00e8me utilise l\u2019eau de mer de l\u2019inlet Burrard pour chauffer et refroidir l\u2019installation de sorte que les \u00e9missions de carbone dans l\u2019atmosph\u00e8re sont quasi nulles. Ce syst\u00e8me de pointe a r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 niveau pour inclure des r\u00e9servoirs de traitement au cuivre de l\u2019eau de mer, ce qui permet de r\u00e9duire la dur\u00e9e et la fr\u00e9quence des nettoyages tout en am\u00e9liorant l\u2019efficacit\u00e9 des \u00e9changeurs de chaleur. Le syst\u00e8me de chauffage et de refroidissement \u00e0 l\u2019eau de mer permet d\u2019\u00e9conomiser une quantit\u00e9 importante d\u2019\u00e9nergie, et entra\u00eene une r\u00e9duction des co\u00fbts d\u2019\u00e9nergie annuels estim\u00e9e entre 2 et 4 pour cent. <\/p>\n\n\n\n<p>Les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9duites d\u2019environ 150 tonnes d\u2019\u00e9quivalent de dioxyde de carbone par ann\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019installation d\u2019un syst\u00e8me de r\u00e9cup\u00e9ration de chaleur qui r\u00e9cup\u00e8re la chaleur du b\u00e2timent pour pr\u00e9chauffer l\u2019eau chaude sanitaire de l\u2019installation.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Conservation de l\u2019eau<\/h2>\n\n\n\n<p>Situ\u00e9 au bord de l\u2019oc\u00e9an, le Centre des congr\u00e8s de Vancouver prend son r\u00f4le au s\u00e9rieux lorsqu\u2019il s\u2019agit de conserver les eaux locales et de s\u2019en soucier. Pour favoriser la conservation de l\u2019eau, l\u2019\u00e9quipe a mis en \u0153uvre des strat\u00e9gies ambitieuses et novatrices visant \u00e0 r\u00e9duire la consommation totale d\u2019eau potable. En particulier, la station de traitement des eaux noires re\u00e7oit et traite les eaux us\u00e9es de l\u2019ensemble de l\u2019installation afin qu\u2019elles puissent servir \u00e0 des utilisations non potables, comme la chasse des toilettes et l\u2019irrigation de la toiture v\u00e9g\u00e9tale. Cette mesure permet de r\u00e9duire la d\u00e9pendance \u00e0 l\u2019eau domestique d\u2019environ 70 pour cent. En 2021, la station de traitement des eaux noires a produit plus de 37 millions de litres d\u2019eau. Le VCC a r\u00e9cemment modernis\u00e9 les pompes et les tuyaux des pompes d\u2019alimentation, qui sont reli\u00e9s au r\u00e9servoir de r\u00e9tention des eaux noires propres et trait\u00e9es. Cela permet au CCV d\u2019utiliser moins d\u2019eau, et l\u2019\u00e9quipe continue d\u2019optimiser les performances de la station. <\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter is-resized is-style-banner-ads\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/VCC2557_Blackwater-Treatment_Bioreactor-Tanks_0256-scr_copy.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5647\" width=\"637\" height=\"358\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/VCC2557_Blackwater-Treatment_Bioreactor-Tanks_0256-scr_copy.jpg 849w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/VCC2557_Blackwater-Treatment_Bioreactor-Tanks_0256-scr_copy-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/VCC2557_Blackwater-Treatment_Bioreactor-Tanks_0256-scr_copy-768x431.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 637px) 100vw, 637px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Photo courtesy of Vancouver Convention Centre<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p>En phase avec son engagement \u00e0 se pr\u00e9occuper des eaux locales, le Centre des congr\u00e8s de Vancouver supervise un habitat marin artificiel qui est int\u00e9gr\u00e9 aux fondations du b\u00e2timent. La jupe de b\u00e9ton \u00e0 cinq niveaux comprend 60 m\u00e8tres de rivage et 140 m\u00e8tres carr\u00e9s de r\u00e9cif artificiel.<\/p>\n\n\n\n<p>Le VCC accueille des chercheurs et appuie la recherche sur l\u2019habitat marin artificiel. Il collabore souvent avec des biologistes marins pour en \u00e9valuer la sant\u00e9. L\u2019habitat marin artificiel a grandement am\u00e9lior\u00e9 la qualit\u00e9 de l\u2019eau et la biodiversit\u00e9 de la r\u00e9gion, avec l\u2019arriv\u00e9e de diverses esp\u00e8ces d\u2019algues, de macroalgues et de poissons.<\/p>\n\n\n\n<p>Les algues et les macroalgues offrent un site d\u2019alimentation attrayant pour les invert\u00e9br\u00e9s sessiles, mobiles et benthiques dont se nourrissent ensuite diverses esp\u00e8ces de poissons. Le r\u00e9cif artificiel, quant \u00e0 lui, guide la trajectoire des migrations des saumons autour du p\u00e9rim\u00e8tre des piliers de fondation. Un rapport a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que 43 esp\u00e8ces d\u2019organismes marins et de poissons se trouvent dans la zone, malgr\u00e9 la forte industrialisation du front de mer.  <\/p>\n\n\n\n<p>La toiture v\u00e9g\u00e9tale du VCC est \u00e9galement importante pour les insectes et les oiseaux de la r\u00e9gion. En appui aux travaux de Karen Needham, une conf\u00e9renci\u00e8re et conservatrice de la collection entomologique Spencer de la facult\u00e9 des sciences de l\u2019Universit\u00e9 de la Colombie-Britannique, un relev\u00e9 des insectes a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que la toiture v\u00e9g\u00e9tale du VCC constituait un habitat crucial pour 17 esp\u00e8ces de syrphes ou mouches des fleurs. Ce groupe d\u2019insectes et le deuxi\u00e8me groupe de pollinisateurs en importance apr\u00e8s les abeilles sauvages et leur pr\u00e9sence indique que la biodiversit\u00e9 locale s\u2019am\u00e9liore. Pour en savoir plus sur les travaux de Karen Needham sur la toiture v\u00e9g\u00e9tale, <a href=\"\/\/www.zoology.ubc.ca\/entomology\/news\/greenroof\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">cliquez ice.<\/a> <\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter is-resized is-style-banner-ads\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/VCC3594_IMG_5188-scr-copy.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5649\" width=\"638\" height=\"359\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/VCC3594_IMG_5188-scr-copy.jpg 850w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/VCC3594_IMG_5188-scr-copy-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/VCC3594_IMG_5188-scr-copy-768x432.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 638px) 100vw, 638px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Photo gracieuset\u00e9 du Centre des congr\u00e8s de Vancouver<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Gestion des d\u00e9chets <\/h2>\n\n\n\n<p>Le Centre des congr\u00e8s de Vancouver a d\u00e9velopp\u00e9 un solide syst\u00e8me de gestion des d\u00e9chets qui appuie les principes environnementaux essentiels de r\u00e9duction, r\u00e9utilisation et recyclage. Tout au long de l\u2019exercice financier 2021-2022, le VCC a accueilli plus de 1,8 million de visiteurs. Par sa collaboration \u00e9troite avec Happy Stan\u2019s Recycling (HSR) pour effectuer des audits mensuels des d\u00e9chets qui d\u00e9crivent les flux de d\u00e9chets et les taux de d\u00e9tournement, le VCC effectue un suivi attentif de sa performance et cherche souvent des occasions d\u2019am\u00e9liorer son programme de gestion des d\u00e9chets. De plus, la soci\u00e9t\u00e9 HSR fournit sur demande des services d\u2019audits des d\u00e9chets d\u2019un \u00e9v\u00e9nement donn\u00e9, ce qui donne un meilleur aper\u00e7u des d\u00e9chets sp\u00e9cifiques \u00e0 l\u2019\u00e9v\u00e9nement en question.<\/p>\n\n\n\n<p>Les trieurs de d\u00e9chets sur place effectuent r\u00e9guli\u00e8rement des audits de d\u00e9chets afin de trouver des possibilit\u00e9s d\u2019am\u00e9lioration et de suivre les progr\u00e8s. \u00c0 cette fin, ils v\u00e9rifient tous les sacs poubelles pour identifier les mati\u00e8res qui ne sont pas recycl\u00e9es correctement. Plus de 85 pour cent de tous les d\u00e9chets qui quittent le VCC West sont recycl\u00e9s ou r\u00e9utilis\u00e9s, et ne sont pas achemin\u00e9s vers un centre d\u2019enfouissement. De plus, tous les revenus provenant des bouteilles et des canettes collect\u00e9es lors des \u00e9v\u00e9nements soutiennent des organisations locales, telles que United We Can. <\/p>\n\n\n\n<p>Pour r\u00e9duire l\u2019utilisation de bouteilles d\u2019eau en plastique \u00e0 usage unique, 21 stations de remplissage de bouteilles d\u2019eau avec compteur et sans contact ont \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9es au VCC.<\/p>\n\n\n\n<p>En 2021, le VCC a install\u00e9 deux biocomposteurs sur place. Les biocomposteurs utilisent la chaleur, l\u2019agitation et les microbes pour d\u00e9composer la masse de d\u00e9chets organiques, la r\u00e9duisant ainsi d\u2019environ 70 \u00e0 80 pour cent. La masse ainsi r\u00e9duite diminue les besoins en transport en plus de r\u00e9duire les impacts environnementaux connexes.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/VCC954_SB1_0656-scr-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5645\" width=\"638\" height=\"425\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/VCC954_SB1_0656-scr-1.jpg 850w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/VCC954_SB1_0656-scr-1-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/VCC954_SB1_0656-scr-1-768x511.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/VCC954_SB1_0656-scr-1-600x400.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 638px) 100vw, 638px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Photo gracieuset\u00e9 du Centre des congr\u00e8s de Vancouver<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Pour l\u2019avenir<\/h2>\n\n\n\n<p>Le Centre des congr\u00e8s de Vancouver reconna\u00eet que la durabilit\u00e9 n\u00e9cessite un engagement soutenu. Au fur et \u00e0 mesure que de nouvelles technologies et de nouvelles recherches deviennent disponibles, l\u2019\u00e9quipe cherche \u00e0 d\u00e9terminer si elles sont applicables dans le b\u00e2timent. Pour en savoir davantage sur les pratiques du VCC, visitez le <a href=\"http:\/\/www.vancouverconventioncentre.com\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">www.vancouverconventioncentre.com<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<p>Pour un suppl\u00e9ment d\u2019information sur la certification LEED pour la conception et la construction de b\u00e2timent du Centre des congr\u00e8s de Vancouver, veuillez consulter <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/vancouver-convention-centre-is-worlds-first-double-leed-platinum-certified-convention-centre-and-first-v4-platinum-existing-building-project-in-canada\/\">la pr\u00e9c\u00e9dente \u00e9tude de cas<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-light has-parallax is-style-banner-ads\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-moss-green-background-color has-background-dim\"><\/span><div role=\"img\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-5645 has-parallax\" style=\"background-position:50% 50%;background-image:url(https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/VCC954_SB1_0656-scr-1.jpg)\"><\/div><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-cloud-white-color has-text-color has-h-9-font-size\">Projet de groupe<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\"><\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n<div class=\"wp-custom-grid wp-custom-grid--three-col\"><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Propri\u00e9taire\/promoteur du projet <\/dt><dd>BC Pavilion Corporation (BC PavCo)<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Architecte<\/dt><dd>DA Architects &#038; Planners, LMN, Musson Cattell Mackey Partnership (MCM)<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Consultant LEED \/ durabilit\u00e9 <\/dt><dd>Building Energy Solutions Ltd. (BES Canada)<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Ing\u00e9nieur en m\u00e9canique<\/dt><dd><a href=\"https:\/\/www.stantec.com\/en\">Stantec Consulting<\/a><\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Ing\u00e9nieur en \u00e9lectricit\u00e9<\/dt><dd>Schenke\/Bawol Engineering Ltd. <\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Ing\u00e9nieur en structure<\/dt><dd>Glotman Simpson Consulting Engineers et Earth Tech (Canada) Inc. <\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Architecte du paysage <\/dt><dd>PWL Partnership Landscape Architects Inc.<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Responsable de la mise en service <\/dt><dd>KD Engineering Co.<\/dd><\/dl><\/div>\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Double certification LEED Platine Nich\u00e9 au c\u0153ur du centre-ville de Vancouver, le Centre&hellip;<\/p>\n","protected":false},"featured_media":5648,"template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":""},"cagbc_tx_rating_standard":[168],"cagbc_tx_system_version":[192,765],"cagbc_tx_building_type":[267],"cagbc_tx_certification_level":[222],"acf":{"street_address":"","city":"Vancouver","province":"British Columbia","downloads":false,"related_links":false,"rating_systemstandard":[{"term_id":168,"name":"LEED v4","slug":"leed-v4","term_group":0,"term_taxonomy_id":168,"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","description":"","parent":0,"count":98,"filter":"raw","meta":[]}],"system_version":[{"term_id":192,"name":"LEED Exploitation et entretien des b\u00e2timents","slug":"leed-ee","term_group":0,"term_taxonomy_id":192,"taxonomy":"cagbc_tx_system_version","description":"","parent":0,"count":14,"filter":"raw","meta":[]},{"term_id":765,"name":"LEED Recertification","slug":"leed-recertification","term_group":0,"term_taxonomy_id":765,"taxonomy":"cagbc_tx_system_version","description":"","parent":0,"count":3,"filter":"raw","meta":[]}],"certification_level":[{"term_id":222,"name":"Platine","slug":"platine","term_group":0,"term_taxonomy_id":222,"taxonomy":"cagbc_tx_certification_level","description":"","parent":0,"count":39,"filter":"raw","meta":[]}],"building_type":[{"term_id":267,"name":"Assemblage","slug":"assemblage","term_group":0,"term_taxonomy_id":267,"taxonomy":"cagbc_tx_building_type","description":"","parent":0,"count":1,"filter":"raw","meta":[]}],"alt_thumb":false},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Centre des congr\u00e8s de Vancouver - Green Trading Council (GTC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Le Centre des congr\u00e8s de Vancouver \u00e0 obtenir une double certification LEED Platine : du syst\u00e8me LEED pour la conception et la construction de b\u00e2timents (en 2009), et la deuxi\u00e8me, en vertu de LEED pour l\u2019exploitation et l\u2019entretien du b\u00e2timent (en 2017 et renouvel\u00e9e en 2022).\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/centre-des-congres-de-vancouver\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Centre des congr\u00e8s de Vancouver\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le Centre des congr\u00e8s de Vancouver \u00e0 obtenir une double certification LEED Platine : du syst\u00e8me LEED pour la conception et la construction de b\u00e2timents (en 2009), et la deuxi\u00e8me, en vertu de LEED pour l\u2019exploitation et l\u2019entretien du b\u00e2timent (en 2017 et renouvel\u00e9e en 2022).\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/centre-des-congres-de-vancouver\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Green Trading Council (GTC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-02-13T13:15:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/VCC4097_1826985_2-scrcopy.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"850\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"478\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"7 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/centre-des-congres-de-vancouver\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/centre-des-congres-de-vancouver\/\",\"name\":\"Centre des congr\u00e8s de Vancouver - Green Trading Council (GTC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-09-28T14:06:16+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-13T13:15:16+00:00\",\"description\":\"Le Centre des congr\u00e8s de Vancouver \u00e0 obtenir une double certification LEED Platine : du syst\u00e8me LEED pour la conception et la construction de b\u00e2timents (en 2009), et la deuxi\u00e8me, en vertu de LEED pour l\u2019exploitation et l\u2019entretien du b\u00e2timent (en 2017 et renouvel\u00e9e en 2022).\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/centre-des-congres-de-vancouver\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/centre-des-congres-de-vancouver\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/centre-des-congres-de-vancouver\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Case Studies\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/green-building-showcase\/green-building-spotlight\/case-studies\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Centre des congr\u00e8s de Vancouver\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Green Trading Council (GTC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Centre des congr\u00e8s de Vancouver - Green Trading Council (GTC)","description":"Le Centre des congr\u00e8s de Vancouver \u00e0 obtenir une double certification LEED Platine : du syst\u00e8me LEED pour la conception et la construction de b\u00e2timents (en 2009), et la deuxi\u00e8me, en vertu de LEED pour l\u2019exploitation et l\u2019entretien du b\u00e2timent (en 2017 et renouvel\u00e9e en 2022).","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/centre-des-congres-de-vancouver\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Centre des congr\u00e8s de Vancouver","og_description":"Le Centre des congr\u00e8s de Vancouver \u00e0 obtenir une double certification LEED Platine : du syst\u00e8me LEED pour la conception et la construction de b\u00e2timents (en 2009), et la deuxi\u00e8me, en vertu de LEED pour l\u2019exploitation et l\u2019entretien du b\u00e2timent (en 2017 et renouvel\u00e9e en 2022).","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/centre-des-congres-de-vancouver\/","og_site_name":"Green Trading Council (GTC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2023-02-13T13:15:16+00:00","og_image":[{"width":850,"height":478,"url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/VCC4097_1826985_2-scrcopy.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"7 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/centre-des-congres-de-vancouver\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/centre-des-congres-de-vancouver\/","name":"Centre des congr\u00e8s de Vancouver - Green Trading Council (GTC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2022-09-28T14:06:16+00:00","dateModified":"2023-02-13T13:15:16+00:00","description":"Le Centre des congr\u00e8s de Vancouver \u00e0 obtenir une double certification LEED Platine : du syst\u00e8me LEED pour la conception et la construction de b\u00e2timents (en 2009), et la deuxi\u00e8me, en vertu de LEED pour l\u2019exploitation et l\u2019entretien du b\u00e2timent (en 2017 et renouvel\u00e9e en 2022).","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/centre-des-congres-de-vancouver\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/centre-des-congres-de-vancouver\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/centre-des-congres-de-vancouver\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Case Studies","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/green-building-showcase\/green-building-spotlight\/case-studies\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Centre des congr\u00e8s de Vancouver"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Green Trading Council (GTC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":5691,"en":5639},"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_case_study\/5691"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_case_study"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cagbc_case_study"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_case_study\/5691\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5648"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5691"}],"wp:term":[{"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_rating_standard?post=5691"},{"taxonomy":"cagbc_tx_system_version","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_system_version?post=5691"},{"taxonomy":"cagbc_tx_building_type","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_building_type?post=5691"},{"taxonomy":"cagbc_tx_certification_level","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_certification_level?post=5691"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}