{"id":1360,"date":"2022-02-16T15:01:19","date_gmt":"2022-02-16T15:01:19","guid":{"rendered":"https:\/\/cagbcprod.wpengine.com\/?page_id=1360"},"modified":"2023-12-21T07:24:10","modified_gmt":"2023-12-21T12:24:10","slug":"batir-des-solutions-climatiques","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/batir-des-solutions-climatiques\/","title":{"rendered":"B\u00e2tir des solutions climatiques"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0px\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>Une voie \u00e9prouv\u00e9e pour r\u00e9duire les \u00e9missions de carbone<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>L\u2019impact croissant du changement climatique oblige \u00e0 prendre des mesures et les b\u00e2timents doivent faire partie de la solution. Pour ralentir la hausse des temp\u00e9ratures mondiales, il faut r\u00e9duire les \u00e9missions de carbone. Actuellement, les b\u00e2timents r\u00e9sidentiels, commerciaux et institutionnels contribuent \u00e0 hauteur de 17&nbsp;pour cent aux \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre (GES) du Canada. Si l\u2019on tient compte des mat\u00e9riaux et de la construction des b\u00e2timents, ce chiffre atteint presque 30&nbsp;pour cent, ce qui classe le secteur du b\u00e2timent au troisi\u00e8me rang des plus grands \u00e9metteurs de carbone au Canada.<\/p>\n\n\n\n<p>Les b\u00e2timents durables offrent une solution \u00e9prouv\u00e9e. Ils sont plus \u00e9co\u00e9nerg\u00e9tiques; ils g\u00e8rent plus efficacement les ressources; ils utilisent de l\u2019\u00e9nergie renouvelable; et ils fonctionnent avec l\u2019environnement qui les entoure. Les b\u00e2timents durables \u00e0 carbone z\u00e9ro tiennent \u00e9galement compte du carbone intrins\u00e8que des mat\u00e9riaux et des processus de construction pendant la phase de la conception et des \u00e9missions de carbone reli\u00e9es au chauffage, au refroidissement et \u00e0 l\u2019utilisation de frigorig\u00e8nes. L\u2019engagement \u00e0 construire de nouveaux b\u00e2timents et \u00e0 r\u00e9nover des b\u00e2timents existants pour en faire des b\u00e2timents durables \u00e0 carbone z\u00e9ro peut r\u00e9duire les \u00e9missions de carbone et contribuer \u00e0 ralentir la hausse des temp\u00e9ratures mondiales.<\/p>\n\n\n\n<p>Le CBDCA joue un r\u00f4le actif pour que les b\u00e2timents \u00e0 carbone z\u00e9ro deviennent la nouvelle norme par ses <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/certifications\/normes-du-batiment-a-carbone-zero\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Normes du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro<\/a>, ses <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/recherche\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">recherches<\/a>, ses programmes d\u2019<a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/apprendre\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u00e9ducation et ses activit\u00e9s de formation<\/a>.&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-light\" style=\"min-height:326px\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-background-dim-0 has-background-dim\"><\/span><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"2560\" height=\"850\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-3732\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/gbb_phenix_fullwidth_2560x850-1.jpg\" style=\"object-position:16% 38%\" data-object-fit=\"cover\" data-object-position=\"16% 38%\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/gbb_phenix_fullwidth_2560x850-1.jpg 2560w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/gbb_phenix_fullwidth_2560x850-1-300x100.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/gbb_phenix_fullwidth_2560x850-1-1024x340.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/gbb_phenix_fullwidth_2560x850-1-768x255.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/gbb_phenix_fullwidth_2560x850-1-1536x510.jpg 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/gbb_phenix_fullwidth_2560x850-1-2048x680.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" \/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-large-font-size\"><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\" id=\"qu-est-ce-qu-un-batiment-a-carbone-zero\"><strong><strong>Qu\u2019est-ce qu\u2019un b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro<\/strong><\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Un b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro est un b\u00e2timent tr\u00e8s \u00e9co\u00e9nerg\u00e9tique dans lequel les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre provenant des mat\u00e9riaux et de l\u2019exploitation du b\u00e2timent sont r\u00e9duites au minimum. Jusqu\u2019\u00e0 ce que toutes les \u00e9missions de carbone puissent \u00eatre enti\u00e8rement \u00e9limin\u00e9es, il est possible d\u2019utiliser des cr\u00e9dits carbone de grande qualit\u00e9 comme mesure de compensation.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n    <div class=\"is-style-section-headline \">\n        <h2 class=\"has-h-4-font-size spacing-bottom-0\" id=\"h-news-articles-65b60e39a5145\">VITRINE DE B\u00c2TIMENTS<\/h2>\n        <div class=\"wp-block-buttons\">\n            <div class=\"wp-block-button is-style-main is-style-main--small\">\n                <a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color\" aria-describedby=\"h-news-articles-65b60e39a5145\" href=\"                    \">LIRE PLUS                <\/a>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n                <div class=\"wp-custom-grid\">\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/dans-quels-cas-des-batiments-multiples-peuvent-ils-viser-ensemble-la-certification-leed\/\">\n                                        Dans quels cas des b\u00e2timents multiples peuvent-ils viser ensemble la certification LEED?                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Lorsqu\u2019un projet comprend plus d\u2019un b\u00e2timent situ\u00e9s sur un m\u00eame site et g\u00e9r\u00e9s&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 26, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/when-can-multiple-buildings-pursue-leed-certification-together\/\">\n                                        When can multiple buildings pursue LEED certification together?                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    When a project consists of more than one building sharing a common site&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 26, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-andre-cazelais\/\">\n                                        Demandez \u00e0 l&#8217;expert : Andr\u00e9 Cazelais                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Depuis plus de 30 ans, Andr\u00e9 Cazelais est \u00e0 l\u2019avant-plan des efforts de&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 19, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/ask-the-expert-andre-cazelais\/\">\n                                        Ask the Expert: Andr\u00e9 Cazelais                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    For over 30 years, Andr\u00e9 Cazelais has been at the forefront of the&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 19, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\" id=\"priorite-climatique\"><strong>Priorit\u00e9 climatique.<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Pour ralentir le r\u00e9chauffement plan\u00e9taire et att\u00e9nuer les pires impacts du changement climatique, il faut accro\u00eetre l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et diminuer les \u00e9missions de carbone. Les b\u00e2timents \u00e0 carbone z\u00e9ro offrent une solution tant pour les nouveaux b\u00e2timents que pour les b\u00e2timents existants et ils peuvent stimuler la croissance \u00e9conomique et la cr\u00e9ation de nouveaux emplois hautement qualifi\u00e9s.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading has-h-8-font-size\" id=\"argumentation-a-l-appui\"><strong><strong>Argumentation \u00e0 l\u2019appui<\/strong>&nbsp;<\/strong><\/h4>\n\n\n\n<p>Le rapport du CBDCA sur les <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/research-and-reports\/arguments-en-faveur-des-batiments-a-carbone-zero\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Arguments en faveur des b\u00e2timents \u00e0 carbone z\u00e9ro<\/a> prouve que les b\u00e2timents \u00e0 carbone z\u00e9ro sont techniquement r\u00e9alisables et financi\u00e8rement viables. L\u2019investissement dans des b\u00e2timents \u00e0 carbone z\u00e9ro offre une protection contre la hausse du co\u00fbt du carbone tout en apportant des avantages qui vont au-del\u00e0 de la r\u00e9duction du carbone.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button is-style-main\"><a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/cagbcdocs\/advocacy\/CBDCa_Arguments_en_faveur_du_b%C3%A2timent_%C3%A0_carbone_z%C3%A9ro_%282019%29_FR.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span class=\"screen-reader-text\">Argumentation \u00e0 l\u2019appui&nbsp;: <\/span>Lire le r\u00e9sum\u00e9<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading has-h-8-font-size\"><strong><strong>D\u00e9carbonation des grands b\u00e2timents du Canada<\/strong>&nbsp;<\/strong><\/h4>\n\n\n\n<p>Pour que le Canada atteigne ses cibles en mati\u00e8re d\u2019\u00e9missions de carbone, il faut que les b\u00e2timents existants soient modernis\u00e9s ou r\u00e9nov\u00e9s. L\u2019\u00e9tude du CBDCA sur la <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/research-and-reports\/decarbonation-des-grands-batiments-du-canada\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">D\u00e9carbonation des grands b\u00e2timents du Canada<\/a> examine les propri\u00e9taires d&#8217;immeubles peuvent utiliser des r\u00e9novations profondes pour acc\u00e9l\u00e9rer la d\u00e9carbonation des b\u00e2timents.&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button is-style-main\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/cagbcdocs\/advocacy\/2021_CaGBC_Decarbonization-Retrofit-Costing-Study_2DEC21_FR.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span class=\"screen-reader-text\">D\u00e9carbonation des grands b\u00e2timents du Canada&nbsp;: <\/span>Lire le r\u00e9sum\u00e9<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n    <div class=\"is-style-section-headline \">\n        <h2 class=\"has-h-4-font-size spacing-bottom-0\" id=\"h-news-articles-65b60e39b206f\">RECHERCHES LES PLUS R\u00c9CENTES<\/h2>\n        <div class=\"wp-block-buttons\">\n            <div class=\"wp-block-button is-style-main is-style-main--small\">\n                <a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color\" aria-describedby=\"h-news-articles-65b60e39b206f\" href=\"                    \">LIRE PLUS                <\/a>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n                <div class=\"wp-custom-grid\">\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/dans-quels-cas-des-batiments-multiples-peuvent-ils-viser-ensemble-la-certification-leed\/\">\n                                        Dans quels cas des b\u00e2timents multiples peuvent-ils viser ensemble la certification LEED?                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Lorsqu\u2019un projet comprend plus d\u2019un b\u00e2timent situ\u00e9s sur un m\u00eame site et g\u00e9r\u00e9s&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 26, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/when-can-multiple-buildings-pursue-leed-certification-together\/\">\n                                        When can multiple buildings pursue LEED certification together?                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    When a project consists of more than one building sharing a common site&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 26, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-andre-cazelais\/\">\n                                        Demandez \u00e0 l&#8217;expert : Andr\u00e9 Cazelais                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Depuis plus de 30 ans, Andr\u00e9 Cazelais est \u00e0 l\u2019avant-plan des efforts de&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 19, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/ask-the-expert-andre-cazelais\/\">\n                                        Ask the Expert: Andr\u00e9 Cazelais                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    For over 30 years, Andr\u00e9 Cazelais has been at the forefront of the&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 19, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\" id=\"batiment-a-carbone-zero-et-emplois\"><strong>B\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro et emplois<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Dans la course \u00e0 la r\u00e9duction des \u00e9missions de carbone et \u00e0 l\u2019atteinte des cibles climatiques du Canada, les b\u00e2timents et les r\u00e9novations \u00e0 carbone z\u00e9ro constituent une strat\u00e9gie importante. D\u2019ailleurs, le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral exige d\u00e9j\u00e0 que tous les b\u00e2timents qui lui appartiennent ou qu\u2019il loue visent le carbone z\u00e9ro. Plus les propri\u00e9taires de b\u00e2timents seront nombreux \u00e0 lui embo\u00eeter le pas, plus la demande pour des emplois dans le domaine du b\u00e2timent durable augmentera.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Le rapport du CBDCA intitul\u00e9 <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/research-and-reports\/le-batiment-durable-comme-element-moteur-au-canada\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Le b\u00e2timent durable comme \u00e9l\u00e9ment moteur au Canada<\/a>&nbsp;estime que le nombre d\u2019emplois directs en b\u00e2timent durable pourrait s\u2019\u00e9tablir \u00e0 1,5 million d\u2019ici 2030 si le gouvernement s\u2019engage dans une reprise verte pour contrer les impacts \u00e9conomiques de la pand\u00e9mie de COVID-19. Les investissements dans le perfectionnement de la main-d\u2019\u0153uvre seront toutefois n\u00e9cessaires pour r\u00e9pondre aux exigences techniques des b\u00e2timents \u00e0 carbone z\u00e9ro.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button is-style-main\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/research-and-reports\/\">LIRE LE RAPPORT<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0px\">\n    <div class=\"is-style-section-headline \">\n        <h2 class=\"has-h-4-font-size spacing-bottom-0\" id=\"h-news-articles-65b60e39b69fa\">DERNI\u00c8RES NOUVELLES<\/h2>\n        <div class=\"wp-block-buttons\">\n            <div class=\"wp-block-button is-style-main is-style-main--small\">\n                <a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color\" aria-describedby=\"h-news-articles-65b60e39b69fa\" href=\"                    \">LIRE PLUS                <\/a>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n                <div class=\"wp-custom-grid\">\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/dans-quels-cas-des-batiments-multiples-peuvent-ils-viser-ensemble-la-certification-leed\/\">\n                                        Dans quels cas des b\u00e2timents multiples peuvent-ils viser ensemble la certification LEED?                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Lorsqu\u2019un projet comprend plus d\u2019un b\u00e2timent situ\u00e9s sur un m\u00eame site et g\u00e9r\u00e9s&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 26, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/when-can-multiple-buildings-pursue-leed-certification-together\/\">\n                                        When can multiple buildings pursue LEED certification together?                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    When a project consists of more than one building sharing a common site&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 26, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-andre-cazelais\/\">\n                                        Demandez \u00e0 l&#8217;expert : Andr\u00e9 Cazelais                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Depuis plus de 30 ans, Andr\u00e9 Cazelais est \u00e0 l\u2019avant-plan des efforts de&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 19, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/ask-the-expert-andre-cazelais\/\">\n                                        Ask the Expert: Andr\u00e9 Cazelais                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    For over 30 years, Andr\u00e9 Cazelais has been at the forefront of the&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 19, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Une voie \u00e9prouv\u00e9e pour r\u00e9duire les \u00e9missions de carbone L\u2019impact croissant du changement&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":13,"featured_media":0,"parent":1348,"menu_order":1,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":"","footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>B\u00e2tir des solutions climatiques - Canada Green Building Council (CAGBC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les b\u00e2timents verts et z\u00e9ro carbone offrent une solution \u00e9prouv\u00e9e au changement climatique en r\u00e9duisant les \u00e9missions de carbone de l\u2019environnement b\u00e2ti.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/batir-des-solutions-climatiques\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"B\u00e2tir des solutions climatiques\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les b\u00e2timents verts et z\u00e9ro carbone offrent une solution \u00e9prouv\u00e9e au changement climatique en r\u00e9duisant les \u00e9missions de carbone de l\u2019environnement b\u00e2ti.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/batir-des-solutions-climatiques\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Canada Green Building Council (CAGBC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-12-21T12:24:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/gbb_phenix_fullwidth_2560x850-1.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/batir-des-solutions-climatiques\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/batir-des-solutions-climatiques\/\",\"name\":\"B\u00e2tir des solutions climatiques - Canada Green Building Council (CAGBC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-02-16T15:01:19+00:00\",\"dateModified\":\"2023-12-21T12:24:10+00:00\",\"description\":\"Les b\u00e2timents verts et z\u00e9ro carbone offrent une solution \u00e9prouv\u00e9e au changement climatique en r\u00e9duisant les \u00e9missions de carbone de l\u2019environnement b\u00e2ti.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/batir-des-solutions-climatiques\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/batir-des-solutions-climatiques\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/batir-des-solutions-climatiques\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Pourquoi le B\u00e2timent Durable\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"B\u00e2tir des solutions climatiques\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Canada Green Building Council (CAGBC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"B\u00e2tir des solutions climatiques - Canada Green Building Council (CAGBC)","description":"Les b\u00e2timents verts et z\u00e9ro carbone offrent une solution \u00e9prouv\u00e9e au changement climatique en r\u00e9duisant les \u00e9missions de carbone de l\u2019environnement b\u00e2ti.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/batir-des-solutions-climatiques\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"B\u00e2tir des solutions climatiques","og_description":"Les b\u00e2timents verts et z\u00e9ro carbone offrent une solution \u00e9prouv\u00e9e au changement climatique en r\u00e9duisant les \u00e9missions de carbone de l\u2019environnement b\u00e2ti.","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/batir-des-solutions-climatiques\/","og_site_name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2023-12-21T12:24:10+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/gbb_phenix_fullwidth_2560x850-1.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/batir-des-solutions-climatiques\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/batir-des-solutions-climatiques\/","name":"B\u00e2tir des solutions climatiques - Canada Green Building Council (CAGBC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2022-02-16T15:01:19+00:00","dateModified":"2023-12-21T12:24:10+00:00","description":"Les b\u00e2timents verts et z\u00e9ro carbone offrent une solution \u00e9prouv\u00e9e au changement climatique en r\u00e9duisant les \u00e9missions de carbone de l\u2019environnement b\u00e2ti.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/batir-des-solutions-climatiques\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/batir-des-solutions-climatiques\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/batir-des-solutions-climatiques\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Pourquoi le B\u00e2timent Durable","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"B\u00e2tir des solutions climatiques"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":1360,"en":36},"featured_image_src":null,"featured_image_src_square":null,"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1360"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/13"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1360"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1360\/revisions"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1348"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1360"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}