{"id":1394,"date":"2022-02-17T12:32:16","date_gmt":"2022-02-17T12:32:16","guid":{"rendered":"https:\/\/cagbcprod.wpengine.com\/?page_id=1394"},"modified":"2023-12-21T07:40:07","modified_gmt":"2023-12-21T12:40:07","slug":"emplois-dans-le-batiment-durable","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/emplois-dans-le-batiment-durable\/","title":{"rendered":"Emplois dans le B\u00e2timent Durable"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0px\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"batir-un-avenir-plus-durable\"><strong>B\u00e2tir un avenir plus durable<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Le changement climatique et la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019am\u00e9liorer la r\u00e9silience des communaut\u00e9s se traduiront par une plus grande demande de b\u00e2timents durables. Pour r\u00e9pondre \u00e0 cette demande, le Canada doit accro\u00eetre sa main-d\u2019\u0153uvre dans le secteur du b\u00e2timent. Pour quiconque cherche \u00e0 travailler dans le domaine de la durabilit\u00e9, le b\u00e2timent durable offre des possibilit\u00e9s d\u2019emploi fort int\u00e9ressantes.<\/p>\n\n\n\n<p>Les objectifs de r\u00e9duction du carbone du Canada pour 2030 et 2050 exigent que tous les b\u00e2timents atteignent une performance carbone z\u00e9ro, qu\u2019ils soient nouvellement construits ou nouvellement r\u00e9nov\u00e9s. Les personnes qui travaillent sur ces b\u00e2timents auront besoin d\u2019acqu\u00e9rir de nouvelles comp\u00e9tences et connaissances.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-light\" style=\"min-height:326px\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-background-dim-0 has-background-dim\"><\/span><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"2560\" height=\"850\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-3483\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/gbb_jobsinbuilding_fullwidth_2560x850-2.jpg\" style=\"object-position:16% 38%\" data-object-fit=\"cover\" data-object-position=\"16% 38%\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/gbb_jobsinbuilding_fullwidth_2560x850-2.jpg 2560w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/gbb_jobsinbuilding_fullwidth_2560x850-2-300x100.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/gbb_jobsinbuilding_fullwidth_2560x850-2-1024x340.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/gbb_jobsinbuilding_fullwidth_2560x850-2-768x255.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/gbb_jobsinbuilding_fullwidth_2560x850-2-1536x510.jpg 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/gbb_jobsinbuilding_fullwidth_2560x850-2-2048x680.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" \/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-large-font-size\"><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"has-tree-green-color has-text-color wp-block-heading\" id=\"un-moteur-economique\"><strong>Un moteur \u00e9conomique<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>En 2018, l\u2019industrie du b\u00e2timent durable a fourni plus de 460\u2009000 emplois \u2013 une hausse de 55&nbsp;% par rapport \u00e0 2014, ce qui repr\u00e9sente plus que le nombre d\u2019emplois dans l\u2019exploitation p\u00e9troli\u00e8re et gazi\u00e8re, l\u2019extraction mini\u00e8re et la foresterie mises ensemble. Dans cette m\u00eame p\u00e9riode, la contribution des b\u00e2timents durables au PIB du Canada est pass\u00e9e de 23,4 milliards&nbsp;$ \u00e0 pr\u00e8s de 48&nbsp;milliards&nbsp;$.<\/p>\n\n\n\n<p>Le b\u00e2timent durable offre une fa\u00e7on intelligente pour le Canada de se relever du r\u00e9cent ralentissement&nbsp;\u00e9conomique caus\u00e9 par la pand\u00e9mie mondiale. Il offre une fa\u00e7on de cr\u00e9er des emplois et d\u2019agir sur le changement climatique. R\u00e9cemment, le CBDCA s\u2019est pench\u00e9 sur l\u2019impact que pourrait avoir une reprise verte sur le nombre d\u2019emplois dans le b\u00e2timent durable. Les r\u00e9sultats ont \u00e9t\u00e9 impressionnants.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>La mod\u00e9lisation effectu\u00e9e dans le cadre de notre rapport <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/research-and-reports\/le-batiment-durable-comme-element-moteur-au-canada\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Le b\u00e2timent durable comme \u00e9l\u00e9ment moteur au Canada<\/a> d\u00e9montre qu\u2019une reprise verte qui priorise le b\u00e2timent durable et des politiques progressistes pourrait se traduire par 1,5 million d\u2019emplois directs dans le b\u00e2timent durable et 150 milliards&nbsp;$ en PIB d\u2019ici 2030. C\u2019est beaucoup d\u2019opportunit\u00e9s dans une seule industrie! &nbsp;<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"440\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/mir_2030_2560x1100_FR-1024x440.jpg\" alt=\"Impact of green buildings\" class=\"wp-image-2403\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/mir_2030_2560x1100_FR-1024x440.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/mir_2030_2560x1100_FR-300x129.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/mir_2030_2560x1100_FR-768x330.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/mir_2030_2560x1100_FR-1536x660.jpg 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/mir_2030_2560x1100_FR-2048x880.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">L\u2019impact des investissements dans les b\u00e2timents \u00e9cologiques sur le PIB et l\u2019emploi au Canada.<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"has-tree-green-color has-text-color wp-block-heading\" id=\"quels-sont-les-moteurs-du-batiment-durable\"><strong>Quels sont les moteurs du b\u00e2timent durable?&nbsp;<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-table\"><table><tbody><tr><td><a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/batir-des-solutions-climatiques\/\">Changement climatique&nbsp;<\/a><\/td><td>Carbone intrins\u00e8que<\/td><\/tr><tr><td>\u00c9conomie circulaire&nbsp;<\/td><td>B\u00e2timents intelligents<\/td><\/tr><tr><td><a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/avantages-des-batiments-durables\/\">B\u00e2timents sains et inclusifs<\/a><\/td><td>Stockage de l\u2019\u00e9nergie<\/td><\/tr><tr><td><a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/renover-pour-lavenir\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">R\u00e9novations<\/a>\u00a0<\/td><td>Mat\u00e9riaux durables&nbsp;<\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-light is-style-banner-ads\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-ocean-blue-background-color has-background-dim-100 has-background-dim\"><\/span><img decoding=\"async\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-1356\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/banner-LEED-hours-scaled.webp\" style=\"object-position:94% 25%\" data-object-fit=\"cover\" data-object-position=\"94% 25%\"\/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"has-text-align-center has-cloud-white-color has-text-color has-h-9-font-size wp-block-heading\" id=\"le-batiment-durable-peut-faire-croitre-l-economie-du-canada-et-d-atteindre-nos-objectifs-climatiques\">Le b\u00e2timent durable peut faire cro\u00eetre l\u2019\u00e9conomie du Canada et d\u2019atteindre nos objectifs climatiques<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-1 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button is-style-default\"><a class=\"wp-block-button__link has-cloud-white-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/batir-des-solutions-climatiques\/\">LIRE PLUS<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"has-tree-green-color has-text-color wp-block-heading\" id=\"what-s-driving-green-building\"><strong><strong><strong>Soutenir la main-d\u2019\u0153uvre <\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Les engagements climatiques et l\u2019\u00e9conomie du Canada exigent une augmentation du nombre de projets de r\u00e9novation de b\u00e2timents et de nouvelle construction sobres en carbone. Pour maintenir le rythme, la main-d\u2019\u0153uvre du b\u00e2timent durable devra se perfectionner et cro\u00eetre.<\/p>\n\n\n\n<p>Le CBDCA collabore actuellement avec le gouvernement, des fournisseurs de formation, le milieu universitaire, des syndicats et des employeurs en vue de mettre \u00e0 jour la formation pour qu\u2019elle tienne compte de la r\u00e9alisation et de la r\u00e9novation de b\u00e2timents sobres en carbone. Dans le cadre de cette collaboration avec le secteur, nous identifions des lacunes dans la formation et nous \u00e9laborons des cours pour pr\u00e9parer la main-d\u2019\u0153uvre actuelle.<\/p>\n\n\n\n<p>En parall\u00e8le, la main-d\u2019\u0153uvre du b\u00e2timent durable doit s\u2019accro\u00eetre. En attirant des travailleurs touch\u00e9s par la COVID-19 ou des groupes sous-repr\u00e9sent\u00e9s comme les femmes, les nouveaux arrivants, les Autochtones ou les membres de diverses communaut\u00e9s raciales, nous servons deux objectifs&nbsp;: accro\u00eetre le nombre d\u2019employ\u00e9s dans le b\u00e2timent durable et lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>D\u00e9couvrez comment cette approche prend forme avec <a href=\"http:\/\/www.workforce2030.ca\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Workforce&nbsp;2030<\/a>, une coalition de leaders de l\u2019industrie qui acc\u00e9l\u00e8rent le d\u00e9veloppement de la main-d\u2019\u0153uvre n\u00e9cessaire pour b\u00e2tir un avenir sobre en carbone.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button is-style-main\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.workforce2030.ca\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">EN SAVOIR PLUS<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-light is-style-banner-ads\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-ocean-blue-background-color has-background-dim-100 has-background-dim\"><\/span><img decoding=\"async\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-1356\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/banner-LEED-hours-scaled.webp\" style=\"object-position:90% 69%\" data-object-fit=\"cover\" data-object-position=\"90% 69%\"\/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-cloud-white-color has-text-color has-h-9-font-size\">Lancez votre carri\u00e8re : titre d\u2019agr\u00e9ment professionnel LEED<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-3 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-cloud-white-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/CAGBC\/Education\/Search\/Search.aspx\">en savoir plus<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">    <div class=\"is-style-section-headline \">\n        <h2 class=\"has-h-4-font-size\" id=\"h-research-reports\">RAPPORTS CONNEXES<\/h2>\n        <div class=\"wp-block-buttons\">\n            <div class=\"wp-block-button is-style-main is-style-main--small\">\n                <a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color\" aria-describedby=\"h-research-reports\" href=\"\">LIRE PLUS<\/a>    \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n                <div class=\"wp-custom-grid\">\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/research-and-reports\/divulgation-complete-2022\/\">\n                                        Divulgation compl\u00e8te : Le leadership climatique de l\u2019immobilier en action                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    En l\u2019absence d\u2019exigences et de soutien coh\u00e9rents en mati\u00e8re de divulgation des donn\u00e9es&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    October 26, 2022                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/research-and-reports\/full-disclosure-2022-report\/\">\n                                        Full Disclosure: Real Estate&#8217;s Climate Leadership in action                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    In the absence of consistent requirements and support for building performance data disclosure&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    October 26, 2022                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/research-and-reports\/classeur-de-la-norme-bcz-design-v3\/\">\n                                        Classeur de la Norme BCZ-Design v3                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Classeur de la Norme BCZ-Design v3,                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    June 21, 2022                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/research-and-reports\/norme-du-bcz-design-v3\/\">\n                                        Norme du BCZ-Design v3                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    La Norme du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro \u2013 Design oriente la conception des&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    June 21, 2022                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0px\">\n    <div class=\"is-style-section-headline \">\n        <h2 class=\"has-h-4-font-size spacing-bottom-0\" id=\"h-news-articles-65b60e4565850\">DERNI\u00c8RES NOUVELLES<\/h2>\n        <div class=\"wp-block-buttons\">\n            <div class=\"wp-block-button is-style-main is-style-main--small\">\n                <a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color\" aria-describedby=\"h-news-articles-65b60e4565850\" href=\"                    \">LIRE PLUS                <\/a>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n                <div class=\"wp-custom-grid\">\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/dans-quels-cas-des-batiments-multiples-peuvent-ils-viser-ensemble-la-certification-leed\/\">\n                                        Dans quels cas des b\u00e2timents multiples peuvent-ils viser ensemble la certification LEED?                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Lorsqu\u2019un projet comprend plus d\u2019un b\u00e2timent situ\u00e9s sur un m\u00eame site et g\u00e9r\u00e9s&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 26, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/when-can-multiple-buildings-pursue-leed-certification-together\/\">\n                                        When can multiple buildings pursue LEED certification together?                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    When a project consists of more than one building sharing a common site&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 26, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-andre-cazelais\/\">\n                                        Demandez \u00e0 l&#8217;expert : Andr\u00e9 Cazelais                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Depuis plus de 30 ans, Andr\u00e9 Cazelais est \u00e0 l\u2019avant-plan des efforts de&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 19, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/ask-the-expert-andre-cazelais\/\">\n                                        Ask the Expert: Andr\u00e9 Cazelais                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    For over 30 years, Andr\u00e9 Cazelais has been at the forefront of the&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 19, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-light has-parallax is-style-banner-ads\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-moss-green-background-color has-background-dim-100 has-background-dim\"><\/span><div role=\"img\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-1395 has-parallax\" style=\"background-position:50% 50%;background-image:url(https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/banner-exam-kickstarters-scaled.webp)\"><\/div><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-cloud-white-color has-text-color has-h-9-font-size\">Contribuez \u00e0 soutenir la croissance de l\u2019industrie du b\u00e2timent durable. <\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter join-padding\"><a class=\"wp-block-button__link has-cloud-white-color has-text-color wp-element-button\" href=\"\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>Adh\u00e9rez au CBDCA d\u00e8s aujourd&#8217;hui<\/strong><\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>B\u00e2tir un avenir plus durable Le changement climatique et la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019am\u00e9liorer la&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":13,"featured_media":0,"parent":1348,"menu_order":2,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":"","footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Emplois dans le B\u00e2timent Durable - Green Trading Council (GTC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Le changement climatique et la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019am\u00e9liorer la r\u00e9silience des communaut\u00e9s se traduiront par une plus grande demande de b\u00e2timents durables. Pour r\u00e9pondre \u00e0 cette demande, le Canada doit accro\u00eetre sa main-d\u2019\u0153uvre dans le secteur du b\u00e2timent.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/emplois-dans-le-batiment-durable\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Emplois dans le B\u00e2timent Durable\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le changement climatique et la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019am\u00e9liorer la r\u00e9silience des communaut\u00e9s se traduiront par une plus grande demande de b\u00e2timents durables. Pour r\u00e9pondre \u00e0 cette demande, le Canada doit accro\u00eetre sa main-d\u2019\u0153uvre dans le secteur du b\u00e2timent.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/emplois-dans-le-batiment-durable\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Green Trading Council (GTC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-12-21T12:40:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/gbb_jobsinbuilding_fullwidth_2560x850-2.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/emplois-dans-le-batiment-durable\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/emplois-dans-le-batiment-durable\/\",\"name\":\"Emplois dans le B\u00e2timent Durable - Green Trading Council (GTC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-02-17T12:32:16+00:00\",\"dateModified\":\"2023-12-21T12:40:07+00:00\",\"description\":\"Le changement climatique et la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019am\u00e9liorer la r\u00e9silience des communaut\u00e9s se traduiront par une plus grande demande de b\u00e2timents durables. Pour r\u00e9pondre \u00e0 cette demande, le Canada doit accro\u00eetre sa main-d\u2019\u0153uvre dans le secteur du b\u00e2timent.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/emplois-dans-le-batiment-durable\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/emplois-dans-le-batiment-durable\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/emplois-dans-le-batiment-durable\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Pourquoi le B\u00e2timent Durable\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Emplois dans le B\u00e2timent Durable\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Green Trading Council (GTC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Emplois dans le B\u00e2timent Durable - Green Trading Council (GTC)","description":"Le changement climatique et la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019am\u00e9liorer la r\u00e9silience des communaut\u00e9s se traduiront par une plus grande demande de b\u00e2timents durables. Pour r\u00e9pondre \u00e0 cette demande, le Canada doit accro\u00eetre sa main-d\u2019\u0153uvre dans le secteur du b\u00e2timent.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/emplois-dans-le-batiment-durable\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Emplois dans le B\u00e2timent Durable","og_description":"Le changement climatique et la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019am\u00e9liorer la r\u00e9silience des communaut\u00e9s se traduiront par une plus grande demande de b\u00e2timents durables. Pour r\u00e9pondre \u00e0 cette demande, le Canada doit accro\u00eetre sa main-d\u2019\u0153uvre dans le secteur du b\u00e2timent.","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/emplois-dans-le-batiment-durable\/","og_site_name":"Green Trading Council (GTC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2023-12-21T12:40:07+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/gbb_jobsinbuilding_fullwidth_2560x850-2.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/emplois-dans-le-batiment-durable\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/emplois-dans-le-batiment-durable\/","name":"Emplois dans le B\u00e2timent Durable - Green Trading Council (GTC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2022-02-17T12:32:16+00:00","dateModified":"2023-12-21T12:40:07+00:00","description":"Le changement climatique et la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019am\u00e9liorer la r\u00e9silience des communaut\u00e9s se traduiront par une plus grande demande de b\u00e2timents durables. Pour r\u00e9pondre \u00e0 cette demande, le Canada doit accro\u00eetre sa main-d\u2019\u0153uvre dans le secteur du b\u00e2timent.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/emplois-dans-le-batiment-durable\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/emplois-dans-le-batiment-durable\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/emplois-dans-le-batiment-durable\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Pourquoi le B\u00e2timent Durable","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Emplois dans le B\u00e2timent Durable"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Green Trading Council (GTC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":1394,"en":40},"featured_image_src":null,"featured_image_src_square":null,"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1394"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/13"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1394"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1394\/revisions"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1348"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1394"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}