{"id":1444,"date":"2022-02-18T13:53:28","date_gmt":"2022-02-18T13:53:28","guid":{"rendered":"https:\/\/cagbcprod.wpengine.com\/?page_id=1444"},"modified":"2023-02-13T05:59:08","modified_gmt":"2023-02-13T10:59:08","slug":"leed-pour-les-villes-et-les-communautes","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/certifications\/leed\/leed-pour-les-villes-et-les-communautes\/","title":{"rendered":"Villes et communaut\u00e9s"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0px\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"leed-pour-des-communautes-plus-vertes-plus-resilientes\">LEED pour des communaut\u00e9s plus vertes, plus r\u00e9silientes <strong>&nbsp;<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>LEED pour les villes et les communaut\u00e9s aide les dirigeants locaux \u00e0 cr\u00e9er des plans durables pour les syst\u00e8mes naturels, l\u2019\u00e9nergie, l\u2019eau, les d\u00e9chets et le transport d\u2019une communaut\u00e9, et pour bien d\u2019autres facteurs qui contribuent \u00e0 la qualit\u00e9 de vie des r\u00e9sidents.<\/p>\n\n\n\n<p>Le cadre LEED englobe des indicateurs de performance environnementale, sociale et \u00e9conomique et offre une fa\u00e7on claire, fond\u00e9e sur des donn\u00e9es pour comparer et divulguer les progr\u00e8s r\u00e9alis\u00e9s en phase avec les Objectifs de d\u00e9veloppement durable des Nations Unies.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-style-banner-ads\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-tree-green-background-color has-background-dim-100 has-background-dim\"><\/span><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1328\" height=\"747\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-2853\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/bb34be5f-5eb4-3062-98d9-9df8e65f4a23-edited.jpg\" style=\"object-position:68% 61%\" data-object-fit=\"cover\" data-object-position=\"68% 61%\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/bb34be5f-5eb4-3062-98d9-9df8e65f4a23-edited.jpg 1328w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/bb34be5f-5eb4-3062-98d9-9df8e65f4a23-edited-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/bb34be5f-5eb4-3062-98d9-9df8e65f4a23-edited-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/bb34be5f-5eb4-3062-98d9-9df8e65f4a23-edited-768x432.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1328px) 100vw, 1328px\" \/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"has-cloud-white-color has-text-color has-h-9-font-size wp-block-heading\" id=\"inscrivez-votre-projet-des-maintenant\">Inscrivez votre projet d\u00e8s maintenant.<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-1 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button is-style-default\"><a class=\"wp-block-button__link has-cloud-white-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.leedonline.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">inscrire<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"has-tree-green-color has-text-color wp-block-heading\" id=\"lorem-ipsum-dolor-sit-amet\">LEED v4.1&nbsp;<\/h3>\n\n\n\n<p>LEED v4.1 offre plus d\u2019options pour LEED pour les villes et LEED pour les communaut\u00e9s, comprenant deux nouveaux types de projets \u2013 ceux qui en sont \u00e0 la phase de la planification et de la conception et les villes existantes. Les mises \u00e0 jour portent notamment sur les points suivants&nbsp;:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>le syst\u00e8me d\u2019\u00e9valuation comprend maintenant les normes du syst\u00e8me d\u2019\u00e9valuation STAR Community et des \u00e9l\u00e9ments des principaux syst\u00e8mes d\u2019\u00e9valuation relatifs \u00e0 l\u2019\u00e9nergie et aux infrastructures durables de GBCI, comme <a href=\"http:\/\/www.gbcicanada.ca\/peer.shtml\">PEER<\/a>&nbsp;et <a href=\"http:\/\/www.gbcicanada.ca\/sites.shtml\">SITES<\/a><\/li>\n\n\n\n<li>une approche de triple r\u00e9sultat avec des param\u00e8tres \u00e9volutifs qui fonctionnent \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de la ville, du comt\u00e9 et de la r\u00e9gion<\/li>\n\n\n\n<li>des voies de conformit\u00e9 flexibles pour mesurer et favoriser le progr\u00e8s sur la sc\u00e8ne locale, y compris des normes de performance et des strat\u00e9gies \u00e9prouv\u00e9es et des pratiques exemplaires qui entra\u00eenent des am\u00e9liorations;<\/li>\n\n\n\n<li>une plus grande importance accord\u00e9e \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration de l\u2019\u00e9quit\u00e9 sociale, de la qualit\u00e9 et du niveau de vie.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-light is-style-banner-ads\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-moss-green-background-color has-background-dim-100 has-background-dim\"><\/span><img decoding=\"async\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-1356\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/banner-LEED-hours-scaled.webp\" style=\"object-position:94% 25%\" data-object-fit=\"cover\" data-object-position=\"94% 25%\"\/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"has-text-align-center has-cloud-white-color has-text-color has-h-9-font-size wp-block-heading\" id=\"planifiez-la-voie-de-certification-de-votre-projet-consultez-la-bibliotheque-de-credits-leed\">Planifiez la voie de certification de votre projet. Consultez la Biblioth\u00e8que de cr\u00e9dits LEED.<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-2 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button is-style-default\"><a class=\"wp-block-button__link has-cloud-white-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.usgbc.org\/credits\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">inscrivez votre projet<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"has-tree-green-color has-text-color wp-block-heading\" id=\"ressources\"><strong>Ressources&nbsp;<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\" id=\"ressources-pour-les-villes-et-les-communautes-nouvelles-et-en-developpement\">Ressources pour les villes et les communaut\u00e9s nouvelles et en d\u00e9veloppement<\/h5>\n\n\n\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/build.usgbc.org\/lfcplandesign41\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Syst\u00e8me d\u2019\u00e9valuation Cities and Communities: Plan and Design v4.1<\/a><\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/build.usgbc.org\/lfcplandesignbeta41\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Guide de LEED v4.1 Cities and Communities: Plan and Design<\/a><\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.usgbc.org\/credits\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Biblioth\u00e8que de cr\u00e9dits LEED<\/a><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\" id=\"ressources-pour-les-villes-et-les-communautes-existantes\">Ressources pour les villes et les communaut\u00e9s existantes&nbsp;<\/h5>\n\n\n\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/build.usgbc.org\/lfcexisting41\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Syst\u00e8me d\u2019\u00e9valuation Cities and Communities: Existing v4.1<\/a><\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/build.usgbc.org\/lfcexistingbeta41\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Guide de LEED v4.1 Cities and Communities: Existing<\/a><\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.usgbc.org\/credits\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Biblioth\u00e8que de cr\u00e9dits LEED<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-light is-style-banner-ads\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-ocean-blue-background-color has-background-dim-100 has-background-dim\"><\/span><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1148\" height=\"646\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-4365\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/82e97007-27a6-3286-89ef-ec443231d906-edited.jpg\" style=\"object-position:42% 38%\" data-object-fit=\"cover\" data-object-position=\"42% 38%\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/82e97007-27a6-3286-89ef-ec443231d906-edited.jpg 1148w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/82e97007-27a6-3286-89ef-ec443231d906-edited-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/82e97007-27a6-3286-89ef-ec443231d906-edited-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/82e97007-27a6-3286-89ef-ec443231d906-edited-768x432.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1148px) 100vw, 1148px\" \/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"has-text-align-center has-cloud-white-color has-text-color has-h-9-font-size wp-block-heading\" id=\"register-your-project-now\">Vous \u00eates \u00e0 la recherche des documents techniques LEED? Consultez nos ressources.<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-3 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button is-style-default\"><a class=\"wp-block-button__link has-cloud-white-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/nouvelles-et-perspectives\/ressources-techniques\/\">en savoir plus<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n    <div class=\"is-style-section-headline \">\n        <h2 class=\"has-h-4-font-size spacing-bottom-0\" id=\"h-tech-doc\">Ressources technique<\/h2>\n        <div class=\"wp-block-buttons\">\n            <div class=\"wp-block-button is-style-main is-style-main--small\">\n                <a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color\" aria-describedby=\"h-tech-doc\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/nouvelles-et-perspectives\/ressources-techniques\/\">plus<\/a>    \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n\n            <div class=\"wp-custom-grid\">\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/technical-documents\/leed-v4-1-cities-and-communities-existing-rating-system\/\">\n                                        LEED v4.1 Cities and Communities: Existing Rating System                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    LEED v4.1 \u00e9tend les solutions \u00e0 LEED pour les villes et LEED pour&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    March 23, 2022                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/technical-documents\/leed-v4-1-cities-and-communities-plan-and-design-getting-started-guide\/\">\n                                        LEED v4.1 Cities and Communities: Plan and Design Getting Started Guide                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Guide de d\u00e9marrage pour les participants \u00e0 la version b\u00eata                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    March 23, 2022                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/technical-documents\/leed-v4-1-cities-and-communities-plan-and-design-rating-system\/\">\n                                        LEED v4.1 Cities and Communities: Plan and Design Rating System                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    LEED v4.1 \u00e9tend les solutions \u00e0 LEED pour les villes et LEED pour&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    March 23, 2022                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n    <div class=\"is-style-section-headline \">\n        <h2 class=\"has-h-4-font-size spacing-bottom-0\" id=\"h-case-studies-65b60f14ce2e4\">DERNI\u00c8RES \u00c9TUDES DE CAS<\/h2>\n        <div class=\"wp-block-buttons\">\n            <div class=\"wp-block-button is-style-main is-style-main--small\">\n                <a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color\" aria-describedby=\"h-case-studies-65b60f14ce2e4\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/?sysVer=leed-villes-communautes\">plus<\/a>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n                <div class=\"wp-custom-grid\">\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/technopole_angus\/\">\n                                        Technop\u00f4le Angus                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Le Technop\u00f4le Angus, \u00e0 la fois quartier vert et p\u00f4le d\u2019emploi visant \u00e0&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    May 22, 2018                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n    <div class=\"is-style-section-headline \">\n        <h2 class=\"has-h-4-font-size spacing-bottom-0\" id=\"h-news-articles-65b60f14d4949\">Derni\u00e8res nouvelles<\/h2>\n        <div class=\"wp-block-buttons\">\n            <div class=\"wp-block-button is-style-main is-style-main--small\">\n                <a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color\" aria-describedby=\"h-news-articles-65b60f14d4949\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/nouvelles-et-perspectives\/nouvelles\/                    \">Plus                <\/a>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n                <div class=\"wp-custom-grid\">\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/dans-quels-cas-des-batiments-multiples-peuvent-ils-viser-ensemble-la-certification-leed\/\">\n                                        Dans quels cas des b\u00e2timents multiples peuvent-ils viser ensemble la certification LEED?                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Lorsqu\u2019un projet comprend plus d\u2019un b\u00e2timent situ\u00e9s sur un m\u00eame site et g\u00e9r\u00e9s&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 26, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/when-can-multiple-buildings-pursue-leed-certification-together\/\">\n                                        When can multiple buildings pursue LEED certification together?                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    When a project consists of more than one building sharing a common site&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 26, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-andre-cazelais\/\">\n                                        Demandez \u00e0 l&#8217;expert : Andr\u00e9 Cazelais                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Depuis plus de 30 ans, Andr\u00e9 Cazelais est \u00e0 l\u2019avant-plan des efforts de&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 19, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/ask-the-expert-andre-cazelais\/\">\n                                        Ask the Expert: Andr\u00e9 Cazelais                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    For over 30 years, Andr\u00e9 Cazelais has been at the forefront of the&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 19, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>LEED pour des communaut\u00e9s plus vertes, plus r\u00e9silientes &nbsp; LEED pour les villes&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":13,"featured_media":0,"parent":1430,"menu_order":5,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":"","footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Villes et communaut\u00e9s - Green Trading Council (GTC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"LEED pour des communaut\u00e9s plus vertes, plus r\u00e9silientes &nbsp; LEED pour les villes et les communaut\u00e9s aide les dirigeants locaux \u00e0 cr\u00e9er des plans\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/certifications\/leed\/leed-pour-les-villes-et-les-communautes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Villes et communaut\u00e9s\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"LEED pour des communaut\u00e9s plus vertes, plus r\u00e9silientes &nbsp; LEED pour les villes et les communaut\u00e9s aide les dirigeants locaux \u00e0 cr\u00e9er des plans\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/certifications\/leed\/leed-pour-les-villes-et-les-communautes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Green Trading Council (GTC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-02-13T10:59:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/bb34be5f-5eb4-3062-98d9-9df8e65f4a23-edited.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/certifications\/leed\/leed-pour-les-villes-et-les-communautes\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/certifications\/leed\/leed-pour-les-villes-et-les-communautes\/\",\"name\":\"Villes et communaut\u00e9s - Green Trading Council (GTC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-02-18T13:53:28+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-13T10:59:08+00:00\",\"description\":\"LEED pour des communaut\u00e9s plus vertes, plus r\u00e9silientes &nbsp; LEED pour les villes et les communaut\u00e9s aide les dirigeants locaux \u00e0 cr\u00e9er des plans\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/certifications\/leed\/leed-pour-les-villes-et-les-communautes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/certifications\/leed\/leed-pour-les-villes-et-les-communautes\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/certifications\/leed\/leed-pour-les-villes-et-les-communautes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Notre travail\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Certifications\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/certifications\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"LEED\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/certifications\/leed\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":5,\"name\":\"Villes et communaut\u00e9s\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Green Trading Council (GTC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Villes et communaut\u00e9s - Green Trading Council (GTC)","description":"LEED pour des communaut\u00e9s plus vertes, plus r\u00e9silientes &nbsp; LEED pour les villes et les communaut\u00e9s aide les dirigeants locaux \u00e0 cr\u00e9er des plans","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/certifications\/leed\/leed-pour-les-villes-et-les-communautes\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Villes et communaut\u00e9s","og_description":"LEED pour des communaut\u00e9s plus vertes, plus r\u00e9silientes &nbsp; LEED pour les villes et les communaut\u00e9s aide les dirigeants locaux \u00e0 cr\u00e9er des plans","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/certifications\/leed\/leed-pour-les-villes-et-les-communautes\/","og_site_name":"Green Trading Council (GTC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2023-02-13T10:59:08+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/bb34be5f-5eb4-3062-98d9-9df8e65f4a23-edited.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/certifications\/leed\/leed-pour-les-villes-et-les-communautes\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/certifications\/leed\/leed-pour-les-villes-et-les-communautes\/","name":"Villes et communaut\u00e9s - Green Trading Council (GTC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2022-02-18T13:53:28+00:00","dateModified":"2023-02-13T10:59:08+00:00","description":"LEED pour des communaut\u00e9s plus vertes, plus r\u00e9silientes &nbsp; LEED pour les villes et les communaut\u00e9s aide les dirigeants locaux \u00e0 cr\u00e9er des plans","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/certifications\/leed\/leed-pour-les-villes-et-les-communautes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/certifications\/leed\/leed-pour-les-villes-et-les-communautes\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/certifications\/leed\/leed-pour-les-villes-et-les-communautes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Notre travail","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Certifications","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/certifications\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"LEED","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/certifications\/leed\/"},{"@type":"ListItem","position":5,"name":"Villes et communaut\u00e9s"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Green Trading Council (GTC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":1444,"en":1008},"featured_image_src":null,"featured_image_src_square":null,"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1444"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/13"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1444"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1444\/revisions"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1430"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1444"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}