{"id":1457,"date":"2022-02-18T16:48:57","date_gmt":"2022-02-18T16:48:57","guid":{"rendered":"https:\/\/cagbcprod.wpengine.com\/?page_id=1457"},"modified":"2023-11-02T10:46:29","modified_gmt":"2023-11-02T14:46:29","slug":"plaidoyer","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/plaidoyer\/","title":{"rendered":"Plaidoyer"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0px\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"une-voix-forte-pour-le-batiment-durable\"><strong>Une voix forte pour le b\u00e2timent durable<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Le CBDCA offre une voix au secteur du b\u00e2timent durable au Canada. Nos membres sont des personnes et des entreprises qui con\u00e7oivent, construisent et exploitent des b\u00e2timents. Nous travaillons avec eux pour faire mieux conna\u00eetre les b\u00e2timents durables comme solution \u00e9prouv\u00e9e pour r\u00e9duire les \u00e9missions et am\u00e9liorer la durabilit\u00e9. Toutefois, pour agir selon l\u2019ampleur n\u00e9cessaire pour r\u00e9pondre \u00e0 la demande du march\u00e9 et atteindre les cibles climatiques, nous avons besoin du soutien gouvernemental, \u00e0 tous les niveaux.<\/p>\n\n\n\n<p>Nous obtenons ce soutien en formulant des recommandations aux gouvernements et en leur fournissant des renseignements qui favorisent l\u2019adoption de politiques du b\u00e2timent durable et en mettant en \u0153uvre des solutions qui r\u00e9duisent les \u00e9missions de carbone des b\u00e2timents. Gr\u00e2ce \u00e0 la grande diversit\u00e9 et \u00e0 l\u2019expertise de ses membres, le CBDCA peut rassembler les chefs de file du b\u00e2timent durable afin de faire progresser la recherche, les projets et les partenariats qui orientent les politiques et les programmes canadiens.&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns is-style-mosaic gb-layout-columns-2 gb-2-col-equal alignwide\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-0 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner gb-background-cover gb-background-no-repeat\" style=\"background-image:url(https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/advocacy_tiles_1280x740_1-1.jpg)\">\n<p><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column gb-is-vertically-aligned-center\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"Action-climatique\">Action climatique<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color\">Les \u00e9missions de carbone des b\u00e2timents sont encore sup\u00e9rieures \u00e0 ce qu\u2019elles \u00e9taient en 2005 (86 Mt \u00e9q. CO<sub>2<\/sub>&nbsp;en 2021) et les projections gouvernementales demandent une r\u00e9duction de 33 MtCO<sub>2<\/sub>&nbsp;pour respecter l\u2019objectif de r\u00e9duction de 40 \u00e0 45 % des \u00e9missions de GES d\u2019ici 2030 (ECCC). Pour y arriver plus rapidement, le CBDCA met l\u2019accent sur les grands b\u00e2timents commerciaux et institutionnels qui sont responsables de plus de 40 % des \u00e9missions du secteur. \u00c0 long terme, ces quelque 155&nbsp;000 b\u00e2timents neufs et existants doivent \u00eatre carboneutres pour atteindre les cibles climatiques du Canada.&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns is-style-mosaic gb-layout-columns-2 gb-2-col-equal alignwide\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-0 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column gb-is-vertically-aligned-center\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"Politiques-et-r\u00e9glementations\">Politiques <strong>et r\u00e9glementations<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color\">Le CBDCA plaide en faveur d\u2019une plus grande ambition climatique et de la mise en \u0153uvre de trois politiques \u00e0 fort impact&nbsp;: la&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.canada.ca\/fr\/secretariat-conseil-tresor\/services\/innovation\/ecologiser-gouvernement\/strategie.html\">Strat\u00e9gie pour un gouvernement vert<\/a>&nbsp;(dirig\u00e9e par le Secr\u00e9tariat du Conseil du Tr\u00e9sor du <br>Canada &#8211; SCT), la&nbsp;<a href=\"https:\/\/ressources-naturelles.canada.ca\/consultations-et-les-seances-dengagement-publiques\/la-strategie-canadienne-pour-les-batiments-verts\/25010\">Strat\u00e9gie canadienne pour les b\u00e2timents verts<\/a>&nbsp;(dirig\u00e9e par Ressources naturelles Canada \u2013 RNCan) et la Strat\u00e9gie favorisant l\u2019achat de produits propres (dirig\u00e9e conjointement par SCT et RNCan). Le CBDCA fournit des experts techniques et des recommandations de nature r\u00e9glementaire portant notamment sur l\u2019inclusion dans les codes du b\u00e2timent des \u00e9missions de GES op\u00e9rationnelles en 2025 et du carbone intrins\u00e8que en 2030.&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner gb-background-cover gb-background-no-repeat\" style=\"background-image:url(https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/advocacy_tiles_1280x740_2-1.jpg)\">\n<p><\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns is-style-mosaic gb-layout-columns-2 gb-2-col-equal alignwide\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-0 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner gb-background-cover gb-background-no-repeat\" style=\"background-image:url(https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/advocacy_tiles_1280x740_3-1.jpg)\">\n<p><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column gb-is-vertically-aligned-center\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"Finance-et-mesures-incitatives\"><strong>Finance et mesures incitatives<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color\">De plus en plus, les gouvernements mettent en place des mesures incitatives visant \u00e0 r\u00e9duire les \u00e9missions de GES. Le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral travaille \u00e0 l\u2019\u00e9laboration d\u2019une taxonomie verte et les exigences en mati\u00e8re d\u2019ESG deviendront de plus en plus rigoureuses. Le CBDCA conseille le gouvernement sur divers programmes susceptibles de soutenir la d\u00e9carbonation des b\u00e2timents du Canada, comme&nbsp;<a href=\"https:\/\/cib-bic.ca\/fr\/secteurs\/infrastructures-vertes\/\">l\u2019Initiative de r\u00e9novations \u00e9nerg\u00e9tiques des b\u00e2timents<\/a>&nbsp;de la Banque de l\u2019infrastructure du Canada qui utilise la&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/certifications\/investor-ready-energy-efficiency\/\">certification IREE du CBDCA<\/a>. Le CBDCA aide \u00e9galement le gouvernement \u00e0 mettre en \u0153uvre des solutions qui facilitent l\u2019adoption des b\u00e2timents \u00e0 carbone z\u00e9ro par le march\u00e9 en encourageant l\u2019utilisation de lignes directrices pour la planification de la transition et en \u00e9tendant le cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t \u00e0 l\u2019investissement pour les technologies propres aux technologies n\u00e9cessaires pour les enveloppes \u00e0 haute performance.&nbsp;&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns is-style-mosaic gb-layout-columns-2 gb-2-col-equal alignwide\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-0 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column gb-is-vertically-aligned-center\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"Cha\u00eene-d\u2019approvisionnement-\"><strong>Cha\u00eene d\u2019approvisionnement&nbsp;<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color\">Pour que les b\u00e2timents \u00e0 carbone z\u00e9ro deviennent la nouvelle normalit\u00e9, le Canada doit pouvoir compter sur une cha\u00eene d\u2019approvisionnement sobre en carbone qui comprend notamment des mat\u00e9riaux de structure, comme le ciment, le bois ou l\u2019acier, ainsi que des am\u00e9nagements int\u00e9rieurs sobres en carbone. Par le travail de l\u2019Acc\u00e9l\u00e9rateur des mat\u00e9riaux durables du CBDCA<a>&nbsp;<\/a>et des discussions avec des partenaires, le CBDCA a recommand\u00e9 un programme de subvention pour les PME qui cherchent \u00e0 obtenir des DEP ou des ACV pour leurs mat\u00e9riaux.&nbsp;Le CBDCA continue de plaider pour que le gouvernement utilise son pouvoir d\u2019approvisionnement pour exiger davantage de mat\u00e9riaux sobres en carbone dans les \u00e9difices publics.<\/p>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner gb-background-cover gb-background-no-repeat\" style=\"background-image:url(https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/advocacy_tiles_1280x740_4-1.jpg)\">\n<p><\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull has-white-background-color has-background is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"margin-top:0px;margin-bottom:0px;padding-top:calc(var(--base-margin) * 2.5);padding-right:var(--base-margin);padding-bottom:calc(var(--base-margin) * 2.5);padding-left:var(--base-margin)\">    <div class=\"is-style-section-headline \">\n        <h2 class=\"has-h-4-font-size spacing-bottom-0\" id=\"h-gov-sub\">DERNIERS M\u00c9MOIRES PR\u00c9SENT\u00c9S \u00c0 DES GOUVERNEMENTS<\/h2>\n        <div class=\"wp-block-buttons\">\n            <div class=\"wp-block-button is-style-main is-style-main--small\">\n                <a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color\" aria-describedby=\"h-gov-sub\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/plaidoyer\/memoire-du-gouvernement\/                    \">plus                <\/a>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n                <div class=\"wp-custom-grid\">\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/our-work\/advocacy\/government-submissions\/cagbc-pre-budget-submissions-for-the-2024-budget\/\">\n                                        CAGBC pre-budget submissions for the 2024 budget                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Part of&nbsp;CAGBC\u2019s advocacy work&nbsp;involves working with and informing government on the needs and&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    August 1, 2023                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/our-work\/advocacy\/government-submissions\/memoire-du-cbdca-pour-les-consultations-pour-le-budget-de-2024\/\">\n                                        M\u00e9moire du CBDCA pour les consultations pour le Budget de 2024                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Une partie du travail de plaidoyer du CBDCA consiste \u00e0 travailler avec le&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    August 1, 2023                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/our-work\/advocacy\/government-submissions\/cagbc-feedback-on-the-draft-policy-framework-for-climate-change-mitigation-wave-2\/\">\n                                        CAGBC Feedback on the Draft Policy Framework for Climate Change Mitigation (Wave 2)                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    CAGBC supports the latest modifications to the policy document Follows revisions made after&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    June 15, 2023                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-light is-style-banner-ads\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-soil-brown-background-color has-background-dim-100 has-background-dim\"><\/span><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"2560\" height=\"1707\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-7785\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/evolv1-16.jpg\" style=\"object-position:88% 76%\" data-object-fit=\"cover\" data-object-position=\"88% 76%\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/evolv1-16.jpg 2560w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/evolv1-16-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/evolv1-16-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/evolv1-16-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/evolv1-16-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/evolv1-16-2048x1366.jpg 2048w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/evolv1-16-600x400.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" \/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-cloud-white-color has-text-color\"><strong>Ajouter votre voix. Cr\u00e9ez le changement en tant que membre du CBDCA.<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-1 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button is-style-default\"><a class=\"wp-block-button__link has-cloud-white-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/devenir-membre\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Commencer<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n    <div class=\"is-style-section-headline \">\n        <h2 class=\"has-h-4-font-size spacing-bottom-0\" id=\"h-news-articles-65b60f3f8c14e\">DERNIERS ARTICLES DE SENSIBILISATION<\/h2>\n        <div class=\"wp-block-buttons\">\n            <div class=\"wp-block-button is-style-main is-style-main--small\">\n                <a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color\" aria-describedby=\"h-news-articles-65b60f3f8c14e\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/nouvelles-et-perspectives\/nouvelles\/                    ?thm=sensibilisation\">plus                <\/a>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n                <div class=\"wp-custom-grid\">\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/meilleurs-voeux-pour-le-temps-des-fetes-et-la-nouvelle-annee\/\">\n                                        Meilleurs v\u0153ux pour le temps des f\u00eates et la nouvelle ann\u00e9e                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Au nom de l\u2019\u00e9quipe du CBDCA, je souhaite \u00e0 tous nos membres et&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    December 15, 2023                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/cop28-quest-ce-quelle-signifie-pour-le-secteur-du-batiment-du-canada\/\">\n                                        COP28 : Qu\u2019est-ce qu\u2019elle signifie pour le secteur du b\u00e2timent du Canada?                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    R\u00e9cemment, j\u2019ai eu l\u2019occasion de me rendre \u00e0 Duba\u00ef, aux \u00c9mirats arabes unis,&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    December 15, 2023                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-cbdca-a-greenbuild\/\">\n                                        Le CBDCA \u00e0 Greenbuild                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    De concert avec l\u2019ambassade du Canada \u00e0 Washington, D.C., le CBDCA est fier&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    November 1, 2023                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/la-journee-du-batiment-durable-sur-la-colline-2023\/\">\n                                        La Journ\u00e9e du b\u00e2timent durable sur la Colline 2023                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Pendant la semaine du 23 octobre 2023, le CBDCA est retourn\u00e9 sur la&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    October 26, 2023                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Une voix forte pour le b\u00e2timent durable Le CBDCA offre une voix au&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":13,"featured_media":0,"parent":1410,"menu_order":2,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":"","footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Plaidoyer - Green Trading Council (GTC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"L\u2019\u00e9quipe de sensibilisation du CBDCA travaille aux niveaux f\u00e9d\u00e9ral, provincial et municipal pour fournir des recommandations et de l\u2019information qui encouragent l\u2019adoption de politiques du b\u00e2timent durable.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/plaidoyer\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Plaidoyer\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L\u2019\u00e9quipe de sensibilisation du CBDCA travaille aux niveaux f\u00e9d\u00e9ral, provincial et municipal pour fournir des recommandations et de l\u2019information qui encouragent l\u2019adoption de politiques du b\u00e2timent durable.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/plaidoyer\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Green Trading Council (GTC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-11-02T14:46:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/evolv1-16.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/plaidoyer\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/plaidoyer\/\",\"name\":\"Plaidoyer - Green Trading Council (GTC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-02-18T16:48:57+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-02T14:46:29+00:00\",\"description\":\"L\u2019\u00e9quipe de sensibilisation du CBDCA travaille aux niveaux f\u00e9d\u00e9ral, provincial et municipal pour fournir des recommandations et de l\u2019information qui encouragent l\u2019adoption de politiques du b\u00e2timent durable.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/plaidoyer\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/plaidoyer\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/plaidoyer\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Notre travail\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Plaidoyer\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Green Trading Council (GTC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Plaidoyer - Green Trading Council (GTC)","description":"L\u2019\u00e9quipe de sensibilisation du CBDCA travaille aux niveaux f\u00e9d\u00e9ral, provincial et municipal pour fournir des recommandations et de l\u2019information qui encouragent l\u2019adoption de politiques du b\u00e2timent durable.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/plaidoyer\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Plaidoyer","og_description":"L\u2019\u00e9quipe de sensibilisation du CBDCA travaille aux niveaux f\u00e9d\u00e9ral, provincial et municipal pour fournir des recommandations et de l\u2019information qui encouragent l\u2019adoption de politiques du b\u00e2timent durable.","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/plaidoyer\/","og_site_name":"Green Trading Council (GTC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2023-11-02T14:46:29+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/evolv1-16.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/plaidoyer\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/plaidoyer\/","name":"Plaidoyer - Green Trading Council (GTC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2022-02-18T16:48:57+00:00","dateModified":"2023-11-02T14:46:29+00:00","description":"L\u2019\u00e9quipe de sensibilisation du CBDCA travaille aux niveaux f\u00e9d\u00e9ral, provincial et municipal pour fournir des recommandations et de l\u2019information qui encouragent l\u2019adoption de politiques du b\u00e2timent durable.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/plaidoyer\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/plaidoyer\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/plaidoyer\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Notre travail","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Plaidoyer"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Green Trading Council (GTC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":1457,"en":53},"featured_image_src":null,"featured_image_src_square":null,"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1457"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/13"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1457"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1457\/revisions"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1410"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1457"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}