{"id":1478,"date":"2022-02-19T13:44:09","date_gmt":"2022-02-19T13:44:09","guid":{"rendered":"https:\/\/cagbcprod.wpengine.com\/?page_id=1478"},"modified":"2023-12-22T08:33:40","modified_gmt":"2023-12-22T13:33:40","slug":"conseil-dadministration","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/conseil-dadministration\/","title":{"rendered":"Conseil d\u2019administration"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0px\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"s-appuyer-sur-des-leaders-du-batiment-durable\"><strong>S\u2019appuyer sur des leaders du b\u00e2timent durable<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Le conseil d\u2019administration b\u00e9n\u00e9vole du CBDCA s\u2019appuie sur des membres issus des diff\u00e9rents secteurs de l\u2019industrie et de diff\u00e9rentes r\u00e9gions du pays. Par leurs connaissances et leur exp\u00e9rience, nos administrateurs soutiennent activement la mission du CBDCA d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer le passage \u00e0 des b\u00e2timents durables efficaces et sains \u00e0 la grandeur du Canada.&nbsp;&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideright\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/board_thomasmueller_300.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3888\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/board_thomasmueller_300.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/board_thomasmueller_300-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<h3 class=\"wp-block-heading spacing-bottom-0 has-tree-green-color has-text-color has-h-8-font-size\" id=\"h-thomas-mueller\">Thomas Mueller<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"spacing-top-1 has-h-8-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:300\"><strong><strong>Pr\u00e9sident et chef de la direction du CBDCA<\/strong><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color\">(Membre d\u2019office)<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-social-links has-icon-color spacing-top-2 is-style-logos-only is-layout-flex wp-block-social-links-is-layout-flex\"><li style=\"color: #424142; \" class=\"wp-social-link wp-social-link-twitter has-charcoal-grey-color wp-block-social-link\"><a rel=\" noopener nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/cagbcceo\" class=\"wp-block-social-link-anchor\"><svg width=\"24\" height=\"24\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.1\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" aria-hidden=\"true\" focusable=\"false\"><path d=\"M22.23,5.924c-0.736,0.326-1.527,0.547-2.357,0.646c0.847-0.508,1.498-1.312,1.804-2.27 c-0.793,0.47-1.671,0.812-2.606,0.996C18.324,4.498,17.257,4,16.077,4c-2.266,0-4.103,1.837-4.103,4.103 c0,0.322,0.036,0.635,0.106,0.935C8.67,8.867,5.647,7.234,3.623,4.751C3.27,5.357,3.067,6.062,3.067,6.814 c0,1.424,0.724,2.679,1.825,3.415c-0.673-0.021-1.305-0.206-1.859-0.513c0,0.017,0,0.034,0,0.052c0,1.988,1.414,3.647,3.292,4.023 c-0.344,0.094-0.707,0.144-1.081,0.144c-0.264,0-0.521-0.026-0.772-0.074c0.522,1.63,2.038,2.816,3.833,2.85 c-1.404,1.1-3.174,1.756-5.096,1.756c-0.331,0-0.658-0.019-0.979-0.057c1.816,1.164,3.973,1.843,6.29,1.843 c7.547,0,11.675-6.252,11.675-11.675c0-0.178-0.004-0.355-0.012-0.531C20.985,7.47,21.68,6.747,22.23,5.924z\"><\/path><\/svg><span class=\"wp-block-social-link-label screen-reader-text\">Twitter<\/span><\/a><\/li>\n\n<li style=\"color: #424142; \" class=\"wp-social-link wp-social-link-linkedin has-charcoal-grey-color wp-block-social-link\"><a rel=\" noopener nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/thomas-mueller-4901b810\" class=\"wp-block-social-link-anchor\"><svg width=\"24\" height=\"24\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.1\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" aria-hidden=\"true\" focusable=\"false\"><path d=\"M19.7,3H4.3C3.582,3,3,3.582,3,4.3v15.4C3,20.418,3.582,21,4.3,21h15.4c0.718,0,1.3-0.582,1.3-1.3V4.3 C21,3.582,20.418,3,19.7,3z M8.339,18.338H5.667v-8.59h2.672V18.338z M7.004,8.574c-0.857,0-1.549-0.694-1.549-1.548 c0-0.855,0.691-1.548,1.549-1.548c0.854,0,1.547,0.694,1.547,1.548C8.551,7.881,7.858,8.574,7.004,8.574z M18.339,18.338h-2.669 v-4.177c0-0.996-0.017-2.278-1.387-2.278c-1.389,0-1.601,1.086-1.601,2.206v4.249h-2.667v-8.59h2.559v1.174h0.037 c0.356-0.675,1.227-1.387,2.526-1.387c2.703,0,3.203,1.779,3.203,4.092V18.338z\"><\/path><\/svg><span class=\"wp-block-social-link-label screen-reader-text\">Profil LinkedIn de Thomas Mueller<\/span><\/a><\/li><\/ul>\n\n\n\n<div style=\"height:30px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Biographie<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<p>Thomas Mueller est l\u2019un des administrateurs fondateurs du Conseil du b\u00e2timent durable du Canada dont il est devenu pr\u00e9sident et chef de la direction en 2005. \u00c0 ce titre, il dirige la strat\u00e9gie, les programmes et les normes du b\u00e2timent durable ainsi que les initiatives de sensibilisation et d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats de l\u2019organisme sur la sc\u00e8ne nationale.<\/p>\n\n\n\n<p>Ancien membre du Conseil du Green Building Certification Institute (GBCI) et du World Green Building Council (WGBC), et membre actuel du Cornerstone Standards Council (CSC) et du Building Energy Innovators Council (BEIC), il est une autorit\u00e9 reconnue mondialement dans le domaine du b\u00e2timent durable. Thomas est actif au sein du R\u00e9seau mondial des PDG du WorldGBC et du Comit\u00e9 consultatif de l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique du projet de recherche sur l\u2019environnement b\u00e2ti de la C.-B., \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de la Colombie-Britannique. &nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Thomas est titulaire d\u2019un dipl\u00f4me de premier cycle en g\u00e9ographie, planification et \u00e9cologie appliqu\u00e9e de l\u2019Universit\u00e9 Ludwig-Maximilian \u00e0 Munich, en Allemagne, et d\u2019une ma\u00eetrise en planification et en d\u00e9veloppement des ressources r\u00e9gionales de l\u2019Universit\u00e9 de Waterloo, en Ontario.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n<\/div><\/details><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideright\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/board_jodybecker_300.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4205\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/board_jodybecker_300.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/board_jodybecker_300-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<h3 class=\"wp-block-heading spacing-bottom-0 has-tree-green-color has-text-color has-h-8-font-size\" id=\"h-jody-becker-presidente\">Jody Becker (pr\u00e9sidente)<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"spacing-top-1 has-h-8-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:300\"><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong>EllisDon<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color\">Si\u00e8ge&nbsp;: Pr\u00e9sidente<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-social-links has-icon-color spacing-top-2 is-style-logos-only is-layout-flex wp-block-social-links-is-layout-flex\"><li style=\"color: #424142; \" class=\"wp-social-link wp-social-link-twitter has-charcoal-grey-color wp-block-social-link\"><a rel=\" noopener nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/#\" class=\"wp-block-social-link-anchor\"><svg width=\"24\" height=\"24\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.1\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" aria-hidden=\"true\" focusable=\"false\"><path d=\"M22.23,5.924c-0.736,0.326-1.527,0.547-2.357,0.646c0.847-0.508,1.498-1.312,1.804-2.27 c-0.793,0.47-1.671,0.812-2.606,0.996C18.324,4.498,17.257,4,16.077,4c-2.266,0-4.103,1.837-4.103,4.103 c0,0.322,0.036,0.635,0.106,0.935C8.67,8.867,5.647,7.234,3.623,4.751C3.27,5.357,3.067,6.062,3.067,6.814 c0,1.424,0.724,2.679,1.825,3.415c-0.673-0.021-1.305-0.206-1.859-0.513c0,0.017,0,0.034,0,0.052c0,1.988,1.414,3.647,3.292,4.023 c-0.344,0.094-0.707,0.144-1.081,0.144c-0.264,0-0.521-0.026-0.772-0.074c0.522,1.63,2.038,2.816,3.833,2.85 c-1.404,1.1-3.174,1.756-5.096,1.756c-0.331,0-0.658-0.019-0.979-0.057c1.816,1.164,3.973,1.843,6.29,1.843 c7.547,0,11.675-6.252,11.675-11.675c0-0.178-0.004-0.355-0.012-0.531C20.985,7.47,21.68,6.747,22.23,5.924z\"><\/path><\/svg><span class=\"wp-block-social-link-label screen-reader-text\">Twitter<\/span><\/a><\/li>\n\n<li style=\"color: #424142; \" class=\"wp-social-link wp-social-link-linkedin has-charcoal-grey-color wp-block-social-link\"><a rel=\" noopener nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/jody-becker-525b7611b\" class=\"wp-block-social-link-anchor\"><svg width=\"24\" height=\"24\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.1\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" aria-hidden=\"true\" focusable=\"false\"><path d=\"M19.7,3H4.3C3.582,3,3,3.582,3,4.3v15.4C3,20.418,3.582,21,4.3,21h15.4c0.718,0,1.3-0.582,1.3-1.3V4.3 C21,3.582,20.418,3,19.7,3z M8.339,18.338H5.667v-8.59h2.672V18.338z M7.004,8.574c-0.857,0-1.549-0.694-1.549-1.548 c0-0.855,0.691-1.548,1.549-1.548c0.854,0,1.547,0.694,1.547,1.548C8.551,7.881,7.858,8.574,7.004,8.574z M18.339,18.338h-2.669 v-4.177c0-0.996-0.017-2.278-1.387-2.278c-1.389,0-1.601,1.086-1.601,2.206v4.249h-2.667v-8.59h2.559v1.174h0.037 c0.356-0.675,1.227-1.387,2.526-1.387c2.703,0,3.203,1.779,3.203,4.092V18.338z\"><\/path><\/svg><span class=\"wp-block-social-link-label screen-reader-text\">Profil LinkedIn de Jody Becker<\/span><\/a><\/li><\/ul>\n\n\n\n<div style=\"height:30px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Biographie<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<p>En tant que responsable de la strat\u00e9gie, Jody supervise la planification strat\u00e9gique chez <a href=\"https:\/\/www.ellisdon.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">EllisDon<\/a>. Elle travaille en collaboration avec le PDG, les cadres sup\u00e9rieurs et le conseil d&#8217;administration de l\u2019entreprise pour pr\u00e9voir les domaines de croissance et \u00e9laborer des plans d&#8217;ex\u00e9cution. Jody guide l&#8217;\u00e9laboration du rapport annuel de planification strat\u00e9gique d&#8217;EllisDon et collabore avec toutes les divisions op\u00e9rationnelles pour suivre les progr\u00e8s accomplis par rapport aux objectifs \u00e0 court et \u00e0 long terme.<\/p>\n\n\n\n<p>En tant que vice-pr\u00e9sidente ex\u00e9cutive des services des infrastructures et de la technologie, Jody est responsable des divisions de services d&#8217;EllisDon, notamment les services des installations; les services \u00e9nerg\u00e9tiques et num\u00e9riques; les services-conseils et la gestion de projets; le mobilier et l&#8217;\u00e9quipement; et les solutions de conception et de construction durables. Les \u00e9quipes de Jody sont responsables de la mise en \u0153uvre de la strat\u00e9gie \u00ab&nbsp;Cradle to Grave&nbsp;\u00bb d&#8217;EllisDon, en fournissant des solutions aux clients \u00e0 tous les stades du cycle de vie d&#8217;un projet en compl\u00e9ment de l\u2019activit\u00e9 principale de construction.<\/p>\n\n\n\n<p>Jody Becker s\u2019est jointe \u00e0 EllisDon en 2007 et a ensuite \u00e9t\u00e9 promue au poste de vice-pr\u00e9sidente principale et directrice des affaires juridiques, responsable de tous les aspects juridiques des activit\u00e9s d&#8217;EllisDon, en particulier des projets sur le march\u00e9 des diversifications des modes de financement et d\u2019approvisionnement \/partenariats public-priv\u00e9 (<strong>DMFA\/PPP<\/strong>). Elle a \u00e9t\u00e9 un membre cl\u00e9 de l&#8217;\u00e9quipe DMFA\/P3 d&#8217;EllisDon et a jou\u00e9 un r\u00f4le d\u00e9terminant dans la conclusion d\u2019ententes commerciales et financi\u00e8res de nombreux projets d&#8217;une valeur de plus de 9 milliards de dollars.&nbsp;<\/p>\n<\/div><\/details><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideright\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/board_jennymcminn_300.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3890\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/board_jennymcminn_300.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/board_jennymcminn_300-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<h3 class=\"wp-block-heading spacing-bottom-0 has-tree-green-color has-text-color has-h-8-font-size\" id=\"h-jenny-mcminn-leed-ap-vice-presidente\">Jenny McMinn, LEED<sup>\u00ae<\/sup>AP <strong>(vice-pr\u00e9sidente)<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p class=\"spacing-top-1 has-h-8-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:300\"><strong><strong><strong>Urban Equation<\/strong><\/strong><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color\">Seat: \u00c0 titre personnel<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-social-links has-icon-color spacing-top-2 is-style-logos-only is-layout-flex wp-block-social-links-is-layout-flex\"><li style=\"color: #424142; \" class=\"wp-social-link wp-social-link-twitter has-charcoal-grey-color wp-block-social-link\"><a rel=\" noopener nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/#\" class=\"wp-block-social-link-anchor\"><svg width=\"24\" height=\"24\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.1\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" aria-hidden=\"true\" focusable=\"false\"><path d=\"M22.23,5.924c-0.736,0.326-1.527,0.547-2.357,0.646c0.847-0.508,1.498-1.312,1.804-2.27 c-0.793,0.47-1.671,0.812-2.606,0.996C18.324,4.498,17.257,4,16.077,4c-2.266,0-4.103,1.837-4.103,4.103 c0,0.322,0.036,0.635,0.106,0.935C8.67,8.867,5.647,7.234,3.623,4.751C3.27,5.357,3.067,6.062,3.067,6.814 c0,1.424,0.724,2.679,1.825,3.415c-0.673-0.021-1.305-0.206-1.859-0.513c0,0.017,0,0.034,0,0.052c0,1.988,1.414,3.647,3.292,4.023 c-0.344,0.094-0.707,0.144-1.081,0.144c-0.264,0-0.521-0.026-0.772-0.074c0.522,1.63,2.038,2.816,3.833,2.85 c-1.404,1.1-3.174,1.756-5.096,1.756c-0.331,0-0.658-0.019-0.979-0.057c1.816,1.164,3.973,1.843,6.29,1.843 c7.547,0,11.675-6.252,11.675-11.675c0-0.178-0.004-0.355-0.012-0.531C20.985,7.47,21.68,6.747,22.23,5.924z\"><\/path><\/svg><span class=\"wp-block-social-link-label screen-reader-text\">Twitter<\/span><\/a><\/li>\n\n<li style=\"color: #424142; \" class=\"wp-social-link wp-social-link-linkedin has-charcoal-grey-color wp-block-social-link\"><a rel=\" noopener nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/jenny-mcminn-80a1865b\" class=\"wp-block-social-link-anchor\"><svg width=\"24\" height=\"24\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.1\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" aria-hidden=\"true\" focusable=\"false\"><path d=\"M19.7,3H4.3C3.582,3,3,3.582,3,4.3v15.4C3,20.418,3.582,21,4.3,21h15.4c0.718,0,1.3-0.582,1.3-1.3V4.3 C21,3.582,20.418,3,19.7,3z M8.339,18.338H5.667v-8.59h2.672V18.338z M7.004,8.574c-0.857,0-1.549-0.694-1.549-1.548 c0-0.855,0.691-1.548,1.549-1.548c0.854,0,1.547,0.694,1.547,1.548C8.551,7.881,7.858,8.574,7.004,8.574z M18.339,18.338h-2.669 v-4.177c0-0.996-0.017-2.278-1.387-2.278c-1.389,0-1.601,1.086-1.601,2.206v4.249h-2.667v-8.59h2.559v1.174h0.037 c0.356-0.675,1.227-1.387,2.526-1.387c2.703,0,3.203,1.779,3.203,4.092V18.338z\"><\/path><\/svg><span class=\"wp-block-social-link-label screen-reader-text\">Profil LinkedIn de Jenny McMinn<\/span><\/a><\/li><\/ul>\n\n\n\n<div style=\"height:30px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\"><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\">Biographie<\/mark><\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<p>\u00c0 titre de partenaire de l&#8217;innovation et de l&#8217;impact au sein du <a href=\"https:\/\/windmilldevelopments.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Windmill Development Group<\/a> et de directrice g\u00e9n\u00e9rale d\u2019<a href=\"http:\/\/urbanequation.ca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Urb<\/a><a href=\"http:\/\/urbanequation.ca\/\">an Equation<\/a>, la division de services-conseils, Jenny fournit des services consultatifs en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement immobilier et de durabilit\u00e9 \u00e0 la grandeur de l&#8217;Am\u00e9rique du Nord depuis plus de 15 ans.<\/p>\n\n\n\n<p>Elle offre ses services \u00e0 des promoteurs priv\u00e9s et \u00e0 des organismes gouvernementaux de tous les niveaux pour r\u00e9aliser des projets prim\u00e9s de b\u00e2timents durables et de communaut\u00e9s \u00e0 haute performance. Il s\u2019agit notamment de projets qui visent les plus hauts niveaux d&#8217;innovation sociale et environnementale, y compris One Planet Living, la Norme du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro, la norme WELL et la certification LEED Platine. Son expertise dans la r\u00e9alisation de projets One Planet Living a r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 reconnue lorsqu\u2019on lui a d\u00e9cern\u00e9 le titre de One Planet Living Integrator.<\/p>\n\n\n\n<p>Jenny est une mentore active pour la Schulich School of Business et l&#8217;Urban Land Institute, et elle a \u00e9t\u00e9 membre du Design Review Panel de la ville de Toronto. Avant de se joindre au Windmill Group, Jenny a pass\u00e9 dix ans chez Halsall Associates (aujourd&#8217;hui WSP) apr\u00e8s avoir travaill\u00e9 chez Foster + Partners, la firme d\u2019architecture de renomm\u00e9e internationale \u00e9tablie \u00e0 Londres, en Angleterre. Jenny est une professionnelle agr\u00e9\u00e9e LEED et elle est titulaire d\u2019un dipl\u00f4me en architecture et en \u00e9tudes environnementales de l&#8217;universit\u00e9 de Waterloo.&nbsp;<\/p>\n<\/div><\/details><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideright\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/board_stephendery_300.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3907\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/board_stephendery_300.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/board_stephendery_300-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<h3 class=\"wp-block-heading spacing-bottom-0 has-tree-green-color has-text-color has-h-8-font-size\" id=\"h-stephan-dery-vice-president\">St\u00e9phan D\u00e9ry (vice-pr\u00e9sident)<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"spacing-top-1 has-h-8-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:300\"><strong>Soci\u00e9t\u00e9 immobili\u00e8re du Canada<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color\">Si\u00e8ge&nbsp;: Gouvernements et responsables de politiques<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-social-links has-icon-color spacing-top-2 is-style-logos-only is-layout-flex wp-block-social-links-is-layout-flex\"><li style=\"color: #424142; \" class=\"wp-social-link wp-social-link-twitter has-charcoal-grey-color wp-block-social-link\"><a rel=\" noopener nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/#\" class=\"wp-block-social-link-anchor\"><svg width=\"24\" height=\"24\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.1\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" aria-hidden=\"true\" focusable=\"false\"><path d=\"M22.23,5.924c-0.736,0.326-1.527,0.547-2.357,0.646c0.847-0.508,1.498-1.312,1.804-2.27 c-0.793,0.47-1.671,0.812-2.606,0.996C18.324,4.498,17.257,4,16.077,4c-2.266,0-4.103,1.837-4.103,4.103 c0,0.322,0.036,0.635,0.106,0.935C8.67,8.867,5.647,7.234,3.623,4.751C3.27,5.357,3.067,6.062,3.067,6.814 c0,1.424,0.724,2.679,1.825,3.415c-0.673-0.021-1.305-0.206-1.859-0.513c0,0.017,0,0.034,0,0.052c0,1.988,1.414,3.647,3.292,4.023 c-0.344,0.094-0.707,0.144-1.081,0.144c-0.264,0-0.521-0.026-0.772-0.074c0.522,1.63,2.038,2.816,3.833,2.85 c-1.404,1.1-3.174,1.756-5.096,1.756c-0.331,0-0.658-0.019-0.979-0.057c1.816,1.164,3.973,1.843,6.29,1.843 c7.547,0,11.675-6.252,11.675-11.675c0-0.178-0.004-0.355-0.012-0.531C20.985,7.47,21.68,6.747,22.23,5.924z\"><\/path><\/svg><span class=\"wp-block-social-link-label screen-reader-text\">Twitter<\/span><\/a><\/li>\n\n<li style=\"color: #424142; \" class=\"wp-social-link wp-social-link-linkedin has-charcoal-grey-color wp-block-social-link\"><a rel=\" noopener nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/stefan-dery-b3045910\/\" class=\"wp-block-social-link-anchor\"><svg width=\"24\" height=\"24\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.1\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" aria-hidden=\"true\" focusable=\"false\"><path d=\"M19.7,3H4.3C3.582,3,3,3.582,3,4.3v15.4C3,20.418,3.582,21,4.3,21h15.4c0.718,0,1.3-0.582,1.3-1.3V4.3 C21,3.582,20.418,3,19.7,3z M8.339,18.338H5.667v-8.59h2.672V18.338z M7.004,8.574c-0.857,0-1.549-0.694-1.549-1.548 c0-0.855,0.691-1.548,1.549-1.548c0.854,0,1.547,0.694,1.547,1.548C8.551,7.881,7.858,8.574,7.004,8.574z M18.339,18.338h-2.669 v-4.177c0-0.996-0.017-2.278-1.387-2.278c-1.389,0-1.601,1.086-1.601,2.206v4.249h-2.667v-8.59h2.559v1.174h0.037 c0.356-0.675,1.227-1.387,2.526-1.387c2.703,0,3.203,1.779,3.203,4.092V18.338z\"><\/path><\/svg><span class=\"wp-block-social-link-label screen-reader-text\">Profil LinkedIn de St\u00e9phan D\u00e9ry<\/span><\/a><\/li><\/ul>\n\n\n\n<div style=\"height:30px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Biographie<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<p>St\u00e9phan D\u00e9ry a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 sous-ministre adjoint des Services immobiliers de <a href=\"https:\/\/www.canada.ca\/fr\/services-publics-approvisionnement.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Services publics et Approvisionnement Canada (SPAC)<\/a> le 19 ao\u00fbt 2019. \u00c0 ce titre,&nbsp; il est responsable de la prestation de la gamme compl\u00e8te de services immobiliers aux 102 minist\u00e8res et aux organismes f\u00e9d\u00e9raux, y compris la fourniture de locaux \u00e0 bureaux; la gestion de projets, les services immobiliers et les services sp\u00e9cialis\u00e9s (de g\u00e9omatique, d\u2019environnement, d\u2019architecture et de g\u00e9nie); la gestion de plusieurs ouvrages techniques f\u00e9d\u00e9raux (ponts, barrages, autoroutes et cales s\u00e8ches); ainsi que l\u2019acquisition et l\u2019ali\u00e9nation de biens immobiliers f\u00e9d\u00e9raux. Les Services immobiliers entretiennent 1&nbsp;545 emplacements lou\u00e9s et appartenant \u00e0 l\u2019\u00c9tat \u00e0 la grandeur du Canada, g\u00e8rent un budget annuel de plus de 5,7 milliards de dollars et offrent des locaux \u00e0 plus de 260&nbsp;000 fonctionnaires.<\/p>\n\n\n\n<p>St\u00e9phan est actuellement le pr\u00e9sident du <a href=\"https:\/\/theworkplacenetwork.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">The Workplace Network<\/a>, copr\u00e9sident de la r\u00e9union conjointe annuelle pour l\u2019<a href=\"https:\/\/www.cca-acc.com\/fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Association canadienne de la construction<\/a>, membre du <a href=\"https:\/\/www.boma.org\/BOMA\/About-BOMA\/The_National_Advisory_Council.aspx\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">conseil consultatif national de la Building Owners and Managers Association<\/a>, et copr\u00e9sident du Comit\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral, provincial et territorial de l\u2019immobilier.<\/p>\n\n\n\n<p>St\u00e9phan est titulaire d\u2019une ma\u00eetrise en administration publique de l\u2019Universit\u00e9&nbsp;du Qu\u00e9bec.<\/p>\n<\/div><\/details><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideright\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<figure class=\"wp-block-image alignleft size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/board_johnpontarollo_300.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3899\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/board_johnpontarollo_300.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/board_johnpontarollo_300-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<h3 class=\"wp-block-heading spacing-bottom-0 has-tree-green-color has-text-color has-h-8-font-size\" id=\"h-john-pontarollo-tresorier\">John Pontarollo (tr\u00e9sorier)<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"spacing-top-1 has-h-8-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:300\">Green Infrastructure Partners<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color\">Si\u00e8ge&nbsp;: Fabricants, fournisseurs et d\u00e9taillants de produits<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-social-links has-icon-color spacing-top-2 is-style-logos-only is-layout-flex wp-block-social-links-is-layout-flex\"><li style=\"color: #424142; \" class=\"wp-social-link wp-social-link-twitter has-charcoal-grey-color wp-block-social-link\"><a rel=\" noopener nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/johnpontarollo\" class=\"wp-block-social-link-anchor\"><svg width=\"24\" height=\"24\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.1\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" aria-hidden=\"true\" focusable=\"false\"><path d=\"M22.23,5.924c-0.736,0.326-1.527,0.547-2.357,0.646c0.847-0.508,1.498-1.312,1.804-2.27 c-0.793,0.47-1.671,0.812-2.606,0.996C18.324,4.498,17.257,4,16.077,4c-2.266,0-4.103,1.837-4.103,4.103 c0,0.322,0.036,0.635,0.106,0.935C8.67,8.867,5.647,7.234,3.623,4.751C3.27,5.357,3.067,6.062,3.067,6.814 c0,1.424,0.724,2.679,1.825,3.415c-0.673-0.021-1.305-0.206-1.859-0.513c0,0.017,0,0.034,0,0.052c0,1.988,1.414,3.647,3.292,4.023 c-0.344,0.094-0.707,0.144-1.081,0.144c-0.264,0-0.521-0.026-0.772-0.074c0.522,1.63,2.038,2.816,3.833,2.85 c-1.404,1.1-3.174,1.756-5.096,1.756c-0.331,0-0.658-0.019-0.979-0.057c1.816,1.164,3.973,1.843,6.29,1.843 c7.547,0,11.675-6.252,11.675-11.675c0-0.178-0.004-0.355-0.012-0.531C20.985,7.47,21.68,6.747,22.23,5.924z\"><\/path><\/svg><span class=\"wp-block-social-link-label screen-reader-text\">Twitter<\/span><\/a><\/li>\n\n<li style=\"color: #424142; \" class=\"wp-social-link wp-social-link-linkedin has-charcoal-grey-color wp-block-social-link\"><a rel=\" noopener nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/john-pontarollo-5996a54\" class=\"wp-block-social-link-anchor\"><svg width=\"24\" height=\"24\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.1\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" aria-hidden=\"true\" focusable=\"false\"><path d=\"M19.7,3H4.3C3.582,3,3,3.582,3,4.3v15.4C3,20.418,3.582,21,4.3,21h15.4c0.718,0,1.3-0.582,1.3-1.3V4.3 C21,3.582,20.418,3,19.7,3z M8.339,18.338H5.667v-8.59h2.672V18.338z M7.004,8.574c-0.857,0-1.549-0.694-1.549-1.548 c0-0.855,0.691-1.548,1.549-1.548c0.854,0,1.547,0.694,1.547,1.548C8.551,7.881,7.858,8.574,7.004,8.574z M18.339,18.338h-2.669 v-4.177c0-0.996-0.017-2.278-1.387-2.278c-1.389,0-1.601,1.086-1.601,2.206v4.249h-2.667v-8.59h2.559v1.174h0.037 c0.356-0.675,1.227-1.387,2.526-1.387c2.703,0,3.203,1.779,3.203,4.092V18.338z\"><\/path><\/svg><span class=\"wp-block-social-link-label screen-reader-text\">Profil LinkedIn de John Pontarollo<\/span><\/a><\/li><\/ul>\n\n\n\n<div style=\"height:30px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\"><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\">Biographie<\/mark><\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<p>John a r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 directeur commercial du <a href=\"https:\/\/gipi.com\/fr\/about\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Green Infrastructure Partners<\/a>, l\u2019une des soci\u00e9t\u00e9s d\u2019infrastructure les plus importantes et les plus diversifi\u00e9es au Canada. Auparavant, John \u00e9tait vice-pr\u00e9sident principal du groupe Ash Grove\/CRH Canada, o\u00f9 il \u00e9tait responsable de l\u2019optimisation commerciale et logistique des 12 cimenteries et 47 terminaux d\u2019Ash Grove en Am\u00e9rique<a href=\"https:\/\/cimentashgrove.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"> du Nord<\/a>. De plus, il est responsable de l\u2019\u00e9laboration et de l\u2019ex\u00e9cution de la vision, de la strat\u00e9gie et de la mise en \u0153uvre du d\u00e9veloppement durable de l\u2019organisation. John est un ardent d\u00e9fenseur de la construction durable et il contribue \u00e0 inciter l\u2019industrie \u00e0 adopter des pratiques de construction plus durables. Il promeut activement les principes du triple r\u00e9sultat \u2013 cr\u00e9ation de valeur, performance environnementale durable et responsabilit\u00e9 sociale pour assurer un \u00e9quilibre entre une croissance \u00e9conomique stable, un progr\u00e8s social continu et la pr\u00e9servation de l\u2019environnement.<\/p>\n<\/div><\/details><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideright\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/board_mikebrennan_300.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4274\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/board_mikebrennan_300.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/board_mikebrennan_300-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<h3 class=\"wp-block-heading spacing-bottom-0 has-tree-green-color has-text-color has-h-8-font-size\" id=\"h-michael-brennan-secretaire\">Michael Brennan (secr\u00e9taire)<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"spacing-top-1 has-h-8-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:300\"><strong>Institut royal d\u2019architecture du Canada<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color\">Si\u00e8ge&nbsp;: Organisations \u00e0 but non lucratif et associations de l\u2019industrie<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-social-links has-icon-color spacing-top-2 is-style-logos-only is-layout-flex wp-block-social-links-is-layout-flex\"><li style=\"color: #424142; \" class=\"wp-social-link wp-social-link-twitter has-charcoal-grey-color wp-block-social-link\"><a rel=\" noopener nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/#\" class=\"wp-block-social-link-anchor\"><svg width=\"24\" height=\"24\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.1\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" aria-hidden=\"true\" focusable=\"false\"><path d=\"M22.23,5.924c-0.736,0.326-1.527,0.547-2.357,0.646c0.847-0.508,1.498-1.312,1.804-2.27 c-0.793,0.47-1.671,0.812-2.606,0.996C18.324,4.498,17.257,4,16.077,4c-2.266,0-4.103,1.837-4.103,4.103 c0,0.322,0.036,0.635,0.106,0.935C8.67,8.867,5.647,7.234,3.623,4.751C3.27,5.357,3.067,6.062,3.067,6.814 c0,1.424,0.724,2.679,1.825,3.415c-0.673-0.021-1.305-0.206-1.859-0.513c0,0.017,0,0.034,0,0.052c0,1.988,1.414,3.647,3.292,4.023 c-0.344,0.094-0.707,0.144-1.081,0.144c-0.264,0-0.521-0.026-0.772-0.074c0.522,1.63,2.038,2.816,3.833,2.85 c-1.404,1.1-3.174,1.756-5.096,1.756c-0.331,0-0.658-0.019-0.979-0.057c1.816,1.164,3.973,1.843,6.29,1.843 c7.547,0,11.675-6.252,11.675-11.675c0-0.178-0.004-0.355-0.012-0.531C20.985,7.47,21.68,6.747,22.23,5.924z\"><\/path><\/svg><span class=\"wp-block-social-link-label screen-reader-text\">Twitter<\/span><\/a><\/li>\n\n<li style=\"color: #424142; \" class=\"wp-social-link wp-social-link-linkedin has-charcoal-grey-color wp-block-social-link\"><a rel=\" noopener nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/mike-brennan-a97a5612?original_referer=https%3A%2F%2Fwww.google.com%2F\" class=\"wp-block-social-link-anchor\"><svg width=\"24\" height=\"24\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.1\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" aria-hidden=\"true\" focusable=\"false\"><path d=\"M19.7,3H4.3C3.582,3,3,3.582,3,4.3v15.4C3,20.418,3.582,21,4.3,21h15.4c0.718,0,1.3-0.582,1.3-1.3V4.3 C21,3.582,20.418,3,19.7,3z M8.339,18.338H5.667v-8.59h2.672V18.338z M7.004,8.574c-0.857,0-1.549-0.694-1.549-1.548 c0-0.855,0.691-1.548,1.549-1.548c0.854,0,1.547,0.694,1.547,1.548C8.551,7.881,7.858,8.574,7.004,8.574z M18.339,18.338h-2.669 v-4.177c0-0.996-0.017-2.278-1.387-2.278c-1.389,0-1.601,1.086-1.601,2.206v4.249h-2.667v-8.59h2.559v1.174h0.037 c0.356-0.675,1.227-1.387,2.526-1.387c2.703,0,3.203,1.779,3.203,4.092V18.338z\"><\/path><\/svg><span class=\"wp-block-social-link-label screen-reader-text\">Profil LinkedIn de Michael Brennan<\/span><\/a><\/li><\/ul>\n\n\n\n<div style=\"height:30px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\"><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\">Biographie<\/mark><\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<p>Mike Brennan est actuellement le chef de la direction de <a href=\"https:\/\/raic.org\/fr\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">l\u2019Institut royal d\u2019architecture du Canada<\/a>. Il poss\u00e8de une exp\u00e9rience de plus de 30 ans \u00e0 des postes de haute direction dans le secteur \u00e0 but non lucratif et dans le redressement d\u2019entreprises \u00e0 but lucratif en Am\u00e9rique du Nord. Il est titulaire d\u2019une ma\u00eetrise en administration des affaires de l\u2019Universit\u00e9 Carleton, \u00e0 Ottawa, et il poss\u00e8de un solide sens des affaires, notamment en planification strat\u00e9gique, en gestion collaborative du changement et en am\u00e9lioration des processus d\u2019affaires. <\/p>\n\n\n\n<p>Pendant toute sa carri\u00e8re, il a ax\u00e9 ses efforts sur la r\u00e9duction des frais d\u2019exploitation et la diversification des sources de revenus tout en am\u00e9liorant la performance et la productivit\u00e9. En plus d\u2019une base solide en affaires, y compris dans les secteurs bancaire et manufacturier, Mike a une grande connaissance du secteur \u00e0 but non lucratif aupr\u00e8s duquel il est engag\u00e9. Il a une expertise en gouvernance, en collecte de fonds, en b\u00e9n\u00e9volat, en activit\u00e9s de d\u00e9fense et promotion des int\u00e9r\u00eats, en r\u00e9daction de demandes de subventions, en mobilisation des parties prenantes et en mise en \u0153uvre de programmes. <\/p>\n<\/div><\/details><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideright\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-large is-resized has-custom-border is-style-rounded\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/RobertsAiley-Pic2023-1-1024x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"has-border-color has-tree-green-border-color wp-image-7608\" style=\"border-width:10px;width:280px;height:280px\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/RobertsAiley-Pic2023-1-1024x1024.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/RobertsAiley-Pic2023-1-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/RobertsAiley-Pic2023-1-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/RobertsAiley-Pic2023-1-768x768.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/RobertsAiley-Pic2023-1-600x600.jpg 600w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/RobertsAiley-Pic2023-1.jpg 1199w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<h3 class=\"wp-block-heading spacing-bottom-0 has-tree-green-color has-text-color has-h-8-font-size\" id=\"h-ailey-roberts-leed-ap\">Ailey Roberts, LEED<sup>\u00ae<\/sup> AP <\/h3>\n\n\n\n<p class=\"spacing-top-1 has-h-8-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:300\"><strong>BentallGreenOak<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-medium-grey-color\">Si\u00e8ge\u00a0: Gestionnaires et locataires immobiliers<\/mark><\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-social-links has-icon-color spacing-top-2 is-style-logos-only is-layout-flex wp-block-social-links-is-layout-flex\"><li style=\"color: #424142; \" class=\"wp-social-link wp-social-link-twitter has-charcoal-grey-color wp-block-social-link\"><a rel=\" noopener nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/aileyroberts\" class=\"wp-block-social-link-anchor\"><svg width=\"24\" height=\"24\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.1\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" aria-hidden=\"true\" focusable=\"false\"><path d=\"M22.23,5.924c-0.736,0.326-1.527,0.547-2.357,0.646c0.847-0.508,1.498-1.312,1.804-2.27 c-0.793,0.47-1.671,0.812-2.606,0.996C18.324,4.498,17.257,4,16.077,4c-2.266,0-4.103,1.837-4.103,4.103 c0,0.322,0.036,0.635,0.106,0.935C8.67,8.867,5.647,7.234,3.623,4.751C3.27,5.357,3.067,6.062,3.067,6.814 c0,1.424,0.724,2.679,1.825,3.415c-0.673-0.021-1.305-0.206-1.859-0.513c0,0.017,0,0.034,0,0.052c0,1.988,1.414,3.647,3.292,4.023 c-0.344,0.094-0.707,0.144-1.081,0.144c-0.264,0-0.521-0.026-0.772-0.074c0.522,1.63,2.038,2.816,3.833,2.85 c-1.404,1.1-3.174,1.756-5.096,1.756c-0.331,0-0.658-0.019-0.979-0.057c1.816,1.164,3.973,1.843,6.29,1.843 c7.547,0,11.675-6.252,11.675-11.675c0-0.178-0.004-0.355-0.012-0.531C20.985,7.47,21.68,6.747,22.23,5.924z\"><\/path><\/svg><span class=\"wp-block-social-link-label screen-reader-text\">Twitter<\/span><\/a><\/li>\n\n<li style=\"color: #424142; \" class=\"wp-social-link wp-social-link-linkedin has-charcoal-grey-color wp-block-social-link\"><a rel=\" noopener nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/aileyroberts\/\" class=\"wp-block-social-link-anchor\"><svg width=\"24\" height=\"24\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.1\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" aria-hidden=\"true\" focusable=\"false\"><path d=\"M19.7,3H4.3C3.582,3,3,3.582,3,4.3v15.4C3,20.418,3.582,21,4.3,21h15.4c0.718,0,1.3-0.582,1.3-1.3V4.3 C21,3.582,20.418,3,19.7,3z M8.339,18.338H5.667v-8.59h2.672V18.338z M7.004,8.574c-0.857,0-1.549-0.694-1.549-1.548 c0-0.855,0.691-1.548,1.549-1.548c0.854,0,1.547,0.694,1.547,1.548C8.551,7.881,7.858,8.574,7.004,8.574z M18.339,18.338h-2.669 v-4.177c0-0.996-0.017-2.278-1.387-2.278c-1.389,0-1.601,1.086-1.601,2.206v4.249h-2.667v-8.59h2.559v1.174h0.037 c0.356-0.675,1.227-1.387,2.526-1.387c2.703,0,3.203,1.779,3.203,4.092V18.338z\"><\/path><\/svg><span class=\"wp-block-social-link-label screen-reader-text\">Profil LinkedIn de Ailey Roberts<\/span><\/a><\/li><\/ul>\n\n\n\n<div style=\"height:30px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\"><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\">Biographie<\/mark><\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<p>En tant que directrice de l&#8217;investissement durable chez <a href=\"https:\/\/www.bentallgreenoak.com\/fr-index.php\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">BentallGreenOak<\/a>, Ailey dirige la plateforme ESG mondiale de la firme. Elle est charg\u00e9e de l\u2019\u00e9laboration et de la mise en \u0153uvre de la strat\u00e9gie ESG de la firme en \u00e9troite collaboration avec les cadres sup\u00e9rieures et les \u00e9quipes de gestion de portefeuilles afin de stimuler les performances et d&#8217;int\u00e9grer l&#8217;att\u00e9nuation des risques et la cr\u00e9ation de valeur dans la prise de d\u00e9cision et la gestion des investissements. Ailey a \u00e9galement jou\u00e9 un r\u00f4le cl\u00e9 dans l&#8217;\u00e9tablissement de l&#8217;engagement, de la strat\u00e9gie et du plan d&#8217;ex\u00e9cution de BentallGreenOak en mati\u00e8re de carboneutralit\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>Ailey poss\u00e8de plus de 10 ans d\u2019exp\u00e9rience en pratique de l\u2019ESG et elle est titulaire d\u2019une ma\u00eetrise en environnement et durabilit\u00e9 de l\u2019Universit\u00e9 Western et d\u2019un baccalaur\u00e9at en environnement et entreprise de l\u2019Universit\u00e9 de Waterloo. Elle d\u00e9tient le titre d\u2019Associ\u00e9e \u00e9cologique LEED et a \u00e9t\u00e9 reconnue parmi les contributeurs exceptionnels \u00e0 l\u2019\u00e9conomie propre de Clean 50 en 2020.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n<\/div><\/details><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideright\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-full is-style-default\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/board_juliastmichael_300.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-5396\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/board_juliastmichael_300.png 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/board_juliastmichael_300-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<h3 class=\"wp-block-heading spacing-bottom-0 has-tree-green-color has-text-color has-h-8-font-size\" id=\"h-julia-st-michael\">Julia St. Michael<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"spacing-top-1 has-h-8-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:300\"><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong>CAPREIT<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color\">Si\u00e8ge&nbsp;: \u00c0 titre personnel<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-social-links has-icon-color spacing-top-2 is-style-logos-only is-layout-flex wp-block-social-links-is-layout-flex\"><li style=\"color: #424142; \" class=\"wp-social-link wp-social-link-twitter has-charcoal-grey-color wp-block-social-link\"><a rel=\" noopener nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/#\" class=\"wp-block-social-link-anchor\"><svg width=\"24\" height=\"24\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.1\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" aria-hidden=\"true\" focusable=\"false\"><path d=\"M22.23,5.924c-0.736,0.326-1.527,0.547-2.357,0.646c0.847-0.508,1.498-1.312,1.804-2.27 c-0.793,0.47-1.671,0.812-2.606,0.996C18.324,4.498,17.257,4,16.077,4c-2.266,0-4.103,1.837-4.103,4.103 c0,0.322,0.036,0.635,0.106,0.935C8.67,8.867,5.647,7.234,3.623,4.751C3.27,5.357,3.067,6.062,3.067,6.814 c0,1.424,0.724,2.679,1.825,3.415c-0.673-0.021-1.305-0.206-1.859-0.513c0,0.017,0,0.034,0,0.052c0,1.988,1.414,3.647,3.292,4.023 c-0.344,0.094-0.707,0.144-1.081,0.144c-0.264,0-0.521-0.026-0.772-0.074c0.522,1.63,2.038,2.816,3.833,2.85 c-1.404,1.1-3.174,1.756-5.096,1.756c-0.331,0-0.658-0.019-0.979-0.057c1.816,1.164,3.973,1.843,6.29,1.843 c7.547,0,11.675-6.252,11.675-11.675c0-0.178-0.004-0.355-0.012-0.531C20.985,7.47,21.68,6.747,22.23,5.924z\"><\/path><\/svg><span class=\"wp-block-social-link-label screen-reader-text\">Twitter<\/span><\/a><\/li>\n\n<li style=\"color: #424142; \" class=\"wp-social-link wp-social-link-linkedin has-charcoal-grey-color wp-block-social-link\"><a rel=\" noopener nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/juliastmichael\" class=\"wp-block-social-link-anchor\"><svg width=\"24\" height=\"24\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.1\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" aria-hidden=\"true\" focusable=\"false\"><path d=\"M19.7,3H4.3C3.582,3,3,3.582,3,4.3v15.4C3,20.418,3.582,21,4.3,21h15.4c0.718,0,1.3-0.582,1.3-1.3V4.3 C21,3.582,20.418,3,19.7,3z M8.339,18.338H5.667v-8.59h2.672V18.338z M7.004,8.574c-0.857,0-1.549-0.694-1.549-1.548 c0-0.855,0.691-1.548,1.549-1.548c0.854,0,1.547,0.694,1.547,1.548C8.551,7.881,7.858,8.574,7.004,8.574z M18.339,18.338h-2.669 v-4.177c0-0.996-0.017-2.278-1.387-2.278c-1.389,0-1.601,1.086-1.601,2.206v4.249h-2.667v-8.59h2.559v1.174h0.037 c0.356-0.675,1.227-1.387,2.526-1.387c2.703,0,3.203,1.779,3.203,4.092V18.338z\"><\/path><\/svg><span class=\"wp-block-social-link-label screen-reader-text\">Profil LinkedIn de Julia St. Michael<\/span><\/a><\/li><\/ul>\n\n\n\n<div style=\"height:30px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\"><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\">Biographie<\/mark><\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<p>Julia est responsable de la direction de la mise en \u0153uvre de la strat\u00e9gie ESG de <a href=\"https:\/\/www.capreit.ca\/fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">CAPREIT<\/a>, des activit\u00e9s de production de rapports et des initiatives li\u00e9es aux investisseurs, tant au Canada qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9tranger. Son \u00e9quipe s\u2019efforce de faire progresser le d\u00e9veloppement de crit\u00e8res et d\u2019objectifs environnementaux dans l\u2019ensemble de leur portefeuille multir\u00e9sidentiel et favorise l\u2019int\u00e9gration interne des risques climatiques, de l\u2019adaptation au climat et des consid\u00e9rations de r\u00e9silience dans tous les processus et d\u00e9partements. Elle collabore avec les parties prenantes internes et les hauts dirigeants sur diverses initiatives ESG, dirige et soutient la r\u00e9flexion et l\u2019action socialement responsables dans l\u2019ensemble de l\u2019entreprise, et sert de leader d\u2019opinion interne pour les tendances \u00e9mergentes en mati\u00e8re de durabilit\u00e9 et d\u2019ESG.<\/p>\n\n\n\n<p><br>Julia repr\u00e9sente CAPREIT au sein de la communaut\u00e9 du b\u00e2timent durable et est active dans des organisations telles que le CBDCA , REALPAC, BOMA Toronto et ULI. Elle a occup\u00e9 des postes ant\u00e9rieurs en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable chez Enwave Energy Corporation et la Real Property Association of Canada.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n<\/div><\/details><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideright\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-full is-resized has-custom-border is-style-rounded\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"812\" height=\"812\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ManikelJason-Pic2023-1.jpeg\" alt=\"\" class=\"has-border-color has-tree-green-border-color wp-image-7609\" style=\"border-width:10px;width:283px;height:283px\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ManikelJason-Pic2023-1.jpeg 812w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ManikelJason-Pic2023-1-300x300.jpeg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ManikelJason-Pic2023-1-150x150.jpeg 150w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ManikelJason-Pic2023-1-768x768.jpeg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ManikelJason-Pic2023-1-600x600.jpeg 600w\" sizes=\"(max-width: 812px) 100vw, 812px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<h3 class=\"wp-block-heading spacing-bottom-0 has-tree-green-color has-text-color has-h-8-font-size\" id=\"h-jason-manikel-ingenieur-leed-ap-cbcp\">Jason Manikel, ing\u00e9nieur, LEED<sup>\u00ae<\/sup>AP, CBCP <\/h3>\n\n\n\n<p class=\"spacing-top-1 has-h-8-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:300\"><strong>Brightly<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-medium-grey-color\">Si\u00e8ge\u00a0: Firmes de professionnels<\/mark><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\"> <\/mark><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-medium-grey-color\">(design)<\/mark><\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-social-links has-icon-color spacing-top-2 is-style-logos-only is-layout-flex wp-block-social-links-is-layout-flex\"><li style=\"color: #424142; \" class=\"wp-social-link wp-social-link-twitter has-charcoal-grey-color wp-block-social-link\"><a rel=\" noopener nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/#\" class=\"wp-block-social-link-anchor\"><svg width=\"24\" height=\"24\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.1\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" aria-hidden=\"true\" focusable=\"false\"><path d=\"M22.23,5.924c-0.736,0.326-1.527,0.547-2.357,0.646c0.847-0.508,1.498-1.312,1.804-2.27 c-0.793,0.47-1.671,0.812-2.606,0.996C18.324,4.498,17.257,4,16.077,4c-2.266,0-4.103,1.837-4.103,4.103 c0,0.322,0.036,0.635,0.106,0.935C8.67,8.867,5.647,7.234,3.623,4.751C3.27,5.357,3.067,6.062,3.067,6.814 c0,1.424,0.724,2.679,1.825,3.415c-0.673-0.021-1.305-0.206-1.859-0.513c0,0.017,0,0.034,0,0.052c0,1.988,1.414,3.647,3.292,4.023 c-0.344,0.094-0.707,0.144-1.081,0.144c-0.264,0-0.521-0.026-0.772-0.074c0.522,1.63,2.038,2.816,3.833,2.85 c-1.404,1.1-3.174,1.756-5.096,1.756c-0.331,0-0.658-0.019-0.979-0.057c1.816,1.164,3.973,1.843,6.29,1.843 c7.547,0,11.675-6.252,11.675-11.675c0-0.178-0.004-0.355-0.012-0.531C20.985,7.47,21.68,6.747,22.23,5.924z\"><\/path><\/svg><span class=\"wp-block-social-link-label screen-reader-text\">Twitter<\/span><\/a><\/li>\n\n<li style=\"color: #424142; \" class=\"wp-social-link wp-social-link-linkedin has-charcoal-grey-color wp-block-social-link\"><a rel=\" noopener nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/jasonmanikel\/\" class=\"wp-block-social-link-anchor\"><svg width=\"24\" height=\"24\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.1\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" aria-hidden=\"true\" focusable=\"false\"><path d=\"M19.7,3H4.3C3.582,3,3,3.582,3,4.3v15.4C3,20.418,3.582,21,4.3,21h15.4c0.718,0,1.3-0.582,1.3-1.3V4.3 C21,3.582,20.418,3,19.7,3z M8.339,18.338H5.667v-8.59h2.672V18.338z M7.004,8.574c-0.857,0-1.549-0.694-1.549-1.548 c0-0.855,0.691-1.548,1.549-1.548c0.854,0,1.547,0.694,1.547,1.548C8.551,7.881,7.858,8.574,7.004,8.574z M18.339,18.338h-2.669 v-4.177c0-0.996-0.017-2.278-1.387-2.278c-1.389,0-1.601,1.086-1.601,2.206v4.249h-2.667v-8.59h2.559v1.174h0.037 c0.356-0.675,1.227-1.387,2.526-1.387c2.703,0,3.203,1.779,3.203,4.092V18.338z\"><\/path><\/svg><span class=\"wp-block-social-link-label screen-reader-text\">Profil LinkedIn de Jason Manikel<\/span><\/a><\/li><\/ul>\n\n\n\n<div style=\"height:30px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\"><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\">Biographie<\/mark><\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<p>Consultant principal, Analyse de la durabilit\u00e9 et de l\u2019\u00e9nergie chez <a href=\"https:\/\/www.brightlysoftware.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Brightly<\/a>, Jason Manikel est un praticien de longue date du b\u00e2timent durable. Il a occup\u00e9 des postes de direction dans chacune des trois derni\u00e8res firmes o\u00f9 il a travaill\u00e9 et il poss\u00e8de une exp\u00e9rience dans une gamme compl\u00e8te de sujets li\u00e9s \u00e0 la gestion d&#8217;entreprise, y compris la strat\u00e9gie, la planification, la gestion, la comptabilit\u00e9 et les ressources humaines. \u00c9tant une personne tr\u00e8s sociable, Jason s&#8217;\u00e9panouit dans l&#8217;\u00e9tablissement de relations ouvertes et de confiance.<\/p>\n\n\n\n<p>Jason est dipl\u00f4m\u00e9 du programme de g\u00e9nie m\u00e9canique de l&#8217;universit\u00e9 Queen&#8217;s et il est un ing\u00e9nieur autoris\u00e9 en Colombie-Britannique, en Ontario et au Qu\u00e9bec. Apr\u00e8s avoir consacr\u00e9 dix ans \u00e0 la conception de nouveaux b\u00e2timents durables \u00e0 haute performance, il a orient\u00e9 la seconde moiti\u00e9 de sa carri\u00e8re sur l&#8217;am\u00e9lioration op\u00e9rationnelle des b\u00e2timents existants. Depuis plus de dix ans, Jason est membre (et ancien pr\u00e9sident) du groupe consultatif technique sur l&#8217;\u00e9nergie et l&#8217;ing\u00e9nierie du CBDCA et il aide le CBDCA \u00e0 se prononcer sur les questions techniques li\u00e9es aux programmes LEED et BCZ. Il est \u00e9galement un professionnel certifi\u00e9 en mise en service des b\u00e2timents. Au quotidien, Jason soutient l&#8217;\u00e9quipe de l\u2019analyse de la durabilit\u00e9 et de l\u2019\u00e9nergie de Brightly dans la r\u00e9alisation de divers projets de r\u00e9duction de la consommation d\u2019eau et d&#8217;\u00e9nergie et de r\u00e9duction du carbone, et il continue de s&#8217;impliquer dans des activit\u00e9s de gestion d\u2019entreprises.<\/p>\n<\/div><\/details><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideright\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized has-custom-border is-style-rounded\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/TummondsLillianPic-2023-1-1024x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"has-border-color has-tree-green-border-color wp-image-7607\" style=\"border-width:9px;width:291px;height:291px\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/TummondsLillianPic-2023-1-1024x1024.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/TummondsLillianPic-2023-1-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/TummondsLillianPic-2023-1-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/TummondsLillianPic-2023-1-768x768.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/TummondsLillianPic-2023-1-1536x1536.jpg 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/TummondsLillianPic-2023-1-2048x2048.jpg 2048w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/TummondsLillianPic-2023-1-600x600.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<h3 class=\"wp-block-heading spacing-bottom-0 has-tree-green-color has-text-color has-h-8-font-size\" id=\"h-lillian-tummonds\">Lillian Tummonds<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"spacing-top-1 has-h-8-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:300\"><strong>Cadillac Fairview<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-medium-grey-color\">Si\u00e8ge\u00a0: Propri\u00e9taires et promoteurs immobiliers <\/mark><\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-social-links has-icon-color spacing-top-2 is-style-logos-only is-layout-flex wp-block-social-links-is-layout-flex\"><li style=\"color: #424142; \" class=\"wp-social-link wp-social-link-twitter has-charcoal-grey-color wp-block-social-link\"><a rel=\" noopener nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/#\" class=\"wp-block-social-link-anchor\"><svg width=\"24\" height=\"24\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.1\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" aria-hidden=\"true\" focusable=\"false\"><path d=\"M22.23,5.924c-0.736,0.326-1.527,0.547-2.357,0.646c0.847-0.508,1.498-1.312,1.804-2.27 c-0.793,0.47-1.671,0.812-2.606,0.996C18.324,4.498,17.257,4,16.077,4c-2.266,0-4.103,1.837-4.103,4.103 c0,0.322,0.036,0.635,0.106,0.935C8.67,8.867,5.647,7.234,3.623,4.751C3.27,5.357,3.067,6.062,3.067,6.814 c0,1.424,0.724,2.679,1.825,3.415c-0.673-0.021-1.305-0.206-1.859-0.513c0,0.017,0,0.034,0,0.052c0,1.988,1.414,3.647,3.292,4.023 c-0.344,0.094-0.707,0.144-1.081,0.144c-0.264,0-0.521-0.026-0.772-0.074c0.522,1.63,2.038,2.816,3.833,2.85 c-1.404,1.1-3.174,1.756-5.096,1.756c-0.331,0-0.658-0.019-0.979-0.057c1.816,1.164,3.973,1.843,6.29,1.843 c7.547,0,11.675-6.252,11.675-11.675c0-0.178-0.004-0.355-0.012-0.531C20.985,7.47,21.68,6.747,22.23,5.924z\"><\/path><\/svg><span class=\"wp-block-social-link-label screen-reader-text\">Twitter<\/span><\/a><\/li>\n\n<li style=\"color: #424142; \" class=\"wp-social-link wp-social-link-linkedin has-charcoal-grey-color wp-block-social-link\"><a rel=\" noopener nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/lilliantummonds\/\" class=\"wp-block-social-link-anchor\"><svg width=\"24\" height=\"24\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.1\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" aria-hidden=\"true\" focusable=\"false\"><path d=\"M19.7,3H4.3C3.582,3,3,3.582,3,4.3v15.4C3,20.418,3.582,21,4.3,21h15.4c0.718,0,1.3-0.582,1.3-1.3V4.3 C21,3.582,20.418,3,19.7,3z M8.339,18.338H5.667v-8.59h2.672V18.338z M7.004,8.574c-0.857,0-1.549-0.694-1.549-1.548 c0-0.855,0.691-1.548,1.549-1.548c0.854,0,1.547,0.694,1.547,1.548C8.551,7.881,7.858,8.574,7.004,8.574z M18.339,18.338h-2.669 v-4.177c0-0.996-0.017-2.278-1.387-2.278c-1.389,0-1.601,1.086-1.601,2.206v4.249h-2.667v-8.59h2.559v1.174h0.037 c0.356-0.675,1.227-1.387,2.526-1.387c2.703,0,3.203,1.779,3.203,4.092V18.338z\"><\/path><\/svg><span class=\"wp-block-social-link-label screen-reader-text\">Profil LinkedIn de Lillian Tummonds<\/span><\/a><\/li><\/ul>\n\n\n\n<div style=\"height:30px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\"><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\">Biographie<\/mark><\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<p>Lillian est actuellement la vice-pr\u00e9sidente, exploitation des immeubles de bureaux, chez <a href=\"https:\/\/www.cadillacfairview.com\/fr-CA\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Cadillac Fairview<\/a>. Elle est responsable de plus de 5,5 millions de pieds carr\u00e9s d\u2019espaces \u00e0 Vancouver et \u00e0 Calgary. Elle travaille dans le domaine de la gestion immobili\u00e8re depuis plus de 26 ans \u2013 dont plus de 23 chez Cadillac Fairview \u2013 o\u00f9 elle a occup\u00e9 diverses fonctions, d\u2019abord \u00e0 la comptabilit\u00e9, puis \u00e0 la location et \u00e0 la direction g\u00e9n\u00e9rale du complexe de commerces et de bureaux de CF Pacific Center et de Waterfront Properties, avant d\u2019occuper un poste r\u00e9gional.<\/p>\n\n\n\n<p>Lillian est n\u00e9e et a grandi \u00e0 Vancouver (et elle parle couramment le cantonais). Elle est titulaire d\u2019un baccalaur\u00e9at en psychologie de l\u2019Universit\u00e9 de la Colombie-Britannique et d\u2019un permis de courtier en gestion.<\/p>\n\n\n\n<p>En plus d\u2019\u00eatre pr\u00e9sidente sortante du conseil d\u2019administration de BOMA BC, elle est actuellement pr\u00e9sidente du conseil d\u2019administration du Mus\u00e9e de Vancouver et elle aime beaucoup faire du b\u00e9n\u00e9volat \u00e0 titre de mentore aupr\u00e8s d\u2019Ascend Canada, de Minerva et du YWCA.<\/p>\n\n\n\n<p>Dans ses temps libres, elle aime faire du b\u00e9n\u00e9volat dans le cadre du programme de th\u00e9rapie par les chiens Pets and Friends avec son chien Daisy et passer du temps dans la magnifique nature sauvage de la Colombie-Britannique avec sa famille.<\/p>\n<\/div><\/details><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideright\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/board_martinnielson_300.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4271\" style=\"width:303px;height:303px\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/board_martinnielson_300.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/board_martinnielson_300-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<h3 class=\"wp-block-heading spacing-bottom-0 has-tree-green-color has-text-color has-h-8-font-size\" id=\"h-martin-nielsen-architecte-aibc-ingenieur-leed-ap\">Martin Nielsen, architecte AIBC, ing\u00e9nieur, LEED<sup>\u00ae<\/sup>AP<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"spacing-top-1 has-h-8-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:300\"><strong><strong><strong><strong>DIALOG<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color\"><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-medium-grey-color\">Si\u00e8ge\u00a0: Firmes de professionnels <\/mark><\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-social-links has-icon-color spacing-top-2 is-style-logos-only is-layout-flex wp-block-social-links-is-layout-flex\"><li style=\"color: #424142; \" class=\"wp-social-link wp-social-link-twitter has-charcoal-grey-color wp-block-social-link\"><a rel=\" noopener nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/#\" class=\"wp-block-social-link-anchor\"><svg width=\"24\" height=\"24\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.1\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" aria-hidden=\"true\" focusable=\"false\"><path d=\"M22.23,5.924c-0.736,0.326-1.527,0.547-2.357,0.646c0.847-0.508,1.498-1.312,1.804-2.27 c-0.793,0.47-1.671,0.812-2.606,0.996C18.324,4.498,17.257,4,16.077,4c-2.266,0-4.103,1.837-4.103,4.103 c0,0.322,0.036,0.635,0.106,0.935C8.67,8.867,5.647,7.234,3.623,4.751C3.27,5.357,3.067,6.062,3.067,6.814 c0,1.424,0.724,2.679,1.825,3.415c-0.673-0.021-1.305-0.206-1.859-0.513c0,0.017,0,0.034,0,0.052c0,1.988,1.414,3.647,3.292,4.023 c-0.344,0.094-0.707,0.144-1.081,0.144c-0.264,0-0.521-0.026-0.772-0.074c0.522,1.63,2.038,2.816,3.833,2.85 c-1.404,1.1-3.174,1.756-5.096,1.756c-0.331,0-0.658-0.019-0.979-0.057c1.816,1.164,3.973,1.843,6.29,1.843 c7.547,0,11.675-6.252,11.675-11.675c0-0.178-0.004-0.355-0.012-0.531C20.985,7.47,21.68,6.747,22.23,5.924z\"><\/path><\/svg><span class=\"wp-block-social-link-label screen-reader-text\">Twitter<\/span><\/a><\/li>\n\n<li style=\"color: #424142; \" class=\"wp-social-link wp-social-link-linkedin has-charcoal-grey-color wp-block-social-link\"><a rel=\" noopener nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/martin-nielsen-36a821\/\" class=\"wp-block-social-link-anchor\"><svg width=\"24\" height=\"24\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.1\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" aria-hidden=\"true\" focusable=\"false\"><path d=\"M19.7,3H4.3C3.582,3,3,3.582,3,4.3v15.4C3,20.418,3.582,21,4.3,21h15.4c0.718,0,1.3-0.582,1.3-1.3V4.3 C21,3.582,20.418,3,19.7,3z M8.339,18.338H5.667v-8.59h2.672V18.338z M7.004,8.574c-0.857,0-1.549-0.694-1.549-1.548 c0-0.855,0.691-1.548,1.549-1.548c0.854,0,1.547,0.694,1.547,1.548C8.551,7.881,7.858,8.574,7.004,8.574z M18.339,18.338h-2.669 v-4.177c0-0.996-0.017-2.278-1.387-2.278c-1.389,0-1.601,1.086-1.601,2.206v4.249h-2.667v-8.59h2.559v1.174h0.037 c0.356-0.675,1.227-1.387,2.526-1.387c2.703,0,3.203,1.779,3.203,4.092V18.338z\"><\/path><\/svg><span class=\"wp-block-social-link-label screen-reader-text\">Profil LinkedIn de Martin Nielsen<\/span><\/a><\/li><\/ul>\n\n\n\n<div style=\"height:30px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\"><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\">Biographie<\/mark><\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<p>Architecte et ing\u00e9nieur en m\u00e9canique autoris\u00e9, Martin apporte plus de vingt ans d\u2019exp\u00e9rience et de leadership aux projets de design urbain, de lotissements \u00e0 vocation mixte, d\u2019\u00e9tablissements d\u2019enseignement sup\u00e9rieur et de transport de la firme <a href=\"https:\/\/dialogdesign.ca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">DIALOG<\/a>. Il se passionne pour l\u2019\u00e9laboration de solutions de conception durables et responsables sur les plans social, \u00e9conomique et environnemental et son travail a \u00e9t\u00e9 maintes fois reconnu par des prix en urbanisme, en architecture et en innovation.<\/p>\n\n\n\n<p>Martin est actuellement le charg\u00e9 de conception du 2150 Keith Drive, un \u00e9difice de bureaux en bois de masse de 10 \u00e9tages qui utilise un syst\u00e8me de structure \u00e0 contreventement innovant, et de l\u2019agrandissement du pavillon d\u2019ing\u00e9nierie de l\u2019Universit\u00e9 de Victoria, un nouveau complexe de laboratoires en g\u00e9nie civil de 63 millions de dollars.<\/p>\n\n\n\n<p>Avant de se joindre \u00e0 DIALOG, Martin a dirig\u00e9 la conception et la construction du Centre de recherche interactive sur la durabilit\u00e9 (CIRS) de l\u2019UBC, un projet certifi\u00e9 LEED\u00ae Platine et Living Building. Il a enseign\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00c9cole d\u2019architecture et \u00e0 la Facult\u00e9 de g\u00e9nie de l\u2019UBC et a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident de l\u2019Advisory Urban Design Panel de l\u2019UBC. Il si\u00e8ge actuellement au Land Use Committee de l\u2019UBC et au conseil d\u2019administration d\u2019Habitat pour l\u2019humanit\u00e9 (Grand Vancouver). Il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident de l\u2019Urban Design Panel de la ville de Vancouver.<\/p>\n<\/div><\/details><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideright\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-default\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/board_nishaagrawal_300.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3897\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/board_nishaagrawal_300.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/board_nishaagrawal_300-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<h3 class=\"wp-block-heading spacing-bottom-0 has-tree-green-color has-text-color has-h-8-font-size\" id=\"h-nisha-agrawal\">Nisha Agrawal<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"spacing-top-1 has-h-8-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:300\"><strong><strong><strong><strong><strong>QuadReal <\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color\"><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-medium-grey-color\">Si\u00e8ge\u00a0: <mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-medium-grey-color\">Propri\u00e9taires et promoteurs immobiliers <\/mark> <\/mark><\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-social-links has-icon-color spacing-top-2 is-style-logos-only is-layout-flex wp-block-social-links-is-layout-flex\"><li style=\"color: #424142; \" class=\"wp-social-link wp-social-link-twitter has-charcoal-grey-color wp-block-social-link\"><a rel=\" noopener nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/#\" class=\"wp-block-social-link-anchor\"><svg width=\"24\" height=\"24\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.1\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" aria-hidden=\"true\" focusable=\"false\"><path d=\"M22.23,5.924c-0.736,0.326-1.527,0.547-2.357,0.646c0.847-0.508,1.498-1.312,1.804-2.27 c-0.793,0.47-1.671,0.812-2.606,0.996C18.324,4.498,17.257,4,16.077,4c-2.266,0-4.103,1.837-4.103,4.103 c0,0.322,0.036,0.635,0.106,0.935C8.67,8.867,5.647,7.234,3.623,4.751C3.27,5.357,3.067,6.062,3.067,6.814 c0,1.424,0.724,2.679,1.825,3.415c-0.673-0.021-1.305-0.206-1.859-0.513c0,0.017,0,0.034,0,0.052c0,1.988,1.414,3.647,3.292,4.023 c-0.344,0.094-0.707,0.144-1.081,0.144c-0.264,0-0.521-0.026-0.772-0.074c0.522,1.63,2.038,2.816,3.833,2.85 c-1.404,1.1-3.174,1.756-5.096,1.756c-0.331,0-0.658-0.019-0.979-0.057c1.816,1.164,3.973,1.843,6.29,1.843 c7.547,0,11.675-6.252,11.675-11.675c0-0.178-0.004-0.355-0.012-0.531C20.985,7.47,21.68,6.747,22.23,5.924z\"><\/path><\/svg><span class=\"wp-block-social-link-label screen-reader-text\">Twitter<\/span><\/a><\/li>\n\n<li style=\"color: #424142; \" class=\"wp-social-link wp-social-link-linkedin has-charcoal-grey-color wp-block-social-link\"><a rel=\" noopener nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/nisha-a-b9431a34\/\" class=\"wp-block-social-link-anchor\"><svg width=\"24\" height=\"24\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.1\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" aria-hidden=\"true\" focusable=\"false\"><path d=\"M19.7,3H4.3C3.582,3,3,3.582,3,4.3v15.4C3,20.418,3.582,21,4.3,21h15.4c0.718,0,1.3-0.582,1.3-1.3V4.3 C21,3.582,20.418,3,19.7,3z M8.339,18.338H5.667v-8.59h2.672V18.338z M7.004,8.574c-0.857,0-1.549-0.694-1.549-1.548 c0-0.855,0.691-1.548,1.549-1.548c0.854,0,1.547,0.694,1.547,1.548C8.551,7.881,7.858,8.574,7.004,8.574z M18.339,18.338h-2.669 v-4.177c0-0.996-0.017-2.278-1.387-2.278c-1.389,0-1.601,1.086-1.601,2.206v4.249h-2.667v-8.59h2.559v1.174h0.037 c0.356-0.675,1.227-1.387,2.526-1.387c2.703,0,3.203,1.779,3.203,4.092V18.338z\"><\/path><\/svg><span class=\"wp-block-social-link-label screen-reader-text\">Profil LinkedIn de Nisha Agrawal<\/span><\/a><\/li><\/ul>\n\n\n\n<div style=\"height:30px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\"><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\">Biographie<\/mark><\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<p>Ardente d\u00e9fenseure des pratiques de l\u2019ESG, Nisha s\u2019est jointe \u00e0 <a href=\"https:\/\/www.quadreal.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">QuadReal<\/a> en 2017 o\u00f9 elle occupe actuellement le poste de directrice de la durabilit\u00e9. Elle poss\u00e8de une l\u2019expertise dans la promotion des certifications de b\u00e2timents durables \u00e0 la grandeur du portefeuille canadien de l\u2019entreprise et dans le soutien au d\u00e9veloppement des pratiques environnementales, sociales et de gouvernance dans les propri\u00e9t\u00e9s de QuadReal sur la sc\u00e8ne internationale.<\/p>\n\n\n\n<p>Nisha poss\u00e8de plus de 10 ans d\u2019exp\u00e9rience dans le secteur de l\u2019immobilier commercial, ayant entrepris sa carri\u00e8re en finance chez Bentall Kennedy. Elle est ensuite pass\u00e9e \u00e0 la durabilit\u00e9 et depuis plus de cinq ans, elle \u00e9labore des programmes visant \u00e0 rationaliser et \u00e0 int\u00e9grer efficacement les initiatives de durabilit\u00e9 aux op\u00e9rations.<\/p>\n\n\n\n<p>Nisha est titulaire d\u2019un baccalaur\u00e9at en science de l\u2019Universit\u00e9 de la Colombie-Britannique et elle est membre de l\u2019Ordre des comptables agr\u00e9\u00e9s de la Colombie-Britannique. Elle est inspir\u00e9e par les progr\u00e8s r\u00e9alis\u00e9s par les entreprises pour am\u00e9liorer la sant\u00e9 et le bien-\u00eatre des locataires, r\u00e9duire l\u2019\u00e9puisement des ressources et innover pour cr\u00e9er des solutions dans l\u2019exploitation des b\u00e2timents.<\/p>\n<\/div><\/details><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideright\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/board_anthonycupido_300.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3905\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/board_anthonycupido_300.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/board_anthonycupido_300-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<h3 class=\"wp-block-heading spacing-bottom-0 has-tree-green-color has-text-color has-h-8-font-size\" id=\"h-tony-cupido\">Tony Cupido<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"spacing-top-1 has-h-8-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:300\"><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong>Mohawk College<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color\">Si\u00e8ge&nbsp;: Universit\u00e9s et instituts de recherche<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-social-links has-icon-color spacing-top-2 is-style-logos-only is-layout-flex wp-block-social-links-is-layout-flex\"><li style=\"color: #424142; \" class=\"wp-social-link wp-social-link-twitter has-charcoal-grey-color wp-block-social-link\"><a rel=\" noopener nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/#\" class=\"wp-block-social-link-anchor\"><svg width=\"24\" height=\"24\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.1\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" aria-hidden=\"true\" focusable=\"false\"><path d=\"M22.23,5.924c-0.736,0.326-1.527,0.547-2.357,0.646c0.847-0.508,1.498-1.312,1.804-2.27 c-0.793,0.47-1.671,0.812-2.606,0.996C18.324,4.498,17.257,4,16.077,4c-2.266,0-4.103,1.837-4.103,4.103 c0,0.322,0.036,0.635,0.106,0.935C8.67,8.867,5.647,7.234,3.623,4.751C3.27,5.357,3.067,6.062,3.067,6.814 c0,1.424,0.724,2.679,1.825,3.415c-0.673-0.021-1.305-0.206-1.859-0.513c0,0.017,0,0.034,0,0.052c0,1.988,1.414,3.647,3.292,4.023 c-0.344,0.094-0.707,0.144-1.081,0.144c-0.264,0-0.521-0.026-0.772-0.074c0.522,1.63,2.038,2.816,3.833,2.85 c-1.404,1.1-3.174,1.756-5.096,1.756c-0.331,0-0.658-0.019-0.979-0.057c1.816,1.164,3.973,1.843,6.29,1.843 c7.547,0,11.675-6.252,11.675-11.675c0-0.178-0.004-0.355-0.012-0.531C20.985,7.47,21.68,6.747,22.23,5.924z\"><\/path><\/svg><span class=\"wp-block-social-link-label screen-reader-text\">Twitter<\/span><\/a><\/li>\n\n<li style=\"color: #424142; \" class=\"wp-social-link wp-social-link-linkedin has-charcoal-grey-color wp-block-social-link\"><a rel=\" noopener nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/anthony-tony-cupido-ph-d-p-eng-253b86a?original_referer=https%3A%2F%2Fwww.google.com%2F\" class=\"wp-block-social-link-anchor\"><svg width=\"24\" height=\"24\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.1\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" aria-hidden=\"true\" focusable=\"false\"><path d=\"M19.7,3H4.3C3.582,3,3,3.582,3,4.3v15.4C3,20.418,3.582,21,4.3,21h15.4c0.718,0,1.3-0.582,1.3-1.3V4.3 C21,3.582,20.418,3,19.7,3z M8.339,18.338H5.667v-8.59h2.672V18.338z M7.004,8.574c-0.857,0-1.549-0.694-1.549-1.548 c0-0.855,0.691-1.548,1.549-1.548c0.854,0,1.547,0.694,1.547,1.548C8.551,7.881,7.858,8.574,7.004,8.574z M18.339,18.338h-2.669 v-4.177c0-0.996-0.017-2.278-1.387-2.278c-1.389,0-1.601,1.086-1.601,2.206v4.249h-2.667v-8.59h2.559v1.174h0.037 c0.356-0.675,1.227-1.387,2.526-1.387c2.703,0,3.203,1.779,3.203,4.092V18.338z\"><\/path><\/svg><span class=\"wp-block-social-link-label screen-reader-text\">Profil LinkedIn de Tony Cupido<\/span><\/a><\/li><\/ul>\n\n\n\n<div style=\"height:30px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\"><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\">Biographie<\/mark><\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<p>\u00c0 titre de titulaire de la chaire de recherche sur la durabilit\u00e9 au <a href=\"https:\/\/www.mohawkcollege.ca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Coll\u00e8ge Mohawk<\/a>, Tony m\u00e8ne des recherches de pointe qui contribueront \u00e0 une \u00e9conomie sobre en carbone, tout en incitant les \u00e9tudiants \u00e0 utiliser une approche multidisciplinaire pour trouver des solutions concr\u00e8tes aux d\u00e9fis sociaux, \u00e9conomiques et environnementaux. Parmi ses initiatives de recherche, mentionnons l\u2019\u00e9laboration d\u2019une base de donn\u00e9es sur la performance op\u00e9rationnelle pour le Centre Joyce, un b\u00e2timent prim\u00e9 et le plus grand \u00e9tablissement d\u2019enseignement \u00e0 consommation \u00e9nerg\u00e9tique nette z\u00e9ro et \u00e0 carbone z\u00e9ro du Canada; ainsi que la cr\u00e9ation d\u2019un mod\u00e8le pour les pratiques d\u2019exploitation durable dans l\u2019industrie. Il travaille actuellement sur l\u2019\u00e9valuation et la validation des technologies de purification de l\u2019air et d\u2019am\u00e9lioration de la ventilation utilis\u00e9es dans les \u00e9coles de l\u2019Ontario.<\/p>\n\n\n\n<p>Il s\u2019implique activement aupr\u00e8s de la Coalition Workforce 2030 et il soutient le renforcement de la main-d\u2019\u0153uvre sobre en carbone dans l\u2019industrie du b\u00e2timent durable par son enseignement aupr\u00e8s de personnes sous-repr\u00e9sent\u00e9es dans le secteur du b\u00e2timent du programme City School du Coll\u00e8ge Mohawk.<\/p>\n\n\n\n<p>Tony est \u00e9galement un professeur adjoint \u00e0 la Walter G. Booth School of Engineering Practice and Technology de l\u2019Universit\u00e9 McMaster.<\/p>\n<\/div><\/details><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull\" style=\"min-height:368px\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-background-dim-0 has-background-dim\"><\/span><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"2560\" height=\"850\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-3949\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/vanduesen_fullwidth_2560x850.jpg\" data-object-fit=\"cover\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/vanduesen_fullwidth_2560x850.jpg 2560w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/vanduesen_fullwidth_2560x850-300x100.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/vanduesen_fullwidth_2560x850-1024x340.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/vanduesen_fullwidth_2560x850-768x255.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/vanduesen_fullwidth_2560x850-1536x510.jpg 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/vanduesen_fullwidth_2560x850-2048x680.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" \/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-large-font-size\"><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"wp-block-heading is-style-default has-tree-green-color has-text-color\" id=\"elections-au-conseil-d-administration\"><strong>\u00c9lections au conseil d\u2019administration<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Les si\u00e8ges au conseil d\u2019administration du CBDCA sont pourvus par des \u00e9lections qui se d\u00e9roulent en alternance selon un principe de rotation. Le Comit\u00e9 des candidatures du CBDCA est charg\u00e9 de pr\u00e9parer une liste des candidats qui seront soumis \u00e0 l\u2019\u00e9lection par les membres ayant droit de vote. Restez \u00e0 l\u2019aff\u00fbt et revenez sur cette page pour obtenir de l\u2019information sur les prochains si\u00e8ges en \u00e9lection.&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>S\u2019appuyer sur des leaders du b\u00e2timent durable Le conseil d\u2019administration b\u00e9n\u00e9vole du CBDCA&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":13,"featured_media":0,"parent":1450,"menu_order":1,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":"","footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Conseil d\u2019administration - Canada Green Building Council (CAGBC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Le conseil d\u2019administration b\u00e9n\u00e9vole du CBDCA s\u2019appuie sur des membres issus des diff\u00e9rents secteurs de l\u2019industrie et de diff\u00e9rentes r\u00e9gions du pays.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/conseil-dadministration\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Conseil d\u2019administration\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le conseil d\u2019administration b\u00e9n\u00e9vole du CBDCA s\u2019appuie sur des membres issus des diff\u00e9rents secteurs de l\u2019industrie et de diff\u00e9rentes r\u00e9gions du pays.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/conseil-dadministration\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Canada Green Building Council (CAGBC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-12-22T13:33:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/board_thomasmueller_300.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"16 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/conseil-dadministration\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/conseil-dadministration\/\",\"name\":\"Conseil d\u2019administration - Canada Green Building Council (CAGBC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-02-19T13:44:09+00:00\",\"dateModified\":\"2023-12-22T13:33:40+00:00\",\"description\":\"Le conseil d\u2019administration b\u00e9n\u00e9vole du CBDCA s\u2019appuie sur des membres issus des diff\u00e9rents secteurs de l\u2019industrie et de diff\u00e9rentes r\u00e9gions du pays.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/conseil-dadministration\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/conseil-dadministration\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/conseil-dadministration\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"S\u2019impliquer\u00a0\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Faire partie d\u2019un comit\u00e9\u202f\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Conseil d\u2019administration\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Canada Green Building Council (CAGBC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Conseil d\u2019administration - Canada Green Building Council (CAGBC)","description":"Le conseil d\u2019administration b\u00e9n\u00e9vole du CBDCA s\u2019appuie sur des membres issus des diff\u00e9rents secteurs de l\u2019industrie et de diff\u00e9rentes r\u00e9gions du pays.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/conseil-dadministration\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Conseil d\u2019administration","og_description":"Le conseil d\u2019administration b\u00e9n\u00e9vole du CBDCA s\u2019appuie sur des membres issus des diff\u00e9rents secteurs de l\u2019industrie et de diff\u00e9rentes r\u00e9gions du pays.","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/conseil-dadministration\/","og_site_name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2023-12-22T13:33:40+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/board_thomasmueller_300.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"16 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/conseil-dadministration\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/conseil-dadministration\/","name":"Conseil d\u2019administration - Canada Green Building Council (CAGBC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2022-02-19T13:44:09+00:00","dateModified":"2023-12-22T13:33:40+00:00","description":"Le conseil d\u2019administration b\u00e9n\u00e9vole du CBDCA s\u2019appuie sur des membres issus des diff\u00e9rents secteurs de l\u2019industrie et de diff\u00e9rentes r\u00e9gions du pays.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/conseil-dadministration\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/conseil-dadministration\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/conseil-dadministration\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"S\u2019impliquer\u00a0","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Faire partie d\u2019un comit\u00e9\u202f","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Conseil d\u2019administration"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":1478,"en":62},"featured_image_src":null,"featured_image_src_square":null,"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1478"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/13"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1478"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1478\/revisions"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1450"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1478"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}