{"id":1485,"date":"2022-02-19T14:20:34","date_gmt":"2022-02-19T14:20:34","guid":{"rendered":"https:\/\/cagbcprod.wpengine.com\/?page_id=1485"},"modified":"2024-01-03T11:23:11","modified_gmt":"2024-01-03T16:23:11","slug":"devenir-commanditaire","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/devenir-commanditaire\/","title":{"rendered":"Devenir commanditaire"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0px\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"votre-leadership-un-appui-a-la-durabilite\">Des leaders qui font avancer la durabilit\u00e9<\/h2>\n\n\n\n<p>Les commanditaires comptent pour une part importante de notre travail. Leur engagement continu aide le CBDCA \u00e0 orienter le secteur du b\u00e2timent et \u00e0 faire cro\u00eetre la demande pour des services, des produits et des espaces de b\u00e2timents durables.<\/p>\n\n\n\n<p>Les commanditaires d\u00e9montrent leur soutien \u00e0 des initiatives qui font progresser le b\u00e2timent durable et elles en inspirent d\u2019autres \u00e0 leur embo\u00eeter le pas. Le CBDCA offre \u00e0 des partenaires une occasion de mettre en \u00e9vidence leur leadership en mati\u00e8re de durabilit\u00e9 et d\u2019\u00eatre en phase avec les questions cruciales qui ont des incidences sur leur entreprise et sur le secteur du b\u00e2timent au sens large.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns is-style-mosaic gb-layout-columns-2 gb-2-col-equal alignwide\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-0 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column gb-is-vertically-aligned-center\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner gb-background-cover gb-background-no-repeat\" style=\"background-image:url(https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/blc_tile_1280x740_FR.jpg);background-position:50% 50%\">\n<p><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column gb-is-vertically-aligned-center\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-batir-un-changement-durable\"><a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/BCD-Programme-commandite-.pdf\">B\u00e2tir <\/a><a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/BCD-Programme-commandite-.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">un <\/a>changement durable<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color\">La conf\u00e9rence annuelle du CBDCA, B\u00e2tir un changement durable, attire des participants de tous les segments du secteur du b\u00e2timent durable. Cette ann\u00e9e, la conf\u00e9rence est de retour \u00e0&nbsp;<strong>Toronto en 2024<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"icon-wordmark-tree-green\"><a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/BCD-Programme-commandite-.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">APPRENDRE ENCORE PLUS<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns is-style-mosaic gb-layout-columns-2 gb-2-col-equal alignwide\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-0 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column gb-is-vertically-aligned-center\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/commandite-coupdoeil\/partenariats-accelerating-to-zero\/\">Plus vite vers le z\u00e9ro<\/a><\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color\">Les panels en ligne de Plus vite vers le z\u00e9ro se penchent sur les principaux sujets d\u2019int\u00e9r\u00eat dans la transition du secteur du b\u00e2timent vers le carbone z\u00e9ro, en se concentrant sur les meilleures pratiques en mati\u00e8re de sobri\u00e9t\u00e9 en carbone, des ateliers techniques en personne et des activit\u00e9s de r\u00e9seautage. <\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color\">Les possibilit\u00e9s de commandite commencent \u00e0  3\u2009000 $ et vont jusqu\u2019\u00e0 20\u2009000 $ pour le partenaire du programme.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"icon-wordmark-tree-green has-charcoal-grey-color has-text-color\"><a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Prospectus-de-commandite-Plus-vite-vers-le-zero-.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/BCD-Programme-commandite-.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">EN SAVOIR PLUS<\/a><\/a><a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/commanditaire-batir-un-changement-durable\/\"><\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner gb-background-cover gb-background-no-repeat\" style=\"background-image:url(https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/atoz_twocolumn_tile_1280x740_FR.jpg);background-position:99% 48%\">\n<p><\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns is-style-mosaic gb-layout-columns-2 gb-2-col-equal alignwide\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-0 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column gb-is-vertically-aligned-center\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner gb-background-cover gb-background-no-repeat\" style=\"background-image:url(https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/awards_webtile_1600x900_FR.jpg);background-position:35% 48%\">\n<p><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column gb-is-vertically-aligned-center\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-prix-du-cbdca\"><a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/commandite-coupdoeil\/partenariats-prix\">Prix du CBDCA<\/a><\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color\">Les Prix du CBDCA reconnaissent les personnes, les \u00e9quipes et les projets qui font progresser le b\u00e2timent durable et qui contribuent \u00e0 la r\u00e9alisation de la mission du CBDCA. <\/p>\n\n\n\n<p class=\"icon-wordmark-tree-green\"><a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/commanditaire-batir-un-changement-durable\/\"><\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns is-style-mosaic gb-layout-columns-2 gb-2-col-equal alignwide\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-0 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column gb-is-vertically-aligned-center\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/commandite-coupdoeil\/apprentissage-recherche-et-enjeux\/\">Formation, recherche et enjeux<\/a><\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color\">Le CBDCA joue un r\u00f4le de catalyseur dans la promotion de questions d\u2019int\u00e9r\u00eat nationales visant \u00e0 d\u00e9finir une feuille de route pour l\u2019avenir des b\u00e2timents durable. Devenez un champion en soutenant l\u2019important travail du CBDCA en mati\u00e8re de formation, de recherche ou de carbone z\u00e9ro.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p class=\"icon-wordmark-tree-green\"><\/p>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner gb-background-cover gb-background-no-repeat\" style=\"background-image:url(https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/wgb_tile_4_852x740.jpg);background-position:42% 63%\">\n<p><\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns is-style-mosaic gb-layout-columns-2 gb-2-col-equal alignwide\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-0 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column gb-is-vertically-aligned-center\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner gb-background-cover gb-background-no-repeat\" style=\"background-image:url(https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ow_tile_1_852x740.jpg);background-position:80% 47%\">\n<p><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column gb-is-vertically-aligned-center\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-chefs-de-file-nationaux\"><a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/commandite-coupdoeil\/chefs-nationaux\/\">Chefs de file nationaux<\/a><\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color\">Les chefs de file nationaux jouent un r\u00f4le de haut niveau au CBDCA et re\u00e7oivent une grande visibilit\u00e9 dans nos programmes et initiatives. Pour vous qualifier, choisissez au moins un forfait \u00e0 partir des deux principaux programmes de commandites (B\u00e2tir un changement durable, Plus vite vers le z\u00e9ro ou Prix du CBDCA) et compl\u00e9tez ensuite avec d\u2019autres possibilit\u00e9s pour atteindre le niveau d\u2019investissement souhait\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"icon-wordmark-tree-green\"><a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/commanditaire-batir-un-changement-durable\/\"><\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:20px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-light is-style-banner-ads\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-ocean-blue-background-color has-background-dim-100 has-background-dim\"><\/span><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1100\" height=\"733\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-6393\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/evolv1-16-copy.jpg\" style=\"object-position:0% 70%\" data-object-fit=\"cover\" data-object-position=\"0% 70%\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/evolv1-16-copy.jpg 1100w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/evolv1-16-copy-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/evolv1-16-copy-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/evolv1-16-copy-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/evolv1-16-copy-600x400.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 1100px) 100vw, 1100px\" \/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-cloud-white-color has-text-color has-h-9-font-size\" id=\"la-commandite-comporte-des-privileges-laissez-nous-vous-en-parler\"><strong><strong>La commandite <\/strong><\/strong><br><strong><strong>comporte des privil\u00e8ges. <\/strong><\/strong><br><strong><strong>Laissez-nous vous en parler!<\/strong><\/strong><\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-1 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button is-style-default\"><a class=\"wp-block-button__link has-cloud-white-color has-text-color wp-element-button\" href=\"mailto:getinvolved@cagbc.org\"><strong><strong>courriel \u00e0<\/strong><\/strong><\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n    <div class=\"is-style-section-headline \">\n        <h2 class=\"has-h-4-font-size spacing-bottom-0\" id=\"h-news-articles-65b60fb5b4f54\">DERNI\u00c8RES NOUVELLES DES MEMBRES<\/h2>\n        <div class=\"wp-block-buttons\">\n            <div class=\"wp-block-button is-style-main is-style-main--small\">\n                <a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color\" aria-describedby=\"h-news-articles-65b60fb5b4f54\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/nouvelles-et-perspectives\/nouvelles\/                    ?thm=nouvelles-des-membres\">Lire plus                <\/a>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n                <div class=\"wp-custom-grid\">\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/conseil-dadministration-ratifie\/\">\n                                        Conseil d&#8217;administration ratifi\u00e9 \u00e0 l&#8217;AGA                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Le Conseil du b\u00e2timent durable du Canada a officialis\u00e9 son nouveau conseil d\u2019administration&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    June 23, 2023                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/membres-du-cbdca-inscrivez-vous-a-lassemblee-generale-annuelle-du-cbdca\/\">\n                                        Membres du CBDCA: Inscrivez-vous \u00e0 l&#8217;Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale annuelle du CBDCA                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    L&#8217;assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale annuelle (AGA) du Conseil du b\u00e2timent durable du Canada de 2023&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    May 18, 2023                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-scrutin-pour-lelection-au-conseil-dadministration-du-cbdca-commence-le-5-avril-2023\/\">\n                                        Le scrutin pour l\u2019\u00e9lection au conseil d\u2019administration du CBDCA commence le 5 avril 2023                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    En f\u00e9vrier dernier, les membres du CBDCA ont \u00e9t\u00e9 inform\u00e9s que le processus&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    April 5, 2023                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/appel-de-candidatures-au-conseil-dadministration-du-cbdca\/\">\n                                        Appel de candidatures au conseil d\u2019administration du CBDCA                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    La participation de nombreux intervenants du secteur du b\u00e2timent est n\u00e9cessaire \u00e0 la&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    February 6, 2023                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Des leaders qui font avancer la durabilit\u00e9 Les commanditaires comptent pour une part&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":13,"featured_media":0,"parent":1469,"menu_order":3,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":"","footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Devenir commanditaire - Canada Green Building Council (CAGBC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Nos commanditaires de le CBDCA soutiennent notre vision de verdir tous les b\u00e2timents.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/devenir-commanditaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Devenir commanditaire\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nos commanditaires de le CBDCA soutiennent notre vision de verdir tous les b\u00e2timents.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/devenir-commanditaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Canada Green Building Council (CAGBC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-01-03T16:23:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/evolv1-16-copy.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/devenir-commanditaire\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/devenir-commanditaire\/\",\"name\":\"Devenir commanditaire - Canada Green Building Council (CAGBC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-02-19T14:20:34+00:00\",\"dateModified\":\"2024-01-03T16:23:11+00:00\",\"description\":\"Nos commanditaires de le CBDCA soutiennent notre vision de verdir tous les b\u00e2timents.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/devenir-commanditaire\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/devenir-commanditaire\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/devenir-commanditaire\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"S\u2019impliquer\u00a0\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Devenir commanditaire\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Canada Green Building Council (CAGBC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Devenir commanditaire - Canada Green Building Council (CAGBC)","description":"Nos commanditaires de le CBDCA soutiennent notre vision de verdir tous les b\u00e2timents.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/devenir-commanditaire\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Devenir commanditaire","og_description":"Nos commanditaires de le CBDCA soutiennent notre vision de verdir tous les b\u00e2timents.","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/devenir-commanditaire\/","og_site_name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2024-01-03T16:23:11+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/evolv1-16-copy.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/devenir-commanditaire\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/devenir-commanditaire\/","name":"Devenir commanditaire - Canada Green Building Council (CAGBC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2022-02-19T14:20:34+00:00","dateModified":"2024-01-03T16:23:11+00:00","description":"Nos commanditaires de le CBDCA soutiennent notre vision de verdir tous les b\u00e2timents.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/devenir-commanditaire\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/devenir-commanditaire\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/devenir-commanditaire\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"S\u2019impliquer\u00a0","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Devenir commanditaire"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":1485,"en":68},"featured_image_src":null,"featured_image_src_square":null,"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1485"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/13"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1485"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1485\/revisions"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1469"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1485"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}