{"id":1536,"date":"2022-02-24T13:28:04","date_gmt":"2022-02-24T13:28:04","guid":{"rendered":"https:\/\/cagbcprod.wpengine.com\/?page_id=1536"},"modified":"2023-03-27T11:37:15","modified_gmt":"2023-03-27T15:37:15","slug":"pleins-feux-sur-les-membres","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/pleins-feux-sur-les-membres\/","title":{"rendered":"Pleins feux sur les membres"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0px\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"celebrons-les-leaders-du-batiment-durable\"><strong>C\u00e9l\u00e9brons les leaders du b\u00e2timent durable<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Les membres du CBDCA sont une ressource pr\u00e9cieuse. Ils comptent parmi les personnes et les organisations les plus innovantes sur la plan\u00e8te, chacune d\u2019entre elles \u00e9tant fermement engag\u00e9e dans le d\u00e9veloppement d\u2019un secteur du b\u00e2timent durable et sobre en carbone. D\u00e9couvrez les histoires de ces personnes qui remod\u00e8lent nos communaut\u00e9s.&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull\" style=\"min-height:326px\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-background-dim-0 has-background-dim\"><\/span><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"2560\" height=\"850\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-2106\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/memberspotlight_viarail_fullwidth_2560x850.jpg\" data-object-fit=\"cover\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/memberspotlight_viarail_fullwidth_2560x850.jpg 2560w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/memberspotlight_viarail_fullwidth_2560x850-300x100.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/memberspotlight_viarail_fullwidth_2560x850-1024x340.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/memberspotlight_viarail_fullwidth_2560x850-768x255.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/memberspotlight_viarail_fullwidth_2560x850-1536x510.jpg 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/memberspotlight_viarail_fullwidth_2560x850-2048x680.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" \/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-large-font-size\"><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n    <div class=\"is-style-section-headline \">\n        <h2 class=\"has-h-4-font-size spacing-bottom-0\" id=\"h-news-articles-65b61065d7c17\">News<\/h2>\n        <div class=\"wp-block-buttons\">\n            <div class=\"wp-block-button is-style-main is-style-main--small\">\n                <a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color\" aria-describedby=\"h-news-articles-65b61065d7c17\" href=\"                    \">D\u2019AUTRES NEWS                <\/a>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n                <div class=\"wp-custom-grid\">\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/dans-quels-cas-des-batiments-multiples-peuvent-ils-viser-ensemble-la-certification-leed\/\">\n                                        Dans quels cas des b\u00e2timents multiples peuvent-ils viser ensemble la certification LEED?                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Lorsqu\u2019un projet comprend plus d\u2019un b\u00e2timent situ\u00e9s sur un m\u00eame site et g\u00e9r\u00e9s&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 26, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/when-can-multiple-buildings-pursue-leed-certification-together\/\">\n                                        When can multiple buildings pursue LEED certification together?                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    When a project consists of more than one building sharing a common site&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 26, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-andre-cazelais\/\">\n                                        Demandez \u00e0 l&#8217;expert : Andr\u00e9 Cazelais                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Depuis plus de 30 ans, Andr\u00e9 Cazelais est \u00e0 l\u2019avant-plan des efforts de&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 19, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/ask-the-expert-andre-cazelais\/\">\n                                        Ask the Expert: Andr\u00e9 Cazelais                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    For over 30 years, Andr\u00e9 Cazelais has been at the forefront of the&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 19, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-light has-parallax is-style-banner-ads\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-moss-green-background-color has-background-dim-100 has-background-dim\"><\/span><div role=\"img\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-1395 has-parallax\" style=\"background-position:50% 50%;background-image:url(https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/banner-exam-kickstarters-scaled.webp)\"><\/div><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-cloud-white-color has-text-color has-h-9-font-size\">Vous n\u2019\u00eates pas encore membre du CBDCA? C\u2019est maintenant le temps de faire partie de la solution.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter join-padding\"><a class=\"wp-block-button__link has-cloud-white-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/get-involved\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Inscrivez-vous<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n    <div class=\"is-style-section-headline \">\n        <h2 class=\"has-h-4-font-size spacing-bottom-0\" id=\"h-news-articles-65b61065dea6a\">Demandez \u00e0 l\u2019expert<\/h2>\n        <div class=\"wp-block-buttons\">\n            <div class=\"wp-block-button is-style-main is-style-main--small\">\n                <a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color\" aria-describedby=\"h-news-articles-65b61065dea6a\" href=\"                    \">D\u2019autres entrevues Demandez \u00e0 l\u2019expert                <\/a>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n                <div class=\"wp-custom-grid\">\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/dans-quels-cas-des-batiments-multiples-peuvent-ils-viser-ensemble-la-certification-leed\/\">\n                                        Dans quels cas des b\u00e2timents multiples peuvent-ils viser ensemble la certification LEED?                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Lorsqu\u2019un projet comprend plus d\u2019un b\u00e2timent situ\u00e9s sur un m\u00eame site et g\u00e9r\u00e9s&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 26, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/when-can-multiple-buildings-pursue-leed-certification-together\/\">\n                                        When can multiple buildings pursue LEED certification together?                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    When a project consists of more than one building sharing a common site&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 26, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-andre-cazelais\/\">\n                                        Demandez \u00e0 l&#8217;expert : Andr\u00e9 Cazelais                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Depuis plus de 30 ans, Andr\u00e9 Cazelais est \u00e0 l\u2019avant-plan des efforts de&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 19, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/ask-the-expert-andre-cazelais\/\">\n                                        Ask the Expert: Andr\u00e9 Cazelais                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    For over 30 years, Andr\u00e9 Cazelais has been at the forefront of the&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 19, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n    <div class=\"is-style-section-headline \">\n        <h2 class=\"has-h-4-font-size spacing-bottom-0\" id=\"h-case-studies-65b61065e1ce4\">Projets des membres<\/h2>\n        <div class=\"wp-block-buttons\">\n            <div class=\"wp-block-button is-style-main is-style-main--small\">\n                <a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color\" aria-describedby=\"h-case-studies-65b61065e1ce4\" href=\"\">D\u2019autres \u00e9tudes de cas<\/a>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n                <div class=\"wp-custom-grid\">\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/nouveau-siege-social-de-co-operators\/\">\n                                        Nouveau si\u00e8ge social de Co-operators\u00a0\u00a0                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Le nouveau si\u00e8ge social de Co-operators, situ\u00e9 au 101 Cooper Drive, \u00e0 Guelph,&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    June 16, 2023                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/green-building-showcase\/green-building-spotlight\/case-studies\/co-operators-new-headquarters\/\">\n                                        Co-operators New Headquarters                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    The new Co-operators headquarters building located at 101 Cooper Drive, Guelph, aims to&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    June 16, 2023                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/jacques-parizeau-bcz-p\/\">\n                                        L&#8217;\u00c9difice Jacques-Parizeau                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    La certification BCZ-Performance orientera les futurs projets d\u2019Ivanho\u00e9 Cambridge Situ\u00e9 au c\u0153ur du&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    May 29, 2023                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/centre-des-congres-de-vancouver\/\">\n                                        Centre des congr\u00e8s de Vancouver                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Double certification LEED Platine Nich\u00e9 au c\u0153ur du centre-ville de Vancouver, le Centre&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    September 28, 2022                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-light is-style-banner-ads\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-ocean-blue-background-color has-background-dim-100 has-background-dim\"><\/span><img decoding=\"async\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-1356\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/banner-LEED-hours-scaled.webp\" style=\"object-position:94% 25%\" data-object-fit=\"cover\" data-object-position=\"94% 25%\"\/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"has-text-align-center has-cloud-white-color has-text-color has-h-9-font-size wp-block-heading\" id=\"vous-connaissez-un-membre-du-cbdca-qui-devrait-etre-presente-ici\">Vous connaissez un membre du CBDCA qui devrait \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 ici?<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-2 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button is-style-default\"><a class=\"wp-block-button__link has-cloud-white-color has-text-color wp-element-button\" href=\"mailto:media@cagbc.org\">Dites-le nous<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>C\u00e9l\u00e9brons les leaders du b\u00e2timent durable Les membres du CBDCA sont une ressource&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":13,"featured_media":0,"parent":802,"menu_order":2,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":"","footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Pleins feux sur les membres - Canada Green Building Council (CAGBC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"C\u00e9l\u00e9brons les leaders du b\u00e2timent durable Les membres du CBDCA sont une ressource pr\u00e9cieuse. Ils comptent parmi les personnes et les organisations les\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/pleins-feux-sur-les-membres\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Pleins feux sur les membres\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"C\u00e9l\u00e9brons les leaders du b\u00e2timent durable Les membres du CBDCA sont une ressource pr\u00e9cieuse. Ils comptent parmi les personnes et les organisations les\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/pleins-feux-sur-les-membres\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Canada Green Building Council (CAGBC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-27T15:37:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/memberspotlight_viarail_fullwidth_2560x850.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/pleins-feux-sur-les-membres\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/pleins-feux-sur-les-membres\/\",\"name\":\"Pleins feux sur les membres - Canada Green Building Council (CAGBC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-02-24T13:28:04+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-27T15:37:15+00:00\",\"description\":\"C\u00e9l\u00e9brons les leaders du b\u00e2timent durable Les membres du CBDCA sont une ressource pr\u00e9cieuse. Ils comptent parmi les personnes et les organisations les\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/pleins-feux-sur-les-membres\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/pleins-feux-sur-les-membres\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/pleins-feux-sur-les-membres\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Vitrine\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Pleins feux sur les membres\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Canada Green Building Council (CAGBC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Pleins feux sur les membres - Canada Green Building Council (CAGBC)","description":"C\u00e9l\u00e9brons les leaders du b\u00e2timent durable Les membres du CBDCA sont une ressource pr\u00e9cieuse. Ils comptent parmi les personnes et les organisations les","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/pleins-feux-sur-les-membres\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Pleins feux sur les membres","og_description":"C\u00e9l\u00e9brons les leaders du b\u00e2timent durable Les membres du CBDCA sont une ressource pr\u00e9cieuse. Ils comptent parmi les personnes et les organisations les","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/pleins-feux-sur-les-membres\/","og_site_name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2023-03-27T15:37:15+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/memberspotlight_viarail_fullwidth_2560x850.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/pleins-feux-sur-les-membres\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/pleins-feux-sur-les-membres\/","name":"Pleins feux sur les membres - Canada Green Building Council (CAGBC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2022-02-24T13:28:04+00:00","dateModified":"2023-03-27T15:37:15+00:00","description":"C\u00e9l\u00e9brons les leaders du b\u00e2timent durable Les membres du CBDCA sont une ressource pr\u00e9cieuse. Ils comptent parmi les personnes et les organisations les","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/pleins-feux-sur-les-membres\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/pleins-feux-sur-les-membres\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/pleins-feux-sur-les-membres\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Vitrine","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Pleins feux sur les membres"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":1536,"en":80},"featured_image_src":null,"featured_image_src_square":null,"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1536"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/13"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1536"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1536\/revisions"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/802"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1536"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}