{"id":1600,"date":"2022-03-03T12:17:46","date_gmt":"2022-03-03T12:17:46","guid":{"rendered":"https:\/\/cagbcprod.wpengine.com\/?page_id=1600"},"modified":"2024-01-15T11:34:13","modified_gmt":"2024-01-15T16:34:13","slug":"prix-du-cbdca","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/","title":{"rendered":"Prix du CBDCA"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0px\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"celebrer-le-leadership-et-l-excellence-en-batiment-durable\">C\u00e9l\u00e9brer le leadership et l\u2019excellence en b\u00e2timent durable\u00a0<\/h2>\n\n\n\n<p>Le concours des Prix du CBDCA reconna\u00eet les membres qui contribuent \u00e0 l\u2019avancement du b\u00e2timent durable au Canada. Ces prix nationaux sont d\u00e9cern\u00e9s \u00e0\u00a0<a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/learn\/attend-an-event\/building-lasting-change\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">B\u00e2tir un changement durable<\/a>, le principal \u00e9v\u00e9nement de l\u2019industrie du b\u00e2timent durable au Canada.\u00a0\u00a0Les Prix du CBDCA comprennent\u00a0:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/#h-prix-batiment-durable\">Les Prix du b\u00e2timent durable<\/a>,\u00a0<\/strong>qui r\u00e9compensent les b\u00e2timents les plus performants du Canada, ceux qui exercent le plus grand impact.<\/li>\n\n\n\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/#h-prix-du-leadership\">Les\u00a0Prix du leadership en b\u00e2timent durable<\/a>,<\/strong>\u00a0qui r\u00e9compensent des personnes ou des \u00e9quipes qui contribuent \u00e0 la r\u00e9ussite de l\u2019industrie du b\u00e2timent durable du Canada.\u00a0\u00a0\u00a0<\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/prix-andy-kesteloo\/\">Le\u00a0<strong>Prix comm\u00e9moratif Andy Kesteloo pour un projet \u00e9tudiant<\/strong><\/a><strong>,<\/strong>\u00a0qui r\u00e9compense un projet \u00e9tudiant inspirant.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Apprenez-en davantage sur les Prix du CBDCA ci-dessous ou <a href=\"http:\/\/judgify.me\/cagbcawards2024\">commencez votre nomination pour 2024<\/a>.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0px\">\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-style-banner-ads\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-medium-grey-background-color has-background-dim-100 has-background-dim\"><\/span><img decoding=\"async\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-1604\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/banner-ad-become-a-member-scaled.webp\" style=\"object-position:86% 36%\" data-object-fit=\"cover\" data-object-position=\"86% 36%\"\/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-cloud-white-color has-text-color has-h-9-font-size\">La p\u00e9riode de nomination de 2024 est maintenant ouverte.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter\"><a class=\"wp-block-button__link has-cloud-white-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.judgify.me\/cagbcawards2024\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Commencez une soumission<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\" id=\"categories\"><strong>Cat\u00e9gories de Prix<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Parcourez les cat\u00e9gories de prix ci-dessous et choisissez celle qui vous convient<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-charcoal-grey-color has-text-color\" id=\"prix-d-excellence-en-batiment-durable\" style=\"font-size:35px\"><strong>Prix du b\u00e2timent durable<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Conception \u00e0 carbone z\u00e9ro<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<p>Le Prix de la conception \u00e0 carbone z\u00e9ro est d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9quipe responsable d\u2019un nouveau b\u00e2timent qui fait preuve d\u2019un leadership climatique par des strat\u00e9gies innovantes de r\u00e9duction du carbone et une performance optimale du b\u00e2timent. La date d\u2019ach\u00e8vement de la construction du b\u00e2timent doit \u00eatre comprise entre le 1er&nbsp;janvier 2021 et le 31&nbsp;d\u00e9cembre 2023. L\u2019\u00e9valuation des candidatures tiendra compte des mesures de r\u00e9duction du carbone op\u00e9rationnel, des efforts visant \u00e0 r\u00e9duire le carbone intrins\u00e8que du b\u00e2timent, de l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, des mesures de conception respectueuses du r\u00e9seau, et de l\u2019innovation.<\/p>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">R\u00e9novation profonde de d\u00e9carbonation<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<p>Le Prix de la r\u00e9novation profonde de d\u00e9carbonation est d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9quipe responsable de la r\u00e9novation profonde de d\u00e9carbonation d\u2019un b\u00e2timent qui fait preuve d\u2019un leadership climatique par des strat\u00e9gies innovantes de r\u00e9duction du carbone et une performance optimale du b\u00e2timent. La date d\u2019ach\u00e8vement des projets admissibles doit \u00eatre comprise entre le 1er&nbsp;janvier 2021 et le 31&nbsp;d\u00e9cembre 2023. Une r\u00e9novation profonde de d\u00e9carbonation comporte des travaux majeurs de modification, notamment des travaux \u00e0 l\u2019enveloppe du b\u00e2timent et\/ou au noyau du b\u00e2timent et \u00e0 ses syst\u00e8mes de m\u00e9canique, \u00e9lectricit\u00e9 et plomberie. L\u2019\u00e9valuation des candidatures tiendra compte des mesures de r\u00e9duction du carbone op\u00e9rationnel, des efforts visant \u00e0 r\u00e9duire le carbone intrins\u00e8que de la r\u00e9novation, de l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, des mesures respectueuses du r\u00e9seau, et de l\u2019innovation.<\/p>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Nouvelle construction (b\u00e2timent commercial ou institutionnel)<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<p>Le Prix de la nouvelle construction est d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9quipe responsable d\u2019un nouveau b\u00e2timent commercial ou institutionnel qui fait preuve d\u2019une durabilit\u00e9 environnementale optimale et qui assure la sant\u00e9 et le bien-\u00eatre des occupants. Les projets canadiens de nouvelle construction qui sont inscrits \u00e0 une norme ou \u00e0 un syst\u00e8me d\u2019\u00e9valuation du b\u00e2timent durable reconnus ou qui en ont obtenu la certification sont admissibles. Ce prix est ax\u00e9 sur la phase de la conception et les choix effectu\u00e9s pour atteindre les objectifs de durabilit\u00e9 et am\u00e9liorer la sant\u00e9 et le bien-\u00eatre des occupants. La date d\u2019ach\u00e8vement de la construction du b\u00e2timent doit \u00eatre comprise entre le 1er&nbsp;janvier 2021 et le 31&nbsp;d\u00e9cembre 2023. L\u2019\u00e9valuation des candidatures tiendra compte des mesures de r\u00e9duction des GES et de la consommation d\u2019\u00e9nergie, de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre des occupants, des mesures de conservation de l\u2019eau, de la s\u00e9lection des mat\u00e9riaux, de la s\u00e9lection et de l\u2019am\u00e9nagement du site, et de l\u2019innovation.<\/p>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Habitations inspirantes<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<p>Le Prix de l\u2019habitation inspirante est d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9quipe responsable de la r\u00e9alisation d\u2019un projet r\u00e9sidentiel canadien remarquable. Il peut \u00eatre remis \u00e0 des habitations unifamiliales durables, des duplex, des maisons de ville ou des b\u00e2timents r\u00e9sidentiels \u00e0 logements multiples. Le projet laur\u00e9at offre un milieu de vie sain, contribue \u00e0 am\u00e9liorer la communaut\u00e9 environnante, fait preuve d\u2019un engagement en faveur de la durabilit\u00e9 et tient compte des questions d\u2019\u00e9quit\u00e9 sociale telles que l\u2019abordabilit\u00e9 et l\u2019accessibilit\u00e9. Ce prix est ouvert aux nouveaux projets de construction r\u00e9sidentielle achev\u00e9s entre le 1er&nbsp;janvier 2021 et le 31&nbsp;d\u00e9cembre 2023. Les projets canadiens de nouvelle construction qui sont inscrits \u00e0 une norme ou \u00e0 un syst\u00e8me d\u2019\u00e9valuation du b\u00e2timent durable reconnus ou qui en ont obtenu la certification sont admissibles. L\u2019\u00e9valuation des candidatures tiendra compte de la r\u00e9duction des GES et de la consommation d\u2019\u00e9nergie, de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre des occupants, de la conservation de l\u2019eau, de la s\u00e9lection des mat\u00e9riaux, et de l\u2019engagement g\u00e9n\u00e9ral en faveur de la durabilit\u00e9. Les immeubles r\u00e9sidentiels \u00e0 logements multiples sont \u00e9ligibles pour ce prix.<\/p>\n<\/div><\/details><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-charcoal-grey-color has-text-color\" id=\"prix-du-leadership\" style=\"font-size:35px\"><strong>Prix du leadership<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Champion du b\u00e2timent durable<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<p>Le Prix du champion du b\u00e2timent durable rend hommage \u00e0 une personne m\u00e9ritante qui se distingue par une r\u00e9alisation exceptionnelle dans des initiatives qui favorisent les int\u00e9r\u00eats, les programmes et les priorit\u00e9s du CBDCA. Ces initiatives peuvent comprendre du travail reli\u00e9 \u00e0 une entreprise commerciale, des programmes d\u2019int\u00e9r\u00eat public, des politiques, de l\u2019\u00e9ducation ou de la sensibilisation qui font progresser la durabilit\u00e9 au Canada. Les candidats doivent clairement d\u00e9montrer une r\u00e9ussite exceptionnelle dans la promotion des b\u00e2timents durables au sein de leur domaine d\u2019expertise.<\/p>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Visionnaire du b\u00e2timent durable<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<p>Le Prix du visionnaire du b\u00e2timent durable r\u00e9compense une organisation qui a adopt\u00e9 une approche innovante pour faire progresser la technologie, les produits, le renforcement des capacit\u00e9s, les politiques et la conception ou l\u2019exploitation des b\u00e2timents durables. Cette approche a eu pour cons\u00e9quence d\u2019inciter l\u2019industrie, ainsi que les comp\u00e9titeurs, les clients et les employ\u00e9s de l\u2019organisation \u00e0 viser une am\u00e9lioration continue, aidant ainsi le CBDCA \u00e0 r\u00e9aliser sa mission. Les candidats seront reconnus pour leur travail innovant et pour avoir inspir\u00e9 l\u2019industrie. L\u2019\u00e9valuation des candidatures tiendra compte de la vision et de l\u2019innovation, des facteurs de r\u00e9ussite, de l\u2019engagement en faveur de la durabilit\u00e9, et de l\u2019impact sur l\u2019industrie, les employ\u00e9s, les comp\u00e9titeurs et les clients.<\/p>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Leader \u00e9cologique de l\u2019avenir<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<p>Le Prix du leader \u00e9cologique de l\u2019avenir reconna\u00eet un \u00e9tudiant ou un jeune professionnel m\u00e9ritant qui a apport\u00e9 une contribution importante \u00e0 la promotion, \u00e0 l\u2019\u00e9ducation ou \u00e0 la pratique du b\u00e2timent durable ou de l\u2019am\u00e9nagement de collectivit\u00e9s durables. Cette personne est reconnue comme un chef de file parmi ses pairs et elle est fermement engag\u00e9e en faveur du b\u00e2timent durable, de l\u2019environnement et du changement positif. L\u2019\u00e9valuation des candidatures tiendra compte du leadership av\u00e9r\u00e9 parmi les pairs; du potentiel de leadership; et de l\u2019engagement en faveur de la durabilit\u00e9. Ce prix est d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 une personne qui est membre individuel du CBDCA ou qui est \u00e0 l\u2019emploi d\u2019une entreprise membre du CBDCA et qui \u00e9tudie \u00e0 temps plein ou est \u00e2g\u00e9e de 30 ans, ou moins, ou avoir travaill\u00e9 dans le secteur du b\u00e2timent durable pendant moins de 5 ans.<\/p>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Leadership dans le secteur public<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<p>Le Prix du leadership dans le secteur public est remis \u00e0 une personne, une \u00e9quipe, un minist\u00e8re ou une organisation qui a \u00e9labor\u00e9 des politiques ou des programmes pour promouvoir le b\u00e2timent durable au Canada. Le laur\u00e9at a fait preuve de leadership dans le secteur public pour induire un changement, am\u00e9liorer la performance et promouvoir les pratiques du b\u00e2timent durable, comme l\u2019adoption de normes du b\u00e2timent durable ou la mise en \u0153uvre d\u2019un projet d\u2019infrastructure innovant et durable. Les candidats doivent clairement d\u00e9montrer comment le bureau ou le minist\u00e8re a adopt\u00e9 une politique pour verdir les b\u00e2timents, expliquer les politiques ou les programmes du b\u00e2timent durable qui ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s, et\/ou montrer comment ils ont fait preuve de leadership en \u00e9tablissant des objectifs ambitieux en mati\u00e8re de b\u00e2timent durable qui inciteront d\u2019autres minist\u00e8res ou administrations publiques \u00e0 leur embo\u00eeter le pas.<\/p>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Prix comm\u00e9moratif Andy Kesteloo pour un projet \u00e9tudiant<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<p>Le <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/prix-andy-kesteloo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Prix comm\u00e9moratif Andy Kesteloo <\/a>pour un projet \u00e9tudiant honore la m\u00e9moire d\u2019Andy Kesteloo, un d\u00e9fenseur visionnaire du b\u00e2timent durable qui a su partager son engagement en faveur d\u2019une plan\u00e8te durable avec humour, sagesse et passion. L\u2019objectif du prix est de reconna\u00eetre un projet \u00e9tudiant qui fait preuve de leadership, d\u2019innovation, d\u2019inspiration et d\u2019une vision cr\u00e9ative pour l\u2019avenir de la conception \u00e9cologique dans le domaine du b\u00e2timent et des collectivit\u00e9s durables. Nous publierons ici l\u2019information utile en temps et lieu.<\/p>\n<\/div><\/details><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull\" style=\"min-height:400px\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-background-dim-0 has-background-dim\"><\/span><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"2560\" height=\"850\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-2086\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/awards_bg_fullwidth_2560x850_FR.jpg\" style=\"object-position:100% 33%\" data-object-fit=\"cover\" data-object-position=\"100% 33%\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/awards_bg_fullwidth_2560x850_FR.jpg 2560w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/awards_bg_fullwidth_2560x850_FR-300x100.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/awards_bg_fullwidth_2560x850_FR-1024x340.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/awards_bg_fullwidth_2560x850_FR-768x255.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/awards_bg_fullwidth_2560x850_FR-1536x510.jpg 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/awards_bg_fullwidth_2560x850_FR-2048x680.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" \/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-link-color has-h-9-font-size wp-elements-449b0bea0e2510fcf6c3b8399ab89929\" id=\"decouvrez-les-anciens-laureats-des-prix-du-cbdca\"><a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/les-laureats-des-prix-du-cbdca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">D\u00e9couvrez les anciens laur\u00e9ats des Prix du CBDCA.<\/a><\/h2>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\" id=\"how-it-works\"><strong>Comment fonctionne le programme de prix<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Les prix sont ouverts aux entreprises membres du CBDCA en r\u00e8gle. La p\u00e9riode de mise en candidature se d\u00e9roule dans une p\u00e9riode d\u00e9termin\u00e9e et les candidatures sont soumises en ligne. Un panel de juges examine les candidatures pour d\u00e9terminer les laur\u00e9ats.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gap-row-5 gb-layout-columns-4 gb-4-col-equal\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\" style=\"text-align:center\">\n<p class=\"has-h-5-font-size\">Nominations<\/p>\n\n\n\n<svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"75.917\" height=\"75.917\" viewBox=\"0 0 75.917 75.917\">\n  <g transform=\"translate(-165.009 -3772.508)\">\n    <circle cx=\"37.959\" cy=\"37.959\" r=\"37.959\" transform=\"translate(165.009 3772.508)\" fill=\"#227750\"><\/circle>\n    <text transform=\"translate(192.708 3825.813)\" fill=\"#fff\" font-size=\"45\" font-weight=\"700\"><tspan x=\"0\" y=\"0\">1<\/tspan><\/text>\n  <\/g>\n<\/svg>\n\n\n\n<p>La p\u00e9riode de nomination 2023 ouvrira le 15 janvier 2024 et fermera le 15 mars 2024.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\" style=\"text-align:center\">\n<p class=\"has-h-5-font-size\">\u00c9valuation<\/p>\n\n\n\n<svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"75.917\" height=\"75.917\" viewBox=\"0 0 75.917 75.917\">\n  <g transform=\"translate(-165.009 -3772.508)\">\n    <circle cx=\"37.959\" cy=\"37.959\" r=\"37.959\" transform=\"translate(165.009 3772.508)\" fill=\"#227750\"><\/circle>\n    <text transform=\"translate(191 3825.813)\" fill=\"#fff\" font-size=\"45\" font-weight=\"700\"><tspan x=\"0\" y=\"0\">2<\/tspan><\/text>\n  <\/g>\n<\/svg>\n\n\n\n<p>Toutes les soumissions seront examin\u00e9es par un comit\u00e9 d&#8217;examinateurs organis\u00e9 en avril.&nbsp;<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\" style=\"text-align:center\">\n<p class=\"has-h-5-font-size\">Notification<\/p>\n\n\n\n<svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"75.917\" height=\"75.917\" viewBox=\"0 0 75.917 75.917\">\n  <g transform=\"translate(-165.009 -3772.508)\">\n    <circle cx=\"37.959\" cy=\"37.959\" r=\"37.959\" transform=\"translate(165.009 3772.508)\" fill=\"#227750\"><\/circle>\n    <text transform=\"translate(190 3825.813)\" fill=\"#fff\" font-size=\"45\" font-weight=\"700\"><tspan x=\"0\" y=\"0\">3<\/tspan><\/text>\n  <\/g>\n<\/svg>\n\n\n\n<p>Les laur\u00e9ats seront avis\u00e9s d\u00e9but mai.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\" style=\"text-align:center\">\n<p class=\"has-h-5-font-size\">Pr\u00e9sentations<\/p>\n\n\n\n<svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"75.917\" height=\"75.917\" viewBox=\"0 0 75.917 75.917\">\n  <g transform=\"translate(-165.009 -3772.508)\">\n    <circle cx=\"37.959\" cy=\"37.959\" r=\"37.959\" transform=\"translate(165.009 3772.508)\" fill=\"#227750\"><\/circle>\n    <text transform=\"translate(187 3825.813)\" fill=\"#fff\" font-size=\"45\" font-weight=\"700\"><tspan x=\"0\" y=\"0\">4<\/tspan><\/text>\n  <\/g>\n<\/svg>\n\n\n\n<p>Les prix sont remis lors de B\u00e2tir un changement durable \u00e0 Toronto, en juin.<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull\" style=\"min-height:400px\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-background-dim-0 has-background-dim\"><\/span><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"2560\" height=\"1707\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-8670\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/CAGBC-Award-winners-BLC-2023-scaled.jpg\" style=\"object-position:52% 45%\" data-object-fit=\"cover\" data-object-position=\"52% 45%\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/CAGBC-Award-winners-BLC-2023-scaled.jpg 2560w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/CAGBC-Award-winners-BLC-2023-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/CAGBC-Award-winners-BLC-2023-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/CAGBC-Award-winners-BLC-2023-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/CAGBC-Award-winners-BLC-2023-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/CAGBC-Award-winners-BLC-2023-2048x1365.jpg 2048w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/CAGBC-Award-winners-BLC-2023-600x400.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" \/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-large-font-size\"><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\" id=\"criteres\">Crit\u00e8res<\/h3>\n\n\n\n<p>Les membres mis en candidature&nbsp;:<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"is-style-marker-wordmark\">\n<li>doivent \u00eatre employ\u00e9s par une entreprise membre du CBDCA en r\u00e8gle.<\/li>\n\n\n\n<li>ont apport\u00e9 une contribution importante \u00e0 la vision et \u00e0 la mission du CBDCA;<\/li>\n\n\n\n<li>ont promu avec succ\u00e8s les politiques et les pratiques du b\u00e2timent durable ou des communaut\u00e9s durables au Canada;<\/li>\n\n\n\n<li>font preuve de leadership et d\u2019engagement en faveur de la durabilit\u00e9 et pr\u00f4nent activement le changement des pratiques et des approches actuelles ou participent activement \u00e0 un tel changement;<\/li>\n\n\n\n<li>ne sont pas des membres actuels du conseil d\u2019administration du CBDCA ou n\u2019ont pas fait partie du conseil d\u2019administration apr\u00e8s le 1er&nbsp;janvier 2022;<\/li>\n\n\n\n<li>ne sont pas des employ\u00e9s r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s du CBDCA ou n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 des employ\u00e9s r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s apr\u00e8s le 1er&nbsp;janvier 2022;<\/li>\n\n\n\n<li>peuvent avoir d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent\u00e9 une candidature au cours des ann\u00e9es ant\u00e9rieures, mais sans avoir obtenu un prix. *<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0px\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\" id=\"reconnaissance\"><strong>Reconnaissance<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Les laur\u00e9ats des Prix du CBDCA sont reconnus \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale pour leurs r\u00e9alisations&nbsp;:<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text is-stacked-on-mobile spacing-top-6\" style=\"grid-template-columns:15% auto\"><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"225\" height=\"226\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/1_awards_icon_newsrelease.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2076 size-medium\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/1_awards_icon_newsrelease.png 225w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/1_awards_icon_newsrelease-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\" \/><\/figure><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<h4 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color has-h-8-font-size\"><strong><strong>Communiqu\u00e9 de presse<\/strong><\/strong><\/h4>\n\n\n\n<p>Tous les laur\u00e9ats sont annonc\u00e9s par un communiqu\u00e9 de presse distribu\u00e9 au r\u00e9seau croissant du CBDCA d&#8217;environ 25 000 abonn\u00e9s.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text is-stacked-on-mobile spacing-top-9\" style=\"grid-template-columns:15% auto\"><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"226\" height=\"226\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/2_awards_icon_inperson.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2082 size-medium\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/2_awards_icon_inperson.png 226w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/2_awards_icon_inperson-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 226px) 100vw, 226px\" \/><\/figure><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<h4 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color has-h-8-font-size\"><strong><strong>Remise des prix en personne<\/strong><\/strong><\/h4>\n\n\n\n<p>Les prix seront remis lors de la soir\u00e9e gala de B\u00e2tir un changement durable, la conf\u00e9rence nationale du CBDCA, qui aura lieu le 6 juin \u00e0 Toronto, en Ontario. Les laur\u00e9ats recevront un laissez-passer compl\u00e9mentaire pour la conf\u00e9rence (hors voyage et h\u00e9bergement).&nbsp;<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text is-stacked-on-mobile spacing-top-9\" style=\"grid-template-columns:15% auto\"><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"226\" height=\"226\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/3_awards_icon_leadershipaward.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2081 size-medium\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/3_awards_icon_leadershipaward.png 226w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/3_awards_icon_leadershipaward-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 226px) 100vw, 226px\" \/><\/figure><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<h4 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color has-h-8-font-size\"><strong><strong>Laur\u00e9ats des prix du leadership<\/strong><\/strong><\/h4>\n\n\n\n<p>Tous les laur\u00e9ats des Prix du leadership seront pr\u00e9sent\u00e9s dans le cadre d\u2019une s\u00e9rie sp\u00e9ciale d\u2019entrevues approfondies anim\u00e9es par le commanditaire de ces prix. Ces entrevues seront transmises aux abonn\u00e9s de la liste de distribution du CBDCA.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text is-stacked-on-mobile spacing-top-9\" style=\"grid-template-columns:15% auto\"><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"225\" height=\"226\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/4_awards_icon_greenbuildingaward.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2080 size-medium\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/4_awards_icon_greenbuildingaward.png 225w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/4_awards_icon_greenbuildingaward-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\" \/><\/figure><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<h4 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color has-h-8-font-size\" id=\"laureats-des-prix-d-excellence-en-batiment-durable\"><strong>Laur\u00e9ats des Prix du b\u00e2timent durable<\/strong><\/h4>\n\n\n\n<p>Tous les laur\u00e9ats des Prix d\u2019excellence en b\u00e2timent durable auront l&#8217;opportunit\u00e9 de participer \u00e0 une pr\u00e9sentation sur demande anim\u00e9e par le commanditaire du prix. Ces s\u00e9ances \u00e0 la demande seront coordonn\u00e9es par le CBDCA et seront mises \u00e0 la disposition des membres sur le Hub d&#8217;apprentissage du CBDCA.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text is-stacked-on-mobile spacing-top-9\" style=\"grid-template-columns:15% auto\"><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"226\" height=\"226\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/5_awards_icon_trophy.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2079 size-medium\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/5_awards_icon_trophy.png 226w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/5_awards_icon_trophy-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 226px) 100vw, 226px\" \/><\/figure><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<h4 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color has-h-8-font-size\" id=\"le-trophee\"><strong><strong>Le troph\u00e9e<\/strong><\/strong><\/h4>\n\n\n\n<p>Les laur\u00e9ats recevront un magnifique troph\u00e9e (un par prix). <\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>C\u00e9l\u00e9brer le leadership et l\u2019excellence en b\u00e2timent durable\u00a0 Le concours des Prix du&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":13,"featured_media":0,"parent":802,"menu_order":1,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":"","footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Prix du CBDCA - Canada Green Building Council (CAGBC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"C\u00e9l\u00e9brer le leadership et l\u2019excellence en b\u00e2timent durable\u00a0 Le concours des Prix du CBDCA reconna\u00eet les membres qui contribuent \u00e0 l\u2019avancement du b\u00e2timent\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Prix du CBDCA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"C\u00e9l\u00e9brer le leadership et l\u2019excellence en b\u00e2timent durable\u00a0 Le concours des Prix du CBDCA reconna\u00eet les membres qui contribuent \u00e0 l\u2019avancement du b\u00e2timent\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Canada Green Building Council (CAGBC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-01-15T16:34:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/banner-ad-become-a-member-scaled.webp\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"10 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/\",\"name\":\"Prix du CBDCA - Canada Green Building Council (CAGBC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-03-03T12:17:46+00:00\",\"dateModified\":\"2024-01-15T16:34:13+00:00\",\"description\":\"C\u00e9l\u00e9brer le leadership et l\u2019excellence en b\u00e2timent durable\u00a0 Le concours des Prix du CBDCA reconna\u00eet les membres qui contribuent \u00e0 l\u2019avancement du b\u00e2timent\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Vitrine\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Prix du CBDCA\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Canada Green Building Council (CAGBC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Prix du CBDCA - Canada Green Building Council (CAGBC)","description":"C\u00e9l\u00e9brer le leadership et l\u2019excellence en b\u00e2timent durable\u00a0 Le concours des Prix du CBDCA reconna\u00eet les membres qui contribuent \u00e0 l\u2019avancement du b\u00e2timent","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Prix du CBDCA","og_description":"C\u00e9l\u00e9brer le leadership et l\u2019excellence en b\u00e2timent durable\u00a0 Le concours des Prix du CBDCA reconna\u00eet les membres qui contribuent \u00e0 l\u2019avancement du b\u00e2timent","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/","og_site_name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2024-01-15T16:34:13+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/banner-ad-become-a-member-scaled.webp"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"10 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/","name":"Prix du CBDCA - Canada Green Building Council (CAGBC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2022-03-03T12:17:46+00:00","dateModified":"2024-01-15T16:34:13+00:00","description":"C\u00e9l\u00e9brer le leadership et l\u2019excellence en b\u00e2timent durable\u00a0 Le concours des Prix du CBDCA reconna\u00eet les membres qui contribuent \u00e0 l\u2019avancement du b\u00e2timent","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Vitrine","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Prix du CBDCA"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":1600,"en":76},"featured_image_src":null,"featured_image_src_square":null,"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1600"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/13"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1600"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1600\/revisions"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/802"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1600"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}