{"id":1969,"date":"2022-03-10T15:56:30","date_gmt":"2022-03-10T15:56:30","guid":{"rendered":"https:\/\/cagbcprod.wpengine.com\/?page_id=1969"},"modified":"2023-10-20T09:43:04","modified_gmt":"2023-10-20T13:43:04","slug":"a-propos-du-cbdca","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/a-propos-du-cbdca\/","title":{"rendered":"\u00c0 propos du CBDCA"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0px\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"batir-notre-avenir\"><strong>B\u00e2tir notre avenir<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Le Conseil du b\u00e2timent durable du Canada appuie la transition du secteur du b\u00e2timent vers des b\u00e2timents \u00e9cologiques. Les b\u00e2timents durables sont des outils puissants pour un changement positif. En lib\u00e9rant la valeur et le potentiel des b\u00e2timents durables, le secteur immobilier canadien peut r\u00e9duire consid\u00e9rablement les \u00e9missions de carbone, \u00e9liminer les impacts environnementaux, p\u00e9renniser les actifs et contribuer \u00e0 des collectivit\u00e9s plus saines et plus r\u00e9silientes.<\/p>\n\n\n\n<p>Le CBDCA travaille avec le secteur canadien de l&#8217;immobilier et du b\u00e2timent pour d\u00e9velopper les connaissances sur le march\u00e9, l&#8217;expertise et les solutions pratiques dont ils ont besoin pour pousser leurs efforts de d\u00e9veloppement durable plus loin et plus rapidement.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-1 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button is-style-main\"><a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/pourquoi-le-batiment-durable\/\">POURQUOI DES B\u00c2TIMENTS DURABLES?<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button is-style-main\"><a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/conseil-dadministration\/\">Rencontrez notre conseil d&#8217;administration<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button is-style-main\"><a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/a-propos-du-cbdca\/notre-equipe\/\">Rencontrez notre \u00e9quipe <\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-light is-style-banner-ads\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-moss-green-background-color has-background-dim-100 has-background-dim\"><\/span><img decoding=\"async\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-1356\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/banner-LEED-hours-scaled.webp\" style=\"object-position:86% 36%\" data-object-fit=\"cover\" data-object-position=\"86% 36%\"\/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-cloud-white-color has-text-color has-h-9-font-size\">Avec nos membres, nous accomplissons de grandes choses.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter\"><a class=\"wp-block-button__link has-cloud-white-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Revue-de-lannee-2022-du-CBDCA.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Lisez notre revue de l&#8217;ann\u00e9e<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\"><strong><strong>Qui nous sommes<\/strong><\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Le CBDCA soutient la transition du secteur canadien du b\u00e2timent vers le b\u00e2timent durable sobre en carbone. Nos membres sont des designers, des architectes, des ing\u00e9nieurs, des entreprises de construction, des propri\u00e9taires et des exploitants de b\u00e2timents \u2013 toutes les personnes et les entreprises qui participent \u00e0 la conception, \u00e0 la construction et \u00e0 l\u2019exploitation des b\u00e2timents. Ensemble, nous progressons vers un avenir plus durable.<\/p>\n\n\n\n<p>Le CBDCA est r\u00e9gi par un <a href=\"slickplan:svgmy93f4a0zgo1wjal\">conseil d\u2019administration<\/a>&nbsp;compos\u00e9 de b\u00e9n\u00e9voles qui repr\u00e9sentent la diversit\u00e9 des secteurs et des r\u00e9gions g\u00e9ographiques. Nos membres jouent un r\u00f4le actif par leur participation au sein de <a href=\"slickplan:svgedvegosrtv1q11z3\">comit\u00e9s et de groupes d\u2019acc\u00e9l\u00e9rateurs b\u00e9n\u00e9voles<\/a>.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button is-style-main\"><a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/get-involved\/\">IMPLIQUEZ-VOUS<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-repeated is-style-banner-ads\" style=\"min-height:280px\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-charcoal-grey-background-color has-background-dim-100 has-background-dim\"><\/span><div role=\"img\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-1431 is-repeated\" style=\"background-position:50% 50%;background-image:url(https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/arrow-pattern-charcoal-grey-v2.png)\"><\/div><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-3 gb-3-col-equal\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-1 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\"><div class=\"wp-block-acf-stats-counter wp-block-stat-counter spacing-bottom-1 \"><p class=\"wp-block-stat-counter__value has-text-align-center spacing-top-0\" data-start=\"0\" data-end=\"1100\" data-decimal=\"0\" data-animation=\"2.5\">1100<\/p><\/div>\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-h-6-font-size\">Membres collectifs<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\"><div class=\"wp-block-acf-stats-counter wp-block-stat-counter spacing-bottom-1 \"><p class=\"wp-block-stat-counter__value has-text-align-center spacing-top-0\" data-start=\"0\" data-end=\"14068\" data-decimal=\"0\" data-animation=\"2\">14068<\/p><\/div>\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-h-6-font-size\">Membres individuels<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\"><div class=\"wp-block-acf-stats-counter wp-block-stat-counter spacing-bottom-1 \"><p class=\"wp-block-stat-counter__value has-text-align-center spacing-top-0\" data-start=\"0\" data-end=\"26450\" data-decimal=\"0\" data-animation=\"2\">26450<\/p><\/div>\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-h-6-font-size\">Heures de formation<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\"><strong>Ce que nous faisons<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Le CBDCA offre des produits et des services qui soutiennent le b\u00e2timent durable et \u00e0 carbone z\u00e9ro et qui aident les propri\u00e9taires de b\u00e2timents \u00e0 atteindre leurs objectifs de durabilit\u00e9. Nous travaillons avec le secteur pour influencer l\u2019\u00e9laboration de normes et le d\u00e9veloppement de pratiques exemplaires et sensibiliser le march\u00e9 afin d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer les pratiques du b\u00e2timent durable. Le CBDCA plaide \u00e9galement en faveur des programmes, initiatives et politiques gouvernementales n\u00e9cessaires pour am\u00e9liorer la durabilit\u00e9, la r\u00e9silience et l\u2019\u00e9quit\u00e9 au sein des communaut\u00e9s. &nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Le CBDCA contribue \u00e0 fa\u00e7onner l\u2019avenir du b\u00e2timent durable en r\u00e9alisant des \u00e9tudes de march\u00e9, en offrant des programmes de formation et en donnant l\u2019acc\u00e8s aux principaux syst\u00e8mes de certification et d\u2019\u00e9valuation des b\u00e2timents au monde.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button is-style-main\"><a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/\">NOTRE TRAVAIL<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>   <\/p>\n\n\n<div class=\" wp-block-acf-image-carousel slickjs\" data-per-view=\"4\" data-autoplay-speed=\"\"><div class=\"slickjs__track\"><div class=\"slickjs__slide has-text-align-center\"><a href=\"https:\/\/zerocarbon.com\" target=\"_blank\"><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/about_icons_zerocarbon_FR-1-300x300.png\" class=\"attachment-medium size-medium wp-post-image\" alt=\"Carbon z\u00e9ro\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/about_icons_zerocarbon_FR-1-300x300.png 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/about_icons_zerocarbon_FR-1-150x150.png 150w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/about_icons_zerocarbon_FR-1.png 314w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/figure><\/div><\/a><\/div><div class=\"slickjs__slide has-text-align-center\"><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/about_icons_leed_EN-300x300.png\" class=\"attachment-medium size-medium wp-post-image\" alt=\"LEED\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/about_icons_leed_EN-300x300.png 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/about_icons_leed_EN-150x150.png 150w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/about_icons_leed_EN.png 313w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/figure><\/div><\/div><div class=\"slickjs__slide has-text-align-center\"><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/about_icons-true-300x300.png\" class=\"attachment-medium size-medium wp-post-image\" alt=\"TRUE logo\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/about_icons-true-300x300.png 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/about_icons-true-150x150.png 150w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/about_icons-true.png 313w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/figure><\/div><\/div><div class=\"slickjs__slide has-text-align-center\"><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/about_icons_research_FR-1-300x300.png\" class=\"attachment-medium size-medium wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/about_icons_research_FR-1-300x300.png 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/about_icons_research_FR-1-150x150.png 150w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/about_icons_research_FR-1.png 313w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/figure><\/div><\/div><div class=\"slickjs__slide has-text-align-center\"><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/about_icons-iree-300x300.png\" class=\"attachment-medium size-medium wp-post-image\" alt=\"IREE logo\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/about_icons-iree-300x300.png 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/about_icons-iree-150x150.png 150w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/about_icons-iree.png 313w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/figure><\/div><\/div><div class=\"slickjs__slide has-text-align-center\"><a href=\"https:\/\/www.www.cagbc.org\/learn\" target=\"_self\"><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/about_icons_education_FR-2-300x300.png\" class=\"attachment-medium size-medium wp-post-image\" alt=\"\u00c9ducation\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/about_icons_education_FR-2-300x300.png 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/about_icons_education_FR-2-150x150.png 150w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/about_icons_education_FR-2.png 314w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/figure><\/div><\/a><\/div><div class=\"slickjs__slide has-text-align-center\"><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/about_icons_advocacy_FR-2-300x300.png\" class=\"attachment-medium size-medium wp-post-image\" alt=\"Sensibilsation\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/about_icons_advocacy_FR-2-300x300.png 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/about_icons_advocacy_FR-2-150x150.png 150w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/about_icons_advocacy_FR-2.png 313w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/figure><\/div><\/div><div class=\"slickjs__slide has-text-align-center\"><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/about_icons_services_FR-1-300x300.png\" class=\"attachment-medium size-medium wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/about_icons_services_FR-1-300x300.png 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/about_icons_services_FR-1-150x150.png 150w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/about_icons_services_FR-1.png 314w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/figure><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-light is-style-banner-ads\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-soil-brown-background-color has-background-dim-100 has-background-dim\"><\/span><img decoding=\"async\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-1356\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/banner-LEED-hours-scaled.webp\" style=\"object-position:86% 36%\" data-object-fit=\"cover\" data-object-position=\"86% 36%\"\/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-cloud-white-color has-text-color has-h-9-font-size\">Faites partie de l\u2019avenir durable du Canada.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter\"><a class=\"wp-block-button__link has-cloud-white-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/devenir-membre\/\">Devenez membre<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-bottom:0\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\" id=\"20-ANS-D\u2019HISTOIRE-DU-B\u00c2TIMENT-DURABLE\"><strong>20 ANS D\u2019HISTOIRE DU B\u00c2TIMENT DURABLE<\/strong><\/h3>\n\n\n<div class=\"wp-block-acf-timeline wp-block-timeline slickjs\"><div class=\"wp-block-timeline__slide slickjs__slide\"><dl class=\"wp-block-timeline__slide__item\"><dt>2002<\/dt><dd>Fond\u00e9 en<\/dd><\/dl><\/div><div class=\"wp-block-timeline__slide slickjs__slide\"><dl class=\"wp-block-timeline__slide__item\"><dt>2003<\/dt><dd>Licence LEED de l&#8217;USGBC en<\/dd><\/dl><\/div><div class=\"wp-block-timeline__slide slickjs__slide\"><dl class=\"wp-block-timeline__slide__item\"><dt>2005<\/dt><dd>Cr\u00e9ation du conseil d&#8217;administration \u00e9lu en<\/dd><\/dl><\/div><div class=\"wp-block-timeline__slide slickjs__slide\"><dl class=\"wp-block-timeline__slide__item\"><dt>2006<\/dt><dd>Adh\u00e9sion au WorldGBC en<\/dd><\/dl><\/div><div class=\"wp-block-timeline__slide slickjs__slide\"><dl class=\"wp-block-timeline__slide__item\"><dt>2007<\/dt><dd>Cr\u00e9ation de sections r\u00e9gionales \u00e0 la grandeur du Canada en<\/dd><\/dl><\/div><div class=\"wp-block-timeline__slide slickjs__slide\"><dl class=\"wp-block-timeline__slide__item\"><dt>2008<\/dt><dd>Le CBDCA se joint au conseil de GBCI en<\/dd><\/dl><\/div><div class=\"wp-block-timeline__slide slickjs__slide\"><dl class=\"wp-block-timeline__slide__item\"><dt>2012<\/dt><dd>Mise \u00e0 jour de l&#8217;entente de licence LEED, restructuration du conseil d&#8217;administration, en<\/dd><\/dl><\/div><div class=\"wp-block-timeline__slide slickjs__slide\"><dl class=\"wp-block-timeline__slide__item\"><dt>2015<\/dt><dd>Fusion des sections r\u00e9gionales du CBDCA; \u00e9largissement de la port\u00e9e du travail de sensibilisation et de politique<\/dd><\/dl><\/div><div class=\"wp-block-timeline__slide slickjs__slide\"><dl class=\"wp-block-timeline__slide__item\"><dt>2017<\/dt><dd>Lancement de la Norme du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro en<\/dd><\/dl><\/div><div class=\"wp-block-timeline__slide slickjs__slide\"><dl class=\"wp-block-timeline__slide__item\"><dt>2020<\/dt><dd>Norme du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro v2<\/dd><\/dl><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n    <div class=\"is-style-section-headline \">\n        <h2 class=\"has-h-4-font-size spacing-bottom-0\" id=\"h-news-articles-65b61087dab83\">DERNI\u00c8RES NOUVELLES<\/h2>\n        <div class=\"wp-block-buttons\">\n            <div class=\"wp-block-button is-style-main is-style-main--small\">\n                <a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color\" aria-describedby=\"h-news-articles-65b61087dab83\" href=\"                    \">plus                <\/a>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n                <div class=\"wp-custom-grid\">\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/dans-quels-cas-des-batiments-multiples-peuvent-ils-viser-ensemble-la-certification-leed\/\">\n                                        Dans quels cas des b\u00e2timents multiples peuvent-ils viser ensemble la certification LEED?                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Lorsqu\u2019un projet comprend plus d\u2019un b\u00e2timent situ\u00e9s sur un m\u00eame site et g\u00e9r\u00e9s&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 26, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/when-can-multiple-buildings-pursue-leed-certification-together\/\">\n                                        When can multiple buildings pursue LEED certification together?                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    When a project consists of more than one building sharing a common site&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 26, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-andre-cazelais\/\">\n                                        Demandez \u00e0 l&#8217;expert : Andr\u00e9 Cazelais                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Depuis plus de 30 ans, Andr\u00e9 Cazelais est \u00e0 l\u2019avant-plan des efforts de&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 19, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/ask-the-expert-andre-cazelais\/\">\n                                        Ask the Expert: Andr\u00e9 Cazelais                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    For over 30 years, Andr\u00e9 Cazelais has been at the forefront of the&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 19, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">    <div class=\"is-style-section-headline \">\n        <h2 class=\"has-h-4-font-size\" id=\"h-research-reports\">RECHERCHES ET RAPPORTS LES PLUS R\u00c9CENTS<\/h2>\n        <div class=\"wp-block-buttons\">\n            <div class=\"wp-block-button is-style-main is-style-main--small\">\n                <a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color\" aria-describedby=\"h-research-reports\" href=\"\">plus<\/a>    \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n                <div class=\"wp-custom-grid\">\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/research-and-reports\/divulgation-complete-2022\/\">\n                                        Divulgation compl\u00e8te : Le leadership climatique de l\u2019immobilier en action                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    En l\u2019absence d\u2019exigences et de soutien coh\u00e9rents en mati\u00e8re de divulgation des donn\u00e9es&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    October 26, 2022                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/research-and-reports\/full-disclosure-2022-report\/\">\n                                        Full Disclosure: Real Estate&#8217;s Climate Leadership in action                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    In the absence of consistent requirements and support for building performance data disclosure&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    October 26, 2022                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/research-and-reports\/classeur-de-la-norme-bcz-design-v3\/\">\n                                        Classeur de la Norme BCZ-Design v3                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Classeur de la Norme BCZ-Design v3,                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    June 21, 2022                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/research-and-reports\/norme-du-bcz-design-v3\/\">\n                                        Norme du BCZ-Design v3                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    La Norme du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro \u2013 Design oriente la conception des&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    June 21, 2022                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-light is-style-banner-ads\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-moss-green-background-color has-background-dim-100 has-background-dim\"><\/span><img decoding=\"async\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-1356\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/banner-LEED-hours-scaled.webp\" style=\"object-position:86% 36%\" data-object-fit=\"cover\" data-object-position=\"86% 36%\"\/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-cloud-white-color has-text-color has-h-9-font-size\">Vous avez des questions ou vous souhaitez communiquer avec nous?<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter\"><a class=\"wp-block-button__link has-cloud-white-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/contactez-nous\/\">Envoyez-nous un courriel<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>B\u00e2tir notre avenir Le Conseil du b\u00e2timent durable du Canada appuie la transition&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":13,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":8,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":"","footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00c0 propos du CBDCA - Green Trading Council (GTC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"B\u00e2tir notre avenir Le Conseil du b\u00e2timent durable du Canada appuie la transition du secteur du b\u00e2timent vers des b\u00e2timents \u00e9cologiques. Les b\u00e2timents\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/a-propos-du-cbdca\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00c0 propos du CBDCA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"B\u00e2tir notre avenir Le Conseil du b\u00e2timent durable du Canada appuie la transition du secteur du b\u00e2timent vers des b\u00e2timents \u00e9cologiques. Les b\u00e2timents\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/a-propos-du-cbdca\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Green Trading Council (GTC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-10-20T13:43:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/banner-LEED-hours-scaled.webp\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/a-propos-du-cbdca\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/a-propos-du-cbdca\/\",\"name\":\"\u00c0 propos du CBDCA - Green Trading Council (GTC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-03-10T15:56:30+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-20T13:43:04+00:00\",\"description\":\"B\u00e2tir notre avenir Le Conseil du b\u00e2timent durable du Canada appuie la transition du secteur du b\u00e2timent vers des b\u00e2timents \u00e9cologiques. Les b\u00e2timents\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/a-propos-du-cbdca\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/a-propos-du-cbdca\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/a-propos-du-cbdca\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00c0 propos du CBDCA\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Green Trading Council (GTC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00c0 propos du CBDCA - Green Trading Council (GTC)","description":"B\u00e2tir notre avenir Le Conseil du b\u00e2timent durable du Canada appuie la transition du secteur du b\u00e2timent vers des b\u00e2timents \u00e9cologiques. Les b\u00e2timents","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/a-propos-du-cbdca\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"\u00c0 propos du CBDCA","og_description":"B\u00e2tir notre avenir Le Conseil du b\u00e2timent durable du Canada appuie la transition du secteur du b\u00e2timent vers des b\u00e2timents \u00e9cologiques. Les b\u00e2timents","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/a-propos-du-cbdca\/","og_site_name":"Green Trading Council (GTC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2023-10-20T13:43:04+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/banner-LEED-hours-scaled.webp"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/a-propos-du-cbdca\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/a-propos-du-cbdca\/","name":"\u00c0 propos du CBDCA - Green Trading Council (GTC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2022-03-10T15:56:30+00:00","dateModified":"2023-10-20T13:43:04+00:00","description":"B\u00e2tir notre avenir Le Conseil du b\u00e2timent durable du Canada appuie la transition du secteur du b\u00e2timent vers des b\u00e2timents \u00e9cologiques. Les b\u00e2timents","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/a-propos-du-cbdca\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/a-propos-du-cbdca\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/a-propos-du-cbdca\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00c0 propos du CBDCA"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Green Trading Council (GTC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":1969,"en":689},"featured_image_src":null,"featured_image_src_square":null,"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1969"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/13"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1969"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1969\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1969"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}