{"id":2103,"date":"2022-03-11T14:50:21","date_gmt":"2022-03-11T14:50:21","guid":{"rendered":"https:\/\/cagbcprod.wpengine.com\/?page_id=2103"},"modified":"2024-01-08T12:36:56","modified_gmt":"2024-01-08T17:36:56","slug":"prix-andy-kesteloo","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/prix-andy-kesteloo\/","title":{"rendered":"Les \u00e9tudiants comme chefs de file de la durabilit\u00e9"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0px\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"prix-andy-kesteloo\"><strong>Prix comm\u00e9moratif Andy Kesteloo pour un projet \u00e9tudiant<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Le Prix comm\u00e9moratif Andy Kesteloo pour un projet \u00e9tudiant honore la m\u00e9moire d\u2019Andy Kesteloo, un d\u00e9fenseur visionnaire du b\u00e2timent durable qui a su partager son engagement en faveur d\u2019une plan\u00e8te durable avec humour, sagesse et passion. Le prix est ouvert \u00e0 un \u00e9tudiant actuel de premier cycle ou de cycle sup\u00e9rieur ou \u00e0 un \u00e9tudiant qui terminera son projet au courant des deux ann\u00e9es civiles pr\u00e9c\u00e9dant la date limite de soumission du prix.<\/p>\n\n\n\n<p>Ce prix reconna\u00eet un projet \u00e9tudiant qui fait preuve de leadership, d\u2019innovation, d\u2019inspiration et d\u2019une vision cr\u00e9ative pour l\u2019avenir de la conception \u00e9cologique dans le domaine du b\u00e2timent et des collectivit\u00e9s durables.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/une-etude-de-renovation-profonde-remporte-le-prix-andy-kesteloo-2023\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">D\u00e9couvrez les laur\u00e9ats des prix 2023<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"#ak-anciens-gagnants\">Voir les anciens laur\u00e9atS<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull\" style=\"min-height:382px\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-background-dim-0 has-background-dim\"><\/span><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"2560\" height=\"850\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-4402\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/blcawards_fullwidth_2560x850_EN.jpg\" style=\"object-position:16% 38%\" data-object-fit=\"cover\" data-object-position=\"16% 38%\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/blcawards_fullwidth_2560x850_EN.jpg 2560w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/blcawards_fullwidth_2560x850_EN-300x100.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/blcawards_fullwidth_2560x850_EN-1024x340.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/blcawards_fullwidth_2560x850_EN-768x255.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/blcawards_fullwidth_2560x850_EN-1536x510.jpg 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/blcawards_fullwidth_2560x850_EN-2048x680.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" \/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-large-font-size\"><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\" id=\"criteres\"><strong>Crit\u00e8res<\/strong><strong><\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Le projet \u00e9tudiant doit (sans s\u2019y limiter) :<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>\u00catre une id\u00e9e pour un b\u00e2timent, une composante d\u2019un b\u00e2timent, un produit vert ou une partie du processus de construction.<\/li>\n\n\n\n<li>Exprimer clairement les principes fondamentaux de la durabilit\u00e9 \u00e0 l\u2019aide de strat\u00e9gies innovatrices et de solutions r\u00e9alistes.<\/li>\n\n\n\n<li>Pr\u00e9senter une vision cr\u00e9ative pour le futur des b\u00e2timents et des quartiers durables.<\/li>\n\n\n\n<li>Faire ressortir les principales caract\u00e9ristiques du projet et leurs avantages sur la sant\u00e9 humaine et l\u2019environnement.<\/li>\n\n\n\n<li>D\u00e9montrer la valeur et l\u2019importance de la conception int\u00e9gr\u00e9e ou de la conception de syst\u00e8mes synerg\u00e9tiques.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\" id=\"le-prix\"><strong><strong>Le Prix<\/strong><\/strong><\/h3>\n\n\n\n<ul>\n<li>Un montant de 2\u2009000 $.<\/li>\n\n\n\n<li>Un billet compl\u00e9mentaire \u00e0 la conf\u00e9rence annuelle du CBDCA, b\u00e2tir un changement durable 2025.<\/li>\n\n\n\n<li>Un article pr\u00e9sent\u00e9 dans l\u2019edition speciale Prix du CBDCA de la s\u00e9rie Demandez \u00e0 l&#8217;expert, une entrevue du CBDCA.<\/li>\n\n\n\n<li>Reconnaissance du prix \u00e0 travers un communiqu\u00e9 de presse et un troph\u00e9e.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\" id=\"admissibilite\"><strong><strong>Admissibilit\u00e9<\/strong><\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Le candidat doit \u00eatre soit un \u00e9tudiant actuel de premier cycle ou de cycle sup\u00e9rieur, ou ayant complet\u00e9 son projet dans les deux ann\u00e9es civiles suivant la date limite de soumission des Prix dans un programme d&#8217;\u00e9tudes directement ou indirectement li\u00e9 \u00e0 l&#8217;environnement b\u00e2ti.<br>Il peut \u00eatre inscrit dans divers programmes tels que : l\u2019architecture, l\u2019ing\u00e9nierie, l\u2019urbanisme, le design d\u2019int\u00e9rieur, la planification urbaine, la gestion de la durabilit\u00e9, la gestion de la cha\u00eene d\u2019approvisionnement, la construction, les corps de m\u00e9tier, etc<\/p>\n\n\n\n<p>Les \u00e9quipes qui soumettent un projet r\u00e9alis\u00e9 en groupe doivent nommer un repr\u00e9sentant. Le prix ne peut \u00eatre accord\u00e9 qu\u2019\u00e0 un seul membre du groupe.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\" id=\"exigences-de-candidature\"><strong><strong>Exigences de candidature<\/strong>&nbsp;<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Tous les documents et les \u00e9l\u00e9ments exig\u00e9s seront soumis en ligne. Les \u00e9tudiants peuvent r\u00e9utiliser le mat\u00e9riel de cours le cas \u00e9ch\u00e9ant, mais doivent faire de leur mieux pour ajuster ces \u00e9l\u00e9ments afin que les exigences soient respect\u00e9es.<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Un formulaire du profil personnel<\/li>\n\n\n\n<li>Une preuve du statut d\u2019\u00e9tudiant en premier cycle ou cycle sup\u00e9rieur dans un \u00e9tablissement d\u2019enseignement postsecondaire. Veuillez fournir un re\u00e7u d\u2019inscription, un relev\u00e9 de notes r\u00e9cent ou une lettre de votre d\u00e9partement.<\/li>\n\n\n\n<li>Un texte d\u2019un maximum de 2000 mots sur votre projet et qui peut \u00eatre diff\u00e9rent de votre formation<br>Ce texte doit d\u00e9montrer et d\u00e9crire :\n<ul>\n<li>Comment votre projet satisfait \u00e0 l\u2019objectif et aux crit\u00e8res de ce prix (\u00e9nonc\u00e9s ci-dessus).<\/li>\n\n\n\n<li>Les principales caract\u00e9ristiques du projet et ses impacts positifs pr\u00e9vus sur les plans environnementaux et sociaux.<\/li>\n\n\n\n<li>Votre approche conceptuelle (processus, buts et objectifs) et les le\u00e7ons apprises.<\/li>\n\n\n\n<li>La faisabilit\u00e9 de votre projet et son application pour r\u00e9pondre \u00e0 un besoin r\u00e9el.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n\n\n\n<li>Une lettre de r\u00e9f\u00e9rence sur l&#8217;implication communautaire dans le milieu du b\u00e2timent durable : il doit s&#8217;agir d&#8217;un PDF sign\u00e9 r\u00e9dig\u00e9 par un tiers qui d\u00e9montre un engagement envers la durabilit\u00e9 en dehors de la salle de classe.<\/li>\n\n\n\n<li>Un maximum de quatre affiches du projet pouvant \u00eatre diff\u00e9rentes de votre formation<br>Les affiches doivent \u00eatre soumises en fichiers \u00e9lectroniques PDF ou JPEG.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"finalistes\">Finalistes<\/h3>\n\n\n\n<p>Si votre projet fait partie des deux meilleures soumissions, vous devrez soumettre une vid\u00e9o informelle de cinq minutes ou moins o\u00f9 vous expliquez les m\u00e9rites de votre id\u00e9e, de l&#8217;inspiration qui la sous-tend et donnez un aper\u00e7u aux juges de vos contributions et aspirations personnelles en mati\u00e8re de b\u00e2timent durable. Une fois s\u00e9lectionn\u00e9, vous recevrez des consignes g\u00e9n\u00e9rales d\u00e9crivant les aspects \u00e0 couvrir \u00e0 travers cette vid\u00e9o.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"processus-de-candidature\"><strong><strong>Processus de candidature<\/strong><\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>La pr\u00e9sentation et l\u2019examen des candidatures se font enti\u00e8rement en ligne. Les candidatures peuvent \u00eatre soumises <a href=\"https:\/\/www.judgify.me\/cagbcawards2023\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ici<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<p>Si vous avez besoin d\u2019aide, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 contacter notre <a href=\"mailto:education@cagbc.org\">\u00e9quipe de l\u2019engagement du march\u00e9<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00c9ch\u00e9ancier :<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Lancement du concours : le 15 janvier 2024<\/li>\n\n\n\n<li>Date limite de pr\u00e9sentation des candidatures : le 7 juin 2024<\/li>\n\n\n\n<li>Les deux finalistes seront inform\u00e9s de la soumission de la vid\u00e9o : le 28 juin 2024<\/li>\n\n\n\n<li>Soumissions de vid\u00e9os dues : le 12 juillet 2024<\/li>\n\n\n\n<li>Avis au gagnant : le 31 juillet 2024<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-container-core-group-layout-7 wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"jury-du-prix\"><strong>Jury du Prix<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-media-text is-stacked-on-mobile is-style-bio\"><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"500\" height=\"499\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Alex-Blue-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4826 size-full\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Alex-Blue-1.jpg 500w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Alex-Blue-1-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Alex-Blue-1-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color has-h-8-font-size\" id=\"alex-blue\"><strong><strong><strong>Alex Blue<\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Associ\u00e9e principale, sp\u00e9cialiste \u00e9nergies des b\u00e2timents<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Evoke Buildings Engineering<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-media-text is-stacked-on-mobile is-style-bio\"><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"987\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/James-Furlong-1-987x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4828 size-full\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/James-Furlong-1-987x1024.jpg 987w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/James-Furlong-1-289x300.jpg 289w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/James-Furlong-1-768x796.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/James-Furlong-1-1481x1536.jpg 1481w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/James-Furlong-1.jpg 1836w\" sizes=\"(max-width: 987px) 100vw, 987px\" \/><\/figure><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color has-h-8-font-size\"><strong><strong><strong>James Furlong<\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Associ\u00e9<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>MCW Hemisphere<\/strong><\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-media-text is-stacked-on-mobile is-style-bio\"><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"819\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Tony-Cupido-1-819x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4827 size-full\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Tony-Cupido-1-819x1024.jpg 819w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Tony-Cupido-1-240x300.jpg 240w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Tony-Cupido-1-768x960.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Tony-Cupido-1-1229x1536.jpg 1229w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Tony-Cupido-1-1638x2048.jpg 1638w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Tony-Cupido-1-scaled.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 819px) 100vw, 819px\" \/><\/figure><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color has-h-8-font-size\" id=\"tony-cupido\"><strong>Tony Cupido<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Titulaire de chaire de recherche, Sciences de la durabilit\u00e9 des b\u00e2timents<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Coll\u00e8ge Mohawk<\/strong><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text is-stacked-on-mobile is-style-bio\"><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"757\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Anya-Barkan-3-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5243 size-full\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Anya-Barkan-3-1.jpg 600w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Anya-Barkan-3-1-238x300.jpg 238w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/figure><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color has-h-8-font-size\"><strong>Anya Barkan<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Responsable du d\u00e9veloppement durable<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Multiplex<\/strong><\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-media-text is-stacked-on-mobile is-style-bio\"><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"683\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Michael-Flowers-1-683x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4983 size-full\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Michael-Flowers-1-683x1024.jpg 683w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Michael-Flowers-1-200x300.jpg 200w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Michael-Flowers-1-768x1152.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Michael-Flowers-1-1024x1536.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Michael-Flowers-1-1365x2048.jpg 1365w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Michael-Flowers-1-scaled.jpg 1707w\" sizes=\"(max-width: 683px) 100vw, 683px\" \/><\/figure><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color has-h-8-font-size\"><strong><strong>Michael Flowers<\/strong><\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Ing\u00e9nieur municipal<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>WSP Canada Inc.<\/strong><\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"ak-anciens-gagnants\"><strong>Anciens laur\u00e9ats:<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/annonce-du-laureat-du-prix-andy-kesteloo\/\">\u00c9tude de faisabilit\u00e9 d\u2019\u00e9nergie solaire au Coll\u00e8ge Camosu<\/a><a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/annonce-du-laureat-du-prix-andy-kesteloo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">n<\/a><br>Amanda Garner, Robert Hewitt et Scott Wise, 2022<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Redevelopment of Rundle Manor<\/strong><br>Lindsey Kent, 2021<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Pathways: A Sustainable Approach for Rehabilitation and Regeneration of Vancouver&#8217;s Downtown Eastside<br><\/strong>Colin Pinchin, 2020&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>The Weave Cultural Centre<\/strong><br>Bianca Dahlman, 2019<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Outside the Box<\/strong><br>Tessa Benson, 2018<\/p>\n\n\n\n<p><em>\u00ab Le Prix Andy Kesteloo a eu des r\u00e9percussions incroyables dans ma vie. Il m\u2019a donn\u00e9 une occasion de travailler sur des projets dans lesquels je crois et m\u2019a aid\u00e9e \u00e0 gagner en confiance dans ma future carri\u00e8re. \u00bb<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Alison Walker, analyste en durabilit\u00e9, Integral Group<\/strong><br>Laur\u00e9ate du Prix comm\u00e9moratif Andy Kesteloo pour un projet \u00e9tudiant en 2014<\/p>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Prix comm\u00e9moratif Andy Kesteloo pour un projet \u00e9tudiant Le Prix comm\u00e9moratif Andy Kesteloo&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":13,"featured_media":2105,"parent":1600,"menu_order":1,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":"","footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les \u00e9tudiants comme chefs de file de la durabilit\u00e9 - Canada Green Building Council (CAGBC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Prix comm\u00e9moratif Andy Kesteloo pour un projet \u00e9tudiant Le Prix comm\u00e9moratif Andy Kesteloo pour un projet \u00e9tudiant honore la m\u00e9moire d\u2019Andy Kesteloo, un\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/prix-andy-kesteloo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les \u00e9tudiants comme chefs de file de la durabilit\u00e9\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Prix comm\u00e9moratif Andy Kesteloo pour un projet \u00e9tudiant Le Prix comm\u00e9moratif Andy Kesteloo pour un projet \u00e9tudiant honore la m\u00e9moire d\u2019Andy Kesteloo, un\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/prix-andy-kesteloo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Canada Green Building Council (CAGBC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-01-08T17:36:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/awardwinners_2021_andykesteloo-lindseykent_852x740-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"852\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"740\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"6 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/prix-andy-kesteloo\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/prix-andy-kesteloo\/\",\"name\":\"Les \u00e9tudiants comme chefs de file de la durabilit\u00e9 - Canada Green Building Council (CAGBC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-03-11T14:50:21+00:00\",\"dateModified\":\"2024-01-08T17:36:56+00:00\",\"description\":\"Prix comm\u00e9moratif Andy Kesteloo pour un projet \u00e9tudiant Le Prix comm\u00e9moratif Andy Kesteloo pour un projet \u00e9tudiant honore la m\u00e9moire d\u2019Andy Kesteloo, un\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/prix-andy-kesteloo\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/prix-andy-kesteloo\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/prix-andy-kesteloo\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Vitrine\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Prix du CBDCA\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Les \u00e9tudiants comme chefs de file de la durabilit\u00e9\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Canada Green Building Council (CAGBC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les \u00e9tudiants comme chefs de file de la durabilit\u00e9 - Canada Green Building Council (CAGBC)","description":"Prix comm\u00e9moratif Andy Kesteloo pour un projet \u00e9tudiant Le Prix comm\u00e9moratif Andy Kesteloo pour un projet \u00e9tudiant honore la m\u00e9moire d\u2019Andy Kesteloo, un","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/prix-andy-kesteloo\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Les \u00e9tudiants comme chefs de file de la durabilit\u00e9","og_description":"Prix comm\u00e9moratif Andy Kesteloo pour un projet \u00e9tudiant Le Prix comm\u00e9moratif Andy Kesteloo pour un projet \u00e9tudiant honore la m\u00e9moire d\u2019Andy Kesteloo, un","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/prix-andy-kesteloo\/","og_site_name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2024-01-08T17:36:56+00:00","og_image":[{"width":852,"height":740,"url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/awardwinners_2021_andykesteloo-lindseykent_852x740-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"6 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/prix-andy-kesteloo\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/prix-andy-kesteloo\/","name":"Les \u00e9tudiants comme chefs de file de la durabilit\u00e9 - Canada Green Building Council (CAGBC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2022-03-11T14:50:21+00:00","dateModified":"2024-01-08T17:36:56+00:00","description":"Prix comm\u00e9moratif Andy Kesteloo pour un projet \u00e9tudiant Le Prix comm\u00e9moratif Andy Kesteloo pour un projet \u00e9tudiant honore la m\u00e9moire d\u2019Andy Kesteloo, un","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/prix-andy-kesteloo\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/prix-andy-kesteloo\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/prix-andy-kesteloo\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Vitrine","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Prix du CBDCA","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Les \u00e9tudiants comme chefs de file de la durabilit\u00e9"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":2103,"en":78},"featured_image_src":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/awardwinners_2021_andykesteloo-lindseykent_852x740-1-600x400.jpg","featured_image_src_square":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/awardwinners_2021_andykesteloo-lindseykent_852x740-1-600x600.jpg","pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2103"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/13"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2103"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2103\/revisions"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1600"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2105"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2103"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}