{"id":6379,"date":"2023-01-31T09:49:50","date_gmt":"2023-01-31T14:49:50","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cagbc.org\/?page_id=6379"},"modified":"2023-12-20T08:18:41","modified_gmt":"2023-12-20T13:18:41","slug":"commanditaire-batir-un-changement-durable","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/commandite-coupdoeil\/commanditaire-batir-un-changement-durable\/","title":{"rendered":"Commanditaire de B\u00e2tir un changement durable"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0px\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"lorem-ipsum-dolor-sit-amet\">Principale conf\u00e9rence du b\u00e2timent durable au Canada<\/h2>\n\n\n\n<p>La conf\u00e9rence annuelle du CBDCA,&nbsp;<strong><a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/apprendre\/assister-a-un-evenement\/batir-un-changement-durable\/\">B\u00e2tir un changement durable<\/a>&nbsp;<\/strong>(BLC), est le lieu de rencontre du secteur du b\u00e2timent durable. Elle rassemble des ing\u00e9nieurs, architectes, designers, constructeurs, fabricants, professionnels de l\u2019immobilier et conseillers en politique.<\/p>\n\n\n\n<p>Joignez-vous \u00e0 nous \u00e0&nbsp;<strong>Vancouver, les 1<sup>er<\/sup>&nbsp;et 2 juin 2023,&nbsp;<\/strong>au&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.marriott.com\/en-us\/hotels\/yvrjw-jw-marriott-parq-vancouver\/overview\/\">JW Marriott Parq Vancouver<\/a>,&nbsp;pour une conf\u00e9rence pr\u00e9sent\u00e9e dans un nouveau format qui sera centr\u00e9e sur les solutions efficaces permettant aux grands b\u00e2timents du Canada d\u2019atteindre l\u2019objectif de z\u00e9ro \u00e9mission. Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 la conf\u00e9rence auront l\u2019occasion d\u2019apprendre, d\u2019\u00e9changer et de participer \u00e0 notre d\u00eener de gala qui comprendra un discours liminaire et la remise des Prix du CBDCA. L\u2019inscription sera ouverte \u00e0 compter du 1<sup>er<\/sup>&nbsp;mars 2023.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-moss-green-dark-color has-text-color has-h-4-font-size\" style=\"line-height:0.6\"><strong>Du nouveau en 2023 :<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p style=\"line-height:1.2\">Le CBDCA diffusera en direct les s\u00e9ances de formation du programme pour les personnes qui ne peuvent \u00eatre pr\u00e9sentes sur place.&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color has-h-3-font-size\">Forfaits de commandites<\/h2>\n<\/div>\n\n\n<nav class=\"is-responsive wp-block-navigation is-layout-flex wp-block-navigation-is-layout-flex\" aria-label=\"Forfaits de commandites\" \n\t\t\tdata-wp-interactive\n\t\t\tdata-wp-context='{\"core\":{\"navigation\":{\"overlayOpenedBy\":[],\"type\":\"overlay\",\"roleAttribute\":\"\",\"ariaLabel\":\"Menu\"}}}'\n\t\t><button aria-haspopup=\"true\" aria-label=\"Open menu\" class=\"wp-block-navigation__responsive-container-open \" \n\t\t\tdata-wp-on--click=\"actions.core.navigation.openMenuOnClick\"\n\t\t\tdata-wp-on--keydown=\"actions.core.navigation.handleMenuKeydown\"\n\t\t><svg width=\"24\" height=\"24\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 24 24\" aria-hidden=\"true\" focusable=\"false\"><rect x=\"4\" y=\"7.5\" width=\"16\" height=\"1.5\" \/><rect x=\"4\" y=\"15\" width=\"16\" height=\"1.5\" \/><\/svg><\/button>\n\t\t\t<div class=\"wp-block-navigation__responsive-container  \" style=\"\" id=\"modal-1\" \n\t\t\tdata-wp-class--has-modal-open=\"selectors.core.navigation.isMenuOpen\"\n\t\t\tdata-wp-class--is-menu-open=\"selectors.core.navigation.isMenuOpen\"\n\t\t\tdata-wp-effect=\"effects.core.navigation.initMenu\"\n\t\t\tdata-wp-on--keydown=\"actions.core.navigation.handleMenuKeydown\"\n\t\t\tdata-wp-on--focusout=\"actions.core.navigation.handleMenuFocusout\"\n\t\t\ttabindex=\"-1\"\n\t\t>\n\t\t\t\t<div class=\"wp-block-navigation__responsive-close\" tabindex=\"-1\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"wp-block-navigation__responsive-dialog\" \n\t\t\tdata-wp-bind--aria-modal=\"selectors.core.navigation.ariaModal\"\n\t\t\tdata-wp-bind--aria-label=\"selectors.core.navigation.ariaLabel\"\n\t\t\tdata-wp-bind--role=\"selectors.core.navigation.roleAttribute\"\n\t\t\tdata-wp-effect=\"effects.core.navigation.focusFirstElement\"\n\t\t>\n\t\t\t\t\t\t\t<button aria-label=\"Close menu\" class=\"wp-block-navigation__responsive-container-close\" \n\t\t\tdata-wp-on--click=\"actions.core.navigation.closeMenuOnClick\"\n\t\t><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 24 24\" width=\"24\" height=\"24\" aria-hidden=\"true\" focusable=\"false\"><path d=\"M13 11.8l6.1-6.3-1-1-6.1 6.2-6.1-6.2-1 1 6.1 6.3-6.5 6.7 1 1 6.5-6.6 6.5 6.6 1-1z\"><\/path><\/svg><\/button>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"wp-block-navigation__responsive-container-content\" id=\"modal-1-content\">\n\t\t\t\t\t\t\t<ul class=\"wp-block-navigation__container is-responsive wp-block-navigation\"><li class=\" wp-block-navigation-item wp-block-navigation-link\"><a class=\"wp-block-navigation-item__content\"  href=\"#h-commanditaire-principal\"><span class=\"wp-block-navigation-item__label\">Principal<\/span><\/a><\/li><li class=\" wp-block-navigation-item wp-block-navigation-link\"><a class=\"wp-block-navigation-item__content\"  href=\"#h-commanditaire-d-un-discours-liminaire\"><span class=\"wp-block-navigation-item__label\">Discours liminaire<\/span><\/a><\/li><li class=\" wp-block-navigation-item wp-block-navigation-link\"><a class=\"wp-block-navigation-item__content\"  href=\"#h-commanditaire-du-gala\"><span class=\"wp-block-navigation-item__label\">Gala<\/span><\/a><\/li><li class=\" wp-block-navigation-item wp-block-navigation-link\"><a class=\"wp-block-navigation-item__content\"  href=\"#h-commanditaire-des-lanieres\"><span class=\"wp-block-navigation-item__label\">Lani\u00e8res<\/span><\/a><\/li><li class=\" wp-block-navigation-item wp-block-navigation-link\"><a class=\"wp-block-navigation-item__content\"  href=\"#h-commanditaire-du-salon-de-reseautage\"><span class=\"wp-block-navigation-item__label\">Salon de r\u00e9seautage<\/span><\/a><\/li><li class=\" wp-block-navigation-item wp-block-navigation-link\"><a class=\"wp-block-navigation-item__content\"  href=\"#h-cocktail-d-avant-gala\"><span class=\"wp-block-navigation-item__label\">Cocktail pr\u00e9-gala<\/span><\/a><\/li><li class=\" wp-block-navigation-item wp-block-navigation-link\"><a class=\"wp-block-navigation-item__content\"  href=\"#h-commanditaire-de-la-fete-de-cloture\"><span class=\"wp-block-navigation-item__label\">F\u00eate de cl\u00f4ture<\/span><\/a><\/li><li class=\" wp-block-navigation-item wp-block-navigation-link\"><a class=\"wp-block-navigation-item__content\"  href=\"#h-commanditaire-du-dejeuner\"><span class=\"wp-block-navigation-item__label\">D\u00eener des participants<\/span><\/a><\/li><li class=\" wp-block-navigation-item wp-block-navigation-link\"><a class=\"wp-block-navigation-item__content\"  href=\"#h-commanditaire-du-petit-dejeuner\"><span class=\"wp-block-navigation-item__label\">D\u00e9jeuner des participants<\/span><\/a><\/li><li class=\" wp-block-navigation-item wp-block-navigation-link\"><a class=\"wp-block-navigation-item__content\"  href=\"#h-commanditaire-de-la-reception-vip-des-catalyseurs\"><span class=\"wp-block-navigation-item__label\">R\u00e9ception VIP<\/span><\/a><\/li><li class=\" wp-block-navigation-item wp-block-navigation-link\"><a class=\"wp-block-navigation-item__content\"  href=\"#h-commanditaire-d-une-seance-du-programme\"><span class=\"wp-block-navigation-item__label\">Programme<\/span><\/a><\/li><li class=\" wp-block-navigation-item wp-block-navigation-link\"><a class=\"wp-block-navigation-item__content\"  href=\"#h-commanditaire-d-une-pause-a-la-conference\"><span class=\"wp-block-navigation-item__label\">Pauses de la conf\u00e9rence<\/span><\/a><\/li><li class=\" wp-block-navigation-item wp-block-navigation-link\"><a class=\"wp-block-navigation-item__content\"  href=\"#h-commanditaire-d-une-visite-guidee-de-la-conference\"><span class=\"wp-block-navigation-item__label\">Visite des b\u00e2timents<\/span><\/a><\/li><li class=\" wp-block-navigation-item wp-block-navigation-link\"><a class=\"wp-block-navigation-item__content\"  href=\"#h-commanditaire-d-emplacements-de-choix\"><span class=\"wp-block-navigation-item__label\">Commanditaires d\u2019emplacements de choix<\/span><\/a><\/li><\/ul>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div><\/nav>\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"margin-top:0;margin-bottom:0\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-h-3-font-size\" id=\"h-commanditaire-principal\">Commanditaire principal<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-moss-green-dark-color has-text-color\" style=\"font-size:15px;line-height:0\">VENDUS \u2013 MITSUBISHI ELECTRIC CHAUFFAGE ET CLIMATISATION  <\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-charcoal-grey-color has-text-color has-h-6-font-size\">Commandite exclusive&nbsp;<br>Valeur de 40\u2009000 $ <\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color\">D\u00e9finissez votre organisation comme une championne du b\u00e2timent durable lors de la conf\u00e9rence BLC. En tant que commanditaire principal et pr\u00e9sident honoraire de la conf\u00e9rence, vous accueillez tous les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 la s\u00e9ance d\u2019ouverture et cl\u00f4turez la conf\u00e9rence. Votre statut de commanditaire principal vous accorde une visibilit\u00e9 de premier plan sur le lieu de la conf\u00e9rence et lors de toutes les s\u00e9ances principales. De plus, nouveaut\u00e9 en 2023, vous b\u00e9n\u00e9ficiez d\u2019une visibilit\u00e9 de premier plan aupr\u00e8s d\u2019un public national en direct. Cette commandite comprend une reconnaissance avant l\u2019\u00e9v\u00e9nement, dans toutes les communications et sur le site Web et l\u2019application mobile de la conf\u00e9rence.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Occasions sp\u00e9ciales<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Un repr\u00e9sentant de l\u2019entreprise nomm\u00e9 pr\u00e9sident honoraire de la conf\u00e9rence&nbsp;&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Accueil des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s lors de la s\u00e9ance d\u2019ouverture (en personne et en ligne) et remerciements aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 la cl\u00f4ture de la conf\u00e9rence (en personne et en ligne)&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Inclusion d\u2019un texte de 150 mots et d\u2019une photo du pr\u00e9sident honoraire dans le bulletin du CBDCA<\/li>\n\n\n\n<li>Possibilit\u00e9 pour un (1) d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 inscrit d\u2019\u00eatre assis \u00e0 une table VIP au d\u00eener de gala<\/li>\n\n\n\n<li>Pr\u00e9sentation d\u2019une vid\u00e9o d\u2019une (1) minute pendant la conf\u00e9rence<\/li>\n\n\n\n<li>Mention du nom du commanditaire principal \u00e0 chaque s\u00e9ance et \u00e9v\u00e9nement majeur de la conf\u00e9rence<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Visibilit\u00e9 et diffusion<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Mention du commanditaire principal sur les badges des participants<\/li>\n\n\n\n<li>Logo et lien sur toutes les communications \u00e9lectroniques aux membres du CBDCA et aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de la conf\u00e9rence<\/li>\n\n\n\n<li>Mention du commanditaire principal sur le portail de diffusion en ligne de la conf\u00e9rence (comprend la promotion de la marque sur l\u2019application de clavardage), l\u2019application mobile, le site d\u2019inscription en ligne et la plateforme de la conf\u00e9rence<\/li>\n\n\n\n<li>Mention du commanditaire principal dans la \u00ab&nbsp;section Commanditaires&nbsp;\u00bb de la plateforme de la conf\u00e9rence&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Acc\u00e8s \u00e0 un portail d\u00e9di\u00e9 au commanditaire dans la plateforme virtuelle de la conf\u00e9rence<\/li>\n\n\n\n<li>Mention de la commandite dans le profil en ligne de la conf\u00e9rence de tous les employ\u00e9s du commanditaire principal et sur leurs badges imprim\u00e9s&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Mention du commanditaire dans certaines promotions de l\u2019\u00e9v\u00e9nement par le CBDCA<\/li>\n\n\n\n<li>Logo et lien vers le site de l\u2019entreprise sur le site Web du CBDCA<\/li>\n\n\n\n<li>Logo et lien vers le site de l\u2019entreprise dans certaines communications du CBDCA apr\u00e8s l\u2019\u00e9v\u00e9nement<\/li>\n\n\n\n<li>Utilisation du logo de la conf\u00e9rence du CBDCA \u00e0 des fins promotionnelles jusqu\u2019\u00e0 d\u00e9cembre 2023<\/li>\n\n\n\n<li>Logo dans la publicit\u00e9 promotionnelle dans SABMagazine<\/li>\n\n\n\n<li>Logo dans la publicit\u00e9 de remerciement dans SABMagazine<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Affichage<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Mention du commanditaire principal sur les panneaux de reconnaissance appropri\u00e9s dans l\u2019ensemble du site&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Logo du commanditaire en rotation sur l\u2019\u00e9cran des salles de conf\u00e9rence, y compris la pr\u00e9sentation en boucle de la diapo du commanditaire principal pendant les pauses de programmation dans la salle principale des s\u00e9ances<\/li>\n\n\n\n<li>Logo en statique sur l\u2019\u00e9cran lors de la s\u00e9ance d\u2019ouverture pendant que le repr\u00e9sentant du commanditaire est sur la sc\u00e8ne&nbsp;<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Billets&nbsp;<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>6 LAISSEZ-PASSER COMPLETS \u00e0 la conf\u00e9rence<\/li>\n\n\n\n<li>4 billets additionnels pour le gala <\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-h-3-font-size\" id=\"h-commanditaire-d-un-discours-liminaire-nbsp\">Commanditaire d\u2019un discours liminaire&nbsp;<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-moss-green-dark-color has-text-color\" style=\"font-size:16px;line-height:0\">VENDUS &#8211; LAFARGE, BEIC <\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-h-6-font-size\">Commandite exclusive x2 (ouverture ou cl\u00f4ture de la conf\u00e9rence)&nbsp;<br>Valeur de 20\u2009000 $ &nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color\">Deux discours prononc\u00e9s par des conf\u00e9renciers de renom donneront le ton \u00e0 la conf\u00e9rence annuelle du CBDCA. Les commanditaires d\u2019un discours liminaire pr\u00e9senteront le conf\u00e9rencier du d\u00eener du gala ou celui du panel principal du 2 juin.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Occasions sp\u00e9ciales<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>S\u2019adresser aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s et pr\u00e9senter le conf\u00e9rencier du d\u00eener de gala le 1er juin ou au panel principal, le 2 juin&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Remerciements au commanditaire \u00e0 la s\u00e9ance d\u2019ouverture&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Possibilit\u00e9 pour un (1) d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 inscrit d\u2019\u00eatre assis \u00e0 une table VIP au d\u00eener de gala<\/li>\n\n\n\n<li>Occasion de pr\u00e9senter une vid\u00e9o d\u2019une (1) minute pendant la conf\u00e9rence<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Visibilit\u00e9 et diffusion&nbsp;<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Mention du commanditaire d\u2019un discours liminaire sur toutes les communications de la conf\u00e9rence concernant le conf\u00e9rencier et dans les communications g\u00e9n\u00e9rales sur les commanditaires&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Mention du commanditaire d\u2019un discours liminaire sur le portail de diffusion en ligne de la conf\u00e9rence, l\u2019application mobile et la plateforme de la conf\u00e9rence&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Acc\u00e8s \u00e0 un portail d\u00e9di\u00e9 au commanditaire dans la plateforme virtuelle de la conf\u00e9rence et mention du commanditaire<\/li>\n\n\n\n<li>Mention de la commandite dans le profil en ligne de la conf\u00e9rence de tous les employ\u00e9s du commanditaire et sur leurs badges imprim\u00e9s&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Mention du commanditaire dans certaines promotions de l\u2019\u00e9v\u00e9nement par le CBDCA<\/li>\n\n\n\n<li>Logo et lien vers le site de l\u2019entreprise sur le site Web du CBDCA<\/li>\n\n\n\n<li>Utilisation du logo de la conf\u00e9rence du CBDCA \u00e0 des fins promotionnelles jusqu\u2019\u00e0 d\u00e9cembre 2023<\/li>\n\n\n\n<li>Logo dans la publicit\u00e9 de remerciement dans SABMagazine<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Affichage<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Mention du commanditaire sur les panneaux de reconnaissance appropri\u00e9s pendant toute la conf\u00e9rence<\/li>\n\n\n\n<li>Logo sur l\u2019affiche du discours liminaire d\u2019ouverture<\/li>\n\n\n\n<li>Logo du commanditaire en rotation sur l\u2019\u00e9cran des salles de conf\u00e9rence<\/li>\n\n\n\n<li>Logo en statique sur l\u2019\u00e9cran lors du discours liminaire, pendant que le repr\u00e9sentant du commanditaire est sur la sc\u00e8ne&nbsp;<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Billets<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Quatre (4) LAISSEZ-PASSER COMPLETS \u00e0 la conf\u00e9rence <\/li>\n\n\n\n<li>Trois (3) billets additionnels pour le gala <\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"margin-top:0;margin-bottom:0\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-h-3-font-size\" id=\"h-diner-de-gala-et-celebrations\">D\u00eener de gala et c\u00e9l\u00e9brations<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-moss-green-dark-color has-text-color\" style=\"font-size:16px;line-height:0\">DISPONIBLE<\/p>\n\n\n\n<p>C\u00e9l\u00e9brez les chefs de file du b\u00e2timent durable lors de notre d\u00eener de gala annuel et de la c\u00e9r\u00e9monie de remise des Prix du CBDCA. Le d\u00eener de gala est l&#8217;occasion id\u00e9ale pour interagir avec la fine fleur du b\u00e2timent durable au Canada. Les moments forts incluent un repas gastronomique \u00e0 trois plats, des vins et un discours d&#8217;ouverture engageant.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-h-6-font-size\">Commandite exclusive<br>Valeur de 20\u2009000&nbsp;$<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Occasions sp\u00e9ciales<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Possibilit\u00e9 de s\u2019adresser aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s pendant le d\u00eener de gala<\/li>\n\n\n\n<li>Remerciement au commanditaire pendant le d\u00eener<\/li>\n\n\n\n<li>Possibilit\u00e9 pour un (1) d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 inscrit d\u2019\u00eatre assis \u00e0 une table VIP au d\u00eener de gala<\/li>\n\n\n\n<li>Logo sur le programme et le menu de la soir\u00e9e du gala<\/li>\n\n\n\n<li>Possibilit\u00e9 de pr\u00e9senter une vid\u00e9o d\u2019une (1) minute aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 un moment d\u00e9sign\u00e9 pendant la conf\u00e9rence&nbsp;<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Visibilit\u00e9 et diffusion<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Mention du commanditaire sur l\u2019application mobile et la plateforme de la conf\u00e9rence<\/li>\n\n\n\n<li>Acc\u00e8s \u00e0 la \u00ab&nbsp;section Commanditaires&nbsp;\u00bb de la plateforme de la conf\u00e9rence et mention de la commandite<\/li>\n\n\n\n<li>Mention de la commandite dans le profil en ligne de la conf\u00e9rence de tous les employ\u00e9s du commanditaire et sur leurs badges imprim\u00e9s&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Mention du commanditaire dans certaines promotions de l\u2019\u00e9v\u00e9nement par le CBDCA<\/li>\n\n\n\n<li>Logo et lien vers le site de l\u2019entreprise sur le site Web du CBDCA<\/li>\n\n\n\n<li>Utilisation du logo de la conf\u00e9rence du CBDCA \u00e0 des fins promotionnelles jusqu\u2019en d\u00e9cembre 2023<\/li>\n\n\n\n<li>Logo dans la publicit\u00e9 de remerciement dans SABMagazine<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Affichage<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Mention du commanditaire sur le panneau de reconnaissance appropri\u00e9 pendant toute la conf\u00e9rence<\/li>\n\n\n\n<li>Logo sur l\u2019affichage du gala<\/li>\n\n\n\n<li>Logo du commanditaire en rotation sur l\u2019\u00e9cran des salles de conf\u00e9rence<\/li>\n\n\n\n<li>Pr\u00e9sentation en boucle de la diapo cibl\u00e9e du commanditaire pendant les pauses de programmation du d\u00eener de gala&nbsp;<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Billets&nbsp;<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Quatre (4) LAISSEZ-PASSER COMPLETS \u00e0 la conf\u00e9rence<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"margin-top:0;margin-bottom:0\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-h-3-font-size\" id=\"h-commanditaire-des-lanieres\">Commanditaire des lani\u00e8res<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-moss-green-dark-color has-text-color\" style=\"font-size:16px;line-height:0\">VENDUS \u2013 MITSUBISHI ELECTRIC CHAUFFAGE ET CLIMATISATION <\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-h-6-font-size\">Commandite exclusive<br>Valeur de 15\u2009000 $<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color has-h-6-font-size\">Attirez l\u2019attention de tous les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de la conf\u00e9rence! Cette occasion unique fait de votre marque un \u00e9l\u00e9ment visuel de la conf\u00e9rence, puisqu\u2019elle appara\u00eet sur la lani\u00e8re de badge de chaque d\u00e9l\u00e9gu\u00e9.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Occasions sp\u00e9ciales<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Logo affich\u00e9 de mani\u00e8re tr\u00e8s apparente sur chaque lani\u00e8re de badge (graphisme \u00e0 confirmer avec le commanditaire)<\/li>\n\n\n\n<li>Possibilit\u00e9 de pr\u00e9senter une vid\u00e9o d\u2019une (1) minute aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 un moment d\u00e9sign\u00e9 pendant la conf\u00e9rence&nbsp;<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Visibilit\u00e9 et diffusion<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Mention du commanditaire sur les bo\u00eetes de recyclage des badges \u00e0 la fin de la conf\u00e9rence<\/li>\n\n\n\n<li>Mention du commanditaire sur l\u2019application mobile et des pages de la plateforme de la conf\u00e9rence<\/li>\n\n\n\n<li>Acc\u00e8s \u00e0 la \u00ab&nbsp;section Commanditaires&nbsp;\u00bb de la plateforme de la conf\u00e9rence et mention de la commandite<\/li>\n\n\n\n<li>Mention de la commandite dans le profil en ligne de la conf\u00e9rence de tous les employ\u00e9s du commanditaire et sur leurs badges imprim\u00e9s&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Mention du commanditaire dans certaines promotions de l\u2019\u00e9v\u00e9nement par le CBDCA<\/li>\n\n\n\n<li>Logo et lien vers le site de l\u2019entreprise sur le site Web du CBDCA<\/li>\n\n\n\n<li>Logo et lien vers le site de l\u2019entreprise dans certaines communications du CBDCA apr\u00e8s l\u2019\u00e9v\u00e9nement<\/li>\n\n\n\n<li>Utilisation du logo de la conf\u00e9rence du CBDCA \u00e0 des fins promotionnelles jusqu\u2019en d\u00e9cembre 2023<\/li>\n\n\n\n<li>Logo dans la publicit\u00e9 de remerciement dans SABMagazine<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Affichage<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Mention du commanditaire sur le panneau de reconnaissance appropri\u00e9 pendant toute la conf\u00e9rence<\/li>\n\n\n\n<li>Logo du commanditaire en rotation sur l\u2019\u00e9cran des salles de conf\u00e9rence<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Billets<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Deux (2) LAISSEZ-PASSER COMPLETS \u00e0 la conf\u00e9rence <\/li>\n\n\n\n<li>Deux (2) billets additionnels pour le gala <\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"margin-top:0;margin-bottom:0\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-h-3-font-size\" id=\"h-commanditaire-du-salon-de-reseautage\">Commanditaire du salon de r\u00e9seautage<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-moss-green-dark-color has-text-color\" style=\"font-size:16px;line-height:0\">VENDUS &#8211; ASH GROVE <\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-h-6-font-size\">Commandite exclusive&nbsp;<br>Valeur de 12\u2009500 $&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color has-h-6-font-size\">Offrez aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s un endroit d\u00e9contract\u00e9 et confortable pour se d\u00e9tendre et r\u00e9seauter. Vos repr\u00e9sentants peuvent accueillir les participants dans le salon, \u00e9changer avec eux et utiliser l\u2019espace pour mener des r\u00e9unions interentreprises. Tous les meubles et accessoires du salon (y compris le coin caf\u00e9 !) sont fournis et configur\u00e9s pour favoriser la conversation.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Occasions sp\u00e9ciales<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Mention du commanditaire sur l\u2019application mobile et des pages de la plateforme de la conf\u00e9rence&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Acc\u00e8s \u00e0 la \u00ab section Commanditaires \u00bb de la plateforme de la conf\u00e9rence et mention de la commandite<\/li>\n\n\n\n<li>Mention de la commandite dans le profil en ligne de la conf\u00e9rence de tous les employ\u00e9s du commanditaire et sur leurs badges imprim\u00e9s&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Mention du commanditaire dans certaines promotions de l\u2019\u00e9v\u00e9nement par le CBDCA<\/li>\n\n\n\n<li>Logo et lien vers le site de l\u2019entreprise sur le site Web du CBDCA<\/li>\n\n\n\n<li>Logo et lien vers le site de l\u2019entreprise dans certaines communications du CBDCA apr\u00e8s l\u2019\u00e9v\u00e9nement<\/li>\n\n\n\n<li>Utilisation du logo de la conf\u00e9rence du CBDCA \u00e0 des fins promotionnelles jusqu\u2019en d\u00e9cembre 2023<\/li>\n\n\n\n<li>Logo dans la publicit\u00e9 de remerciement dans SABMagazine<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Affichage<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Logo sur l\u2019affiche du salon de r\u00e9seautage&nbsp;&nbsp;et repr\u00e9sentant \u00e0 chaque table&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Mention du commanditaire sur le panneau de reconnaissance appropri\u00e9 \u00e0 la conf\u00e9rence en personne<\/li>\n\n\n\n<li>Logo du commanditaire en rotation sur l\u2019\u00e9cran des salles de conf\u00e9rence<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Billets<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Trois (3)&nbsp;&nbsp;LAISSEZ-PASSER COMPLETS \u00e0 la conf\u00e9rence <\/li>\n\n\n\n<li>Deux (2) laissez-passer de repr\u00e9sentants dans le salon de r\u00e9seautage (ne comprend pas la participation \u00e0 d\u2019autres volets de la conf\u00e9rence)<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"margin-top:0;margin-bottom:0\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-h-3-font-size\" id=\"h-cocktail-d-avant-gala\">Cocktail d\u2019avant gala<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-moss-green-dark-color has-text-color\" style=\"font-size:16px;line-height:0\">DISPONIBLE<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-h-6-font-size\">Commandite exclusive&nbsp;<br>Valeur de 12\u2009500 $&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color has-h-6-font-size\">Le cocktail d\u2019avant gala est une fa\u00e7on id\u00e9ale de donner le coup d\u2019envoi \u00e0 la conf\u00e9rence et de renouer avec des pairs de tout le pays. Ce cocktail favorisera les conversations anim\u00e9es et suscitera l\u2019enthousiasme pour le d\u00eener de gala et la c\u00e9r\u00e9monie de remise des Prix du CBDCA.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Occasions sp\u00e9ciales&nbsp;<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Occasion de s\u2019adresser aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s en d\u00e9but de r\u00e9ception<\/li>\n\n\n\n<li>Mention du commanditaire pendant la r\u00e9ception<\/li>\n\n\n\n<li>Possibilit\u00e9 de pr\u00e9senter une vid\u00e9o d\u2019une (1) minute aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s pendant la conf\u00e9rence&nbsp;<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Visibilit\u00e9 et diffusion<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Mention du commanditaire sur l\u2019application mobile et des pages de la plateforme de la conf\u00e9rence<\/li>\n\n\n\n<li>Acc\u00e8s \u00e0 la \u00ab section Commanditaires \u00bb de la plateforme de la conf\u00e9rence et mention de la commandite<\/li>\n\n\n\n<li>Mention de la commandite dans le profil en ligne de la conf\u00e9rence de tous les employ\u00e9s du commanditaire et sur leurs badges imprim\u00e9s&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Mention du commanditaire dans certaines promotions de l\u2019\u00e9v\u00e9nement par le CBDCA<\/li>\n\n\n\n<li>Logo et lien vers le site de l\u2019entreprise sur le site Web du CBDCA<\/li>\n\n\n\n<li>Logo et lien vers le site de l\u2019entreprise dans certaines communications du CBDCA apr\u00e8s l\u2019\u00e9v\u00e9nement<\/li>\n\n\n\n<li>Utilisation du logo de la conf\u00e9rence du CBDCA \u00e0 des fins promotionnelles jusqu\u2019en d\u00e9cembre 2023<\/li>\n\n\n\n<li>Logo dans la publicit\u00e9 de remerciement dans SABMagazine<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Affichage<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Logo sur le panneau de reconnaissance appropri\u00e9 \u00e0 la r\u00e9ception et les panneaux d\u2019affichage de la conf\u00e9rence en personne&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Logo du commanditaire en rotation sur l\u2019\u00e9cran des salles de conf\u00e9rence<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Billets<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Deux (2) LAISSEZ-PASSER COMPLETS \u00e0 la conf\u00e9rence<\/li>\n\n\n\n<li>Deux (2) billets additionnels pour le d\u00eener de gala <\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"margin-top:0;margin-bottom:0\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-h-3-font-size\" id=\"h-commanditaire-de-la-fete-de-cloture\">Commanditaire de la f\u00eate de cl\u00f4ture<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-moss-green-dark-color has-text-color\" style=\"font-size:16px;line-height:0\">DISPONIBLE<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-h-6-font-size\">Commandite exclusive&nbsp;<br>Valeur de 12\u2009500 $&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color has-h-6-font-size\">La f\u00eate de fin de soir\u00e9e est l\u2019occasion id\u00e9ale de cl\u00f4turer la conf\u00e9rence. Il y a aura de la musique, des boissons et de la danse pour que les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s puissent continuer de faire la f\u00eate.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Occasions sp\u00e9ciales&nbsp;<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Occasion de s\u2019adresser aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s<\/li>\n\n\n\n<li>Mention du commanditaire au d\u00eener de gala et \u00e0 la f\u00eate&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Possibilit\u00e9 de pr\u00e9senter une vid\u00e9o d\u2019une (1) minute aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 un moment d\u00e9sign\u00e9 pendant la conf\u00e9rence&nbsp;<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Visibilit\u00e9 et diffusion<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Mention du commanditaire sur l\u2019application mobile et la plateforme de la conf\u00e9rence&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Acc\u00e8s \u00e0 la \u00ab section Commanditaires \u00bb de la plateforme de la conf\u00e9rence et mention de la commandite<\/li>\n\n\n\n<li>Mention de la commandite dans le profil en ligne de la conf\u00e9rence de tous les employ\u00e9s du commanditaire et sur leurs badges imprim\u00e9s&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Mention du commanditaire dans certaines promotions de l\u2019\u00e9v\u00e9nement par le CBDCA<\/li>\n\n\n\n<li>Logo et lien vers le site de l\u2019entreprise sur le site Web du CBDCA<\/li>\n\n\n\n<li>Logo et lien vers le site de l\u2019entreprise dans certaines communications du CBDCA apr\u00e8s l\u2019\u00e9v\u00e9nement<\/li>\n\n\n\n<li>Utilisation du logo de la conf\u00e9rence du CBDCA \u00e0 des fins promotionnelles jusqu\u2019en d\u00e9cembre 2023<\/li>\n\n\n\n<li>Logo dans la publicit\u00e9 de remerciement dans SABMagazine<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Affichage<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Logo sur le panneau de reconnaissance de la f\u00eate de fin de soir\u00e9e et les panneaux de la conf\u00e9rence en personne&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Logo du commanditaire en rotation sur l\u2019\u00e9cran des salles de conf\u00e9rence<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Billets<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Deux (2) LAISSEZ-PASSER COMPLETS \u00e0 la conf\u00e9rence <\/li>\n\n\n\n<li>Deux (2) billets additionnels pour le d\u00eener de gala <\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"margin-top:0;margin-bottom:0\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-h-3-font-size\" id=\"h-commanditaire-du-dejeuner\">Commanditaire du d\u00e9jeuner<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-moss-green-dark-color has-text-color\" style=\"font-size:16px;line-height:0\">DISPONIBLE<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-h-6-font-size\">Commandite exclusive<br>Valeur de 12\u2009500 $<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color has-h-6-font-size\">Rencontrez les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s, retrouvez vos coll\u00e8gues et discutez des derniers produits et strat\u00e9gies pendant le d\u00e9jeuner. Votre logo appara\u00eetra sur les panneaux d\u2019affichage de tous les postes de restauration, ce qui vous permettra d\u2019\u00eatre vu par tous les participants, commanditaires, pr\u00e9sentateurs et invit\u00e9s qui ont une fringale.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Occasions sp\u00e9ciales&nbsp;<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Serviettes de table portant la marque de l\u2019entreprise au d\u00e9jeuner d\u2019affaires \u00e9cologique (fournies par le CBDCA)<\/li>\n\n\n\n<li>Mention du commanditaire pendant le repas<\/li>\n\n\n\n<li>Possibilit\u00e9 de pr\u00e9senter une vid\u00e9o d\u2019une (1) minute aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 un moment d\u00e9sign\u00e9 pendant la conf\u00e9rence&nbsp;<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Visibilit\u00e9 et diffusion<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Mention du commanditaire sur l\u2019application mobile et des pages de la plateforme de la conf\u00e9rence&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Acc\u00e8s \u00e0 la \u00ab section Commanditaires \u00bb de la plateforme de la conf\u00e9rence et mention de la commandite&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Mention de la commandite dans le profil en ligne de la conf\u00e9rence de tous les employ\u00e9s du commanditaire et sur leurs badges imprim\u00e9s&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Mention du commanditaire dans certaines promotions de l\u2019\u00e9v\u00e9nement par le CBDCA<\/li>\n\n\n\n<li>Logo et lien vers le site de l\u2019entreprise sur le site Web du CBDCA<\/li>\n\n\n\n<li>Logo et lien vers le site de l\u2019entreprise dans certaines communications du CBDCA apr\u00e8s l\u2019\u00e9v\u00e9nement<\/li>\n\n\n\n<li>Utilisation du logo de la conf\u00e9rence du CBDCA \u00e0 des fins promotionnelles jusqu\u2019en d\u00e9cembre 2023<\/li>\n\n\n\n<li>Logo dans la publicit\u00e9 de remerciement dans SABMagazine<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Affichage<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Affiches aux postes de restauration<\/li>\n\n\n\n<li>Logo sur les panneaux d\u2019affichage appropri\u00e9s \u00e0 la conf\u00e9rence&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Logo du commanditaire en rotation sur l\u2019\u00e9cran des salles de conf\u00e9rence<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Billets<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Deux (2) LAISSEZ-PASSER COMPLETS \u00e0 la conf\u00e9rence<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"margin-top:0;margin-bottom:0\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-h-3-font-size\" id=\"h-commanditaire-du-petit-dejeuner\">Commanditaire du petit d\u00e9jeuner<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-moss-green-dark-color has-text-color\" style=\"font-size:16px;line-height:0\">VENDUS &#8211; LEDCOR GROUP<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-h-6-font-size\">Commandite exclusive<br>Valeur de 10\u2009000 $&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color has-h-6-font-size\">Avec votre logo \u00e0 chaque poste de restauration et dans la salle de pl\u00e9ni\u00e8re, la commandite du petit d\u00e9jeuner est une excellente occasion de pr\u00e9senter votre marque aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s en d\u00e9but de journ\u00e9e.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Occasions sp\u00e9ciales&nbsp;<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Serviettes de table portant la marque de l\u2019entreprise au d\u00e9jeuner d\u2019affaires \u00e9cologique (fournies par le CBDCA)<\/li>\n\n\n\n<li>Mention du commanditaire pendant le petit d\u00e9jeuner<\/li>\n\n\n\n<li>Possibilit\u00e9 de pr\u00e9senter une vid\u00e9o d\u2019une (1) minute aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 un moment d\u00e9sign\u00e9 pendant la conf\u00e9rence&nbsp;&nbsp;<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Visibilit\u00e9 et diffusion<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Mention du commanditaire sur l\u2019application mobile et des pages de la plateforme de la conf\u00e9rence&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Acc\u00e8s \u00e0 la \u00ab section Commanditaires \u00bb de la plateforme de la conf\u00e9rence et mention de la commandite&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Mention de la commandite dans le profil en ligne de la conf\u00e9rence de tous les employ\u00e9s du commanditaire et sur leurs badges imprim\u00e9s&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Mention du commanditaire dans certaines promotions de l\u2019\u00e9v\u00e9nement par le CBDCA<\/li>\n\n\n\n<li>Logo et lien vers le site de l\u2019entreprise sur le site Web du CBDCA<\/li>\n\n\n\n<li>Logo et lien vers le site de l\u2019entreprise dans certaines communications du CBDCA apr\u00e8s l\u2019\u00e9v\u00e9nement<\/li>\n\n\n\n<li>Utilisation du logo de la conf\u00e9rence du CBDCA \u00e0 des fins promotionnelles jusqu\u2019en d\u00e9cembre 2023<\/li>\n\n\n\n<li>Logo dans la publicit\u00e9 de remerciement dans SABMagazine<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Affichage<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Affichage aux postes de restauration<\/li>\n\n\n\n<li>Logo sur les panneaux d\u2019affichage appropri\u00e9s \u00e0 la conf\u00e9rence&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Logo du commanditaire en rotation sur l\u2019\u00e9cran des salles de conf\u00e9rence<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Billets<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Deux (2) LAISSEZ-PASSER COMPLETS \u00e0 la conf\u00e9rence <\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"margin-top:0;margin-bottom:0\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-h-3-font-size\" id=\"h-commanditaire-de-la-reception-vip-des-catalyseurs-nbsp\">Commanditaire de la r\u00e9ception VIP des catalyseurs&nbsp;<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-moss-green-dark-color has-text-color\" style=\"font-size:16px;line-height:0\">DISPONIBLE<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-h-6-font-size\">Commandite exclusive<br>Valeur de 10\u2009000 $<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color has-h-6-font-size\">Il s\u2019agit d\u2019un cocktail exclusif et d\u2019une occasion de r\u00e9unir des champions de haut niveau du b\u00e2timent durable, des fondateurs du CBDCA et des membres de son conseil d\u2019administration, des laur\u00e9ats de prix et d\u2019autres dignitaires de la conf\u00e9rence.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Occasions sp\u00e9ciales&nbsp;<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Accueillir les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 la r\u00e9ception<\/li>\n\n\n\n<li>Mention du commanditaire pendant la r\u00e9ception&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Possibilit\u00e9 de pr\u00e9senter une vid\u00e9o d\u2019une (1) minute aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 un moment d\u00e9sign\u00e9 pendant la conf\u00e9rence&nbsp;<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Visibilit\u00e9 et diffusion<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Mention du commanditaire sur l\u2019application mobile et des pages de la plateforme de la conf\u00e9rence&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Acc\u00e8s \u00e0 la \u00ab section Commanditaires \u00bb de la plateforme de la conf\u00e9rence et mention de la commandite&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Mention de la commandite dans le profil en ligne de la conf\u00e9rence de tous les employ\u00e9s du commanditaire et sur leurs badges imprim\u00e9s&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Mention du commanditaire dans certaines promotions de l\u2019\u00e9v\u00e9nement par le CBDCA<\/li>\n\n\n\n<li>Logo et lien vers le site de l\u2019entreprise sur le site Web du CBDCA<\/li>\n\n\n\n<li>Logo et lien vers le site de l\u2019entreprise dans certaines communications du CBDCA apr\u00e8s l\u2019\u00e9v\u00e9nement<\/li>\n\n\n\n<li>Utilisation du logo de la conf\u00e9rence du CBDCA \u00e0 des fins promotionnelles jusqu\u2019en d\u00e9cembre 2023<\/li>\n\n\n\n<li>Logo dans la publicit\u00e9 de remerciement dans SABMagazine<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Affichage<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Affichage aux postes de restauration<\/li>\n\n\n\n<li>Logo sur les panneaux d\u2019affichage appropri\u00e9s \u00e0 la conf\u00e9rence&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Logo du commanditaire en rotation sur l\u2019\u00e9cran des salles de conf\u00e9rence<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Billets<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Deux (2) LAISSEZ-PASSER COMPLETS \u00e0 la conf\u00e9rence<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"margin-top:0;margin-bottom:0\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-h-3-font-size\" id=\"h-commanditaire-d-une-seance-du-programme\">Commanditaire d\u2019une s\u00e9ance du programme<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-moss-green-dark-color has-text-color\" style=\"font-size:16px;line-height:0\">VENDUS \u2013 PCL, KINGSETT CAPITAL , PERKINS + WILL | 5 COMMANDITES DISPONIBLES<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-h-6-font-size\">Cinq (5) commandites offertes<br>Valeur de 7\u2009500 $&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color has-h-6-font-size\">Commanditez une s\u00e9ance et adressez-vous aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 la conf\u00e9rence ou en ligne. C\u2019est une fa\u00e7on unique de d\u00e9montrer votre engagement envers le b\u00e2timent durable et de positionner votre entreprise par rapport \u00e0 un contenu particulier de la conf\u00e9rence.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Occasions sp\u00e9ciales&nbsp;<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Message du commanditaire aux participants de la s\u00e9ance parrain\u00e9e&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Mention du commanditaire et logo affich\u00e9 pendant la s\u00e9ance&nbsp;<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Visibilit\u00e9 et diffusion<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Mention du commanditaire sur l\u2019application mobile et des pages de la plateforme de la conf\u00e9rence&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Acc\u00e8s \u00e0 la \u00ab section Commanditaires \u00bb de la plateforme de la conf\u00e9rence et mention de la commandite&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Mention de la commandite dans le profil en ligne de la conf\u00e9rence de tous les employ\u00e9s du commanditaire et sur leurs badges imprim\u00e9s&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Mention du commanditaire dans certaines promotions de l\u2019\u00e9v\u00e9nement par le CBDCA<\/li>\n\n\n\n<li>Logo et lien vers le site de l\u2019entreprise sur le site Web du CBDCA<\/li>\n\n\n\n<li>Logo et lien vers le site de l\u2019entreprise dans certaines communications du CBDCA apr\u00e8s l\u2019\u00e9v\u00e9nement<\/li>\n\n\n\n<li>Utilisation du logo de la conf\u00e9rence du CBDCA \u00e0 des fins promotionnelles jusqu\u2019en d\u00e9cembre 2023<\/li>\n\n\n\n<li>Logo dans la publicit\u00e9 de remerciement dans SABMagazine<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Affichage<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Logo sur les panneaux de reconnaissance appropri\u00e9s \u00e0 la s\u00e9ance parrain\u00e9e et \u00e0 la conf\u00e9rence en personne&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Logo du commanditaire en rotation sur l\u2019\u00e9cran des salles de conf\u00e9rence<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Billet<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Un (1) LAISSEZ-PASSER COMPLET \u00e0 la conf\u00e9rence&nbsp;<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"margin-top:0;margin-bottom:0\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-h-3-font-size\" id=\"h-commanditaire-d-une-pause-a-la-conference\">Commanditaire d\u2019une pause \u00e0 la conf\u00e9rence<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-moss-green-dark-color has-text-color\" style=\"font-size:16px;line-height:0\">VENDUS &#8211; INTROBA | 1 COMMANDITE DISPONIBLE<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-h-6-font-size\">Valeur de 7\u2009500 $&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color has-h-6-font-size\">Nos commanditaires des pauses contribuent aux rafra\u00eechissements offerts aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 l\u2019une des 2 pauses pr\u00e9vues au programme \u2013 en milieu d\u2019avant-midi et en fin d\u2019apr\u00e8s-midi.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Occasions sp\u00e9ciales&nbsp;<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Offrir des rafra\u00eechissements aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s pendant l\u2019une des deux pauses pr\u00e9vues&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Mention du commanditaire et logo affich\u00e9 pendant la pause&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Possibilit\u00e9 de pr\u00e9senter une vid\u00e9o d\u2019une (1) minute aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s sur la plateforme de diffusion en direct<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Visibilit\u00e9 et diffusion<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Mention du commanditaire sur l\u2019application mobile et des pages de la plateforme de la conf\u00e9rence&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Acc\u00e8s \u00e0 la \u00ab section Commanditaires \u00bb de la plateforme de la conf\u00e9rence et mention de la commandite&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Mention de la commandite dans le profil en ligne de la conf\u00e9rence de tous les employ\u00e9s du commanditaire et sur leurs badges imprim\u00e9s&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Mention du commanditaire dans certaines promotions de l\u2019\u00e9v\u00e9nement par le CBDCA<\/li>\n\n\n\n<li>Logo et lien vers le site de l\u2019entreprise sur le site Web du CBDCA<\/li>\n\n\n\n<li>Logo et lien vers le site de l\u2019entreprise dans certaines communications du CBDCA apr\u00e8s l\u2019\u00e9v\u00e9nement<\/li>\n\n\n\n<li>Utilisation du logo de la conf\u00e9rence du CBDCA \u00e0 des fins promotionnelles jusqu\u2019en d\u00e9cembre 2023<\/li>\n\n\n\n<li>Logo dans la publicit\u00e9 de remerciement dans SABMagazine<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Affichage<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Affichage \u00e0 chaque poste de restauration<\/li>\n\n\n\n<li>Mention du commanditaire sur le panneau de reconnaissance appropri\u00e9 \u00e0 la conf\u00e9rence en personne<\/li>\n\n\n\n<li>Logo du commanditaire en rotation sur l\u2019\u00e9cran des salles de conf\u00e9rence<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Billet<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Un (1) LAISSEZ-PASSER COMPLET \u00e0 la conf\u00e9rence <\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"margin-top:0;margin-bottom:0\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-h-3-font-size\" id=\"h-commanditaire-d-une-visite-guidee-de-la-conference\">Commanditaire d\u2019une visite guid\u00e9e de la conf\u00e9rence<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-moss-green-dark-color has-text-color\" style=\"font-size:16px;line-height:0\">VENDUS &#8211; HUDSON PACIFIC PROPERTIES | 1 COMMANDITE DISPONIBLE <\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-h-6-font-size\">Valeur de 5 000 $&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color has-h-6-font-size\">Aidez nos d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 donner le coup d\u2019envoi \u00e0 leur exp\u00e9rience de la conf\u00e9rence en visitant des exemples d\u2019excellence en mati\u00e8re de b\u00e2timent durable.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Occasions sp\u00e9ciales&nbsp;<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Possibilit\u00e9 de s&#8217;adresser aux participants de la tourn\u00e9e sur place<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Visibilit\u00e9 et diffusion<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Mention du commanditaire sur l\u2019application mobile et des pages de la plateforme de la conf\u00e9rence&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Acc\u00e8s \u00e0 la \u00ab section Commanditaires \u00bb de la plateforme de la conf\u00e9rence et mention de la commandite&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Mention de la commandite dans le profil en ligne de la conf\u00e9rence de tous les employ\u00e9s du commanditaire et sur leurs badges imprim\u00e9s&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Mention du commanditaire dans certaines promotions de l\u2019\u00e9v\u00e9nement par le CBDCA<\/li>\n\n\n\n<li>Logo et lien vers le site de l\u2019entreprise sur le site Web du CBDCA<\/li>\n\n\n\n<li>Logo et lien vers le site de l\u2019entreprise dans certaines communications du CBDCA apr\u00e8s l\u2019\u00e9v\u00e9nement<\/li>\n\n\n\n<li>Utilisation du logo de la conf\u00e9rence du CBDCA \u00e0 des fins promotionnelles jusqu\u2019en d\u00e9cembre 2023<\/li>\n\n\n\n<li>Logo dans la publicit\u00e9 de remerciement dans SABMagazine<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Affichage<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Affichage \u00e0 chaque emplacement de la visite (lorsque c\u2019est possible)&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Mention du commanditaire sur le panneau de reconnaissance appropri\u00e9 \u00e0 la conf\u00e9rence en personne<\/li>\n\n\n\n<li>Logo du commanditaire en rotation sur l\u2019\u00e9cran des salles de conf\u00e9rence<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Billet<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Un (1) LAISSEZ-PASSER COMPLET \u00e0 la conf\u00e9rence <\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"margin-top:0;margin-bottom:0\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-h-3-font-size\" id=\"h-commanditaire-d-emplacements-de-choix\">Commanditaire d\u2019emplacements de choix<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-moss-green-dark-color has-text-color\" style=\"font-size:16px;line-height:0\">VENDUS &#8211; ASSA ABLOY |  2 COMMANDITES DISPONIBLES<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-h-6-font-size\">Valeur de 5\u2009000 $<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color has-h-6-font-size\">Profitez des nombreuses possibilit\u00e9s de montrer votre marque sur les lieux de la conf\u00e9rence, par exemple dans les zones o\u00f9 convergent les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s, comme les stations d\u2019eau et les stations de recharge des appareils mobiles.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Visibilit\u00e9 et diffusion<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Mention du commanditaire sur l\u2019application mobile et des pages de la plateforme de la conf\u00e9rence&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Acc\u00e8s \u00e0 la \u00ab section Commanditaires \u00bb de la plateforme de la conf\u00e9rence et mention de la commandite&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Mention de la commandite dans le profil en ligne de la conf\u00e9rence de tous les employ\u00e9s du commanditaire et sur leurs badges imprim\u00e9s&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Mention du commanditaire dans certaines promotions de l\u2019\u00e9v\u00e9nement par le CBDCA<\/li>\n\n\n\n<li>Logo et lien vers le site de l\u2019entreprise sur le site Web du CBDCA<\/li>\n\n\n\n<li>Logo et lien vers le site de l\u2019entreprise dans certaines communications du CBDCA apr\u00e8s l\u2019\u00e9v\u00e9nement<\/li>\n\n\n\n<li>Utilisation du logo de la conf\u00e9rence du CBDCA \u00e0 des fins promotionnelles jusqu\u2019en d\u00e9cembre 2023<\/li>\n\n\n\n<li>Logo dans la publicit\u00e9 de remerciement dans SABMagazine<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Affichage<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Logo affich\u00e9 \u00e0 la station appropri\u00e9e<\/li>\n\n\n\n<li>Mention du commanditaire sur le panneau de reconnaissance appropri\u00e9 \u00e0 la conf\u00e9rence en personne<\/li>\n\n\n\n<li>Logo du commanditaire en rotation sur l\u2019\u00e9cran des salles de conf\u00e9rence<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Billet<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Un (1) LAISSEZ-PASSER COMPLET \u00e0 la conf\u00e9rence<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"margin-top:0;margin-bottom:0\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-h-3-font-size\" id=\"h-ami-de-la-conference\">Ami de la conf\u00e9rence<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-moss-green-dark-color has-text-color\" style=\"font-size:16px;line-height:0\">VENDUS &#8211; FIRST CAPITAL, HH ANGUS, ZEIDLER ARCHITECTURE, RJC, ENGINEERS &amp; GEOSCIENTISTS BC | PLUSIEURS COMMANDITES DISPONIBLES<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-h-6-font-size\">Valeur de 2 500 $&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color has-h-6-font-size\">Associez votre marque \u00e0 la conf\u00e9rence du b\u00e2timent durable la plus influente au Canada.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Visibilit\u00e9 et diffusion<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Mention du commanditaire sur l\u2019application mobile et des pages de la plateforme de la conf\u00e9rence&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Acc\u00e8s \u00e0 la \u00ab section Commanditaires \u00bb de la plateforme de la conf\u00e9rence et mention de la commandite&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Mention de la commandite dans le profil en ligne de la conf\u00e9rence de tous les employ\u00e9s du commanditaire et sur leurs badges imprim\u00e9s&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Mention du commanditaire dans certaines promotions de l\u2019\u00e9v\u00e9nement par le CBDCA<\/li>\n\n\n\n<li>Logo et lien vers le site de l\u2019entreprise sur le site Web du CBDCA<\/li>\n\n\n\n<li>Logo et lien vers le site de l\u2019entreprise dans certaines communications du CBDCA apr\u00e8s l\u2019\u00e9v\u00e9nement<\/li>\n\n\n\n<li>Utilisation du logo de la conf\u00e9rence du CBDCA \u00e0 des fins promotionnelles jusqu\u2019en d\u00e9cembre 2023<\/li>\n\n\n\n<li>Logo dans la publicit\u00e9 de remerciement dans SABMagazine<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Affiche<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Mention du commanditaire sur le panneau de reconnaissance appropri\u00e9 \u00e0 la conf\u00e9rence en personne<\/li>\n\n\n\n<li>Nom du commanditaire en rotation sur l\u2019\u00e9cran des salles de conf\u00e9rence<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">Billet<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<ul>\n<li>Un (1) LAISSEZ-PASSER COMPLET \u00e0 la conf\u00e9rence<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/details><\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Principale conf\u00e9rence du b\u00e2timent durable au Canada La conf\u00e9rence annuelle du CBDCA,&nbsp;B\u00e2tir un&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":17,"featured_media":0,"parent":6405,"menu_order":1,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":"","footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Commanditaire de B\u00e2tir un changement durable - Canada Green Building Council (CAGBC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Sponsor opportunities at Building Lasting Change 2023.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/commandite-coupdoeil\/commanditaire-batir-un-changement-durable\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Commanditaire de B\u00e2tir un changement durable\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Sponsor opportunities at Building Lasting Change 2023.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/commandite-coupdoeil\/commanditaire-batir-un-changement-durable\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Canada Green Building Council (CAGBC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-12-20T13:18:41+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"19 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/commandite-coupdoeil\/commanditaire-batir-un-changement-durable\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/commandite-coupdoeil\/commanditaire-batir-un-changement-durable\/\",\"name\":\"Commanditaire de B\u00e2tir un changement durable - Canada Green Building Council (CAGBC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-01-31T14:49:50+00:00\",\"dateModified\":\"2023-12-20T13:18:41+00:00\",\"description\":\"Sponsor opportunities at Building Lasting Change 2023.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/commandite-coupdoeil\/commanditaire-batir-un-changement-durable\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/commandite-coupdoeil\/commanditaire-batir-un-changement-durable\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/commandite-coupdoeil\/commanditaire-batir-un-changement-durable\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La commandite en un coup d\u2019\u0153il\u00a0\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/commandite-coupdoeil\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Commanditaire de B\u00e2tir un changement durable\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Canada Green Building Council (CAGBC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Commanditaire de B\u00e2tir un changement durable - Canada Green Building Council (CAGBC)","description":"Sponsor opportunities at Building Lasting Change 2023.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/commandite-coupdoeil\/commanditaire-batir-un-changement-durable\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Commanditaire de B\u00e2tir un changement durable","og_description":"Sponsor opportunities at Building Lasting Change 2023.","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/commandite-coupdoeil\/commanditaire-batir-un-changement-durable\/","og_site_name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2023-12-20T13:18:41+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"19 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/commandite-coupdoeil\/commanditaire-batir-un-changement-durable\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/commandite-coupdoeil\/commanditaire-batir-un-changement-durable\/","name":"Commanditaire de B\u00e2tir un changement durable - Canada Green Building Council (CAGBC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2023-01-31T14:49:50+00:00","dateModified":"2023-12-20T13:18:41+00:00","description":"Sponsor opportunities at Building Lasting Change 2023.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/commandite-coupdoeil\/commanditaire-batir-un-changement-durable\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/commandite-coupdoeil\/commanditaire-batir-un-changement-durable\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/commandite-coupdoeil\/commanditaire-batir-un-changement-durable\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La commandite en un coup d\u2019\u0153il\u00a0","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/commandite-coupdoeil\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Commanditaire de B\u00e2tir un changement durable"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":6379,"en":6223},"featured_image_src":null,"featured_image_src_square":null,"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6379"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/17"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6379"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6379\/revisions"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6405"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6379"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}