{"id":804,"date":"2021-12-05T20:09:59","date_gmt":"2021-12-05T20:09:59","guid":{"rendered":"https:\/\/cagbcprod.wpengine.com\/?page_id=804"},"modified":"2023-10-20T10:56:39","modified_gmt":"2023-10-20T14:56:39","slug":"vitrine-du-batiment-durable","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/","title":{"rendered":"Vitrine du b\u00e2timent durable"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0px\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"le-batiment-durable-dans-ce-qu-il-a-de-meilleur\"><strong>Le b\u00e2timent durable dans ce qu\u2019il a de meilleur<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>D\u00e9couvrez les projets les plus innovants et les \u00e9quipes, les technologies et les produits qui les rendent exceptionnels. Vous trouverez ici des \u00e9tudes de cas de b\u00e2timents durables, y compris de projets importants certifi\u00e9s Carbone z\u00e9ro et LEED au Canada.&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0\">\n    <div class=\"is-style-section-headline \">\n        <h2 class=\"has-h-4-font-size spacing-bottom-0\" id=\"h-case-studies-65b6101ec1b9d\">Projets en vedette<\/h2>\n        <div class=\"wp-block-buttons\">\n            <div class=\"wp-block-button is-style-main is-style-main--small\">\n                <a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color\" aria-describedby=\"h-case-studies-65b6101ec1b9d\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/\">plus<\/a>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n    \n        <div class=\"wp-custom-grid\">\n                            <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                    <div>\n                                                    <img decoding=\"async\" src=\"\" alt=\"\" \/>\n                                                <h3 class=\"has-h-5-font-size\">\n                            <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/pleins-feux-sur-un-projet-leed-constitution-square-a-ottawa-obtient-la-certification-platine-de-leed-be-ee\/\" target=\"_self\">\n                                Constitution Square \u00e0 Ottawa obtient la certification Platine de LEED BE : E&#038;E                            <\/a>\n                        <\/h3>\n                        <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                            Nous nous sommes entretenus avec Oxford \u00e0 verdir son portefeuille immobilier et les&hellip;                        <\/div>\n                        <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                            December 5, 2021                        <\/span>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n                            <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                    <div>\n                                                    <img decoding=\"async\" src=\"\" alt=\"\" \/>\n                                                <h3 class=\"has-h-5-font-size\">\n                            <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/evolv1\/\" target=\"_self\">\n                                evolv1                            <\/a>\n                        <\/h3>\n                        <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                            Le premier projet certifi\u00e9 B\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro \u2013 Design a maintenant obtenu&hellip;                        <\/div>\n                        <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                            December 5, 2021                        <\/span>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n                            <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                    <div>\n                                                    <img decoding=\"async\" src=\"\" alt=\"\" \/>\n                                                <h3 class=\"has-h-5-font-size\">\n                            <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/ottawa_station\/\" target=\"_self\">\n                                La gare d\u2019Ottawa \u2013 VIA Rail                            <\/a>\n                        <\/h3>\n                        <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                            La gare d\u2019Ottawa est l\u2019une des gares plus achaland\u00e9es de VIA Rail au&hellip;                        <\/div>\n                        <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                            December 5, 2021                        <\/span>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n                            <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                    <div>\n                                                    <img decoding=\"async\" src=\"\" alt=\"\" \/>\n                                                <h3 class=\"has-h-5-font-size\">\n                            <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/le-phenix\/\" target=\"_self\">\n                                Le Ph\u00e9nix                            <\/a>\n                        <\/h3>\n                        <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                            Le Ph\u00e9nix se distingue une nouvelle fois et obtient la certification B\u00e2timent \u00e0&hellip;                        <\/div>\n                        <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                            December 5, 2021                        <\/span>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n                    <\/div>\n        <\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-light is-style-banner-ads\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-moss-green-background-color has-background-dim-100 has-background-dim\"><\/span><img decoding=\"async\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-595\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/banner-ad-become-a-member-scaled.webp\" style=\"object-position:87% 35%\" data-object-fit=\"cover\" data-object-position=\"87% 35%\"\/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-cloud-white-color has-text-color has-h-9-font-size\">Vous aimeriez que votre projet soit pr\u00e9sent\u00e9?<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-1 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-cloud-white-color has-text-color wp-element-button\" href=\"mailto:media@cagbc.org\">Envoyez-nous votre \u00e9tude de cas<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n    <div class=\"is-style-section-headline \">\n        <h2 class=\"has-h-4-font-size spacing-bottom-0\" id=\"h-case-studies-65b6101ecf9c1\">\u00c9TUDES DE CAS DE PROJETS CARBONE Z\u00c9RO<\/h2>\n        <div class=\"wp-block-buttons\">\n            <div class=\"wp-block-button is-style-main is-style-main--small\">\n                <a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color\" aria-describedby=\"h-case-studies-65b6101ecf9c1\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/?rtng=batiment-a-zero-carbone\">PLUS<\/a>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n                <div class=\"wp-custom-grid wp-custom-grid--two-col\">\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card\">\n                            <div>\n                                                                    <div class=\"wp-block-cover alignfull is-style-banner-ads is-style-brand-wordmark spacing-bottom-2\" style=\"--wp-block-cover-min-height: 258px;\">\n                                        <span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__gradient-background\"><\/span>\n                                        <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"576\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/GuelphHQ_Rendering_Exteriorlogo-1024x576.jpg\" class=\"wp-custom-card__image wp-block-cover__image-background wp-post-image\" alt=\"Co-operators New Headquaters - Render Image\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/GuelphHQ_Rendering_Exteriorlogo-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/GuelphHQ_Rendering_Exteriorlogo-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/GuelphHQ_Rendering_Exteriorlogo-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/GuelphHQ_Rendering_Exteriorlogo-1536x864.jpg 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/GuelphHQ_Rendering_Exteriorlogo-2048x1152.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>                                    <\/div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/nouveau-siege-social-de-co-operators\/\">\n                                        Nouveau si\u00e8ge social de Co-operators\u00a0\u00a0                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Le nouveau si\u00e8ge social de Co-operators, situ\u00e9 au 101 Cooper Drive, \u00e0 Guelph,&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    June 16, 2023                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card\">\n                            <div>\n                                                                    <div class=\"wp-block-cover alignfull is-style-banner-ads is-style-brand-wordmark spacing-bottom-2\" style=\"--wp-block-cover-min-height: 258px;\">\n                                        <span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__gradient-background\"><\/span>\n                                        <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"247\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/jp_banner_2400x580px-1024x247.jpg\" class=\"wp-custom-card__image wp-block-cover__image-background wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/jp_banner_2400x580px-1024x247.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/jp_banner_2400x580px-300x73.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/jp_banner_2400x580px-768x186.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/jp_banner_2400x580px-1536x371.jpg 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/jp_banner_2400x580px-2048x495.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>                                    <\/div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/jacques-parizeau-bcz-p\/\">\n                                        L&#8217;\u00c9difice Jacques-Parizeau                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    La certification BCZ-Performance orientera les futurs projets d\u2019Ivanho\u00e9 Cambridge Situ\u00e9 au c\u0153ur du&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    May 29, 2023                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card\">\n                            <div>\n                                                                    <div class=\"wp-block-cover alignfull is-style-banner-ads is-style-brand-wordmark spacing-bottom-2\" style=\"--wp-block-cover-min-height: 258px;\">\n                                        <span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__gradient-background\"><\/span>\n                                        <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"256\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/phenix_1200x300-1024x256.jpg\" class=\"wp-custom-card__image wp-block-cover__image-background wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/phenix_1200x300-1024x256.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/phenix_1200x300-300x75.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/phenix_1200x300-768x192.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/phenix_1200x300.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>                                    <\/div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/le-phenix\/\">\n                                        Le Ph\u00e9nix                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Le Ph\u00e9nix se distingue une nouvelle fois et obtient la certification B\u00e2timent \u00e0&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    April 28, 2022                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card\">\n                            <div>\n                                                                    <div class=\"wp-block-cover alignfull is-style-banner-ads is-style-brand-wordmark spacing-bottom-2\" style=\"--wp-block-cover-min-height: 258px;\">\n                                        <span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__gradient-background\"><\/span>\n                                        <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"248\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/humber_render-1024x248.jpg\" class=\"wp-custom-card__image wp-block-cover__image-background wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/humber_render-1024x248.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/humber_render-300x73.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/humber_render-768x186.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/humber_render-1536x372.jpg 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/humber_render-2048x495.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>                                    <\/div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/edifice_nx_du_college_humber\/\">\n                                        L\u2019\u00e9difice NX du Coll\u00e8ge Humber                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    L\u2019\u00e9difice NX du Coll\u00e8ge Humber est le premier projet de r\u00e9novation \u00e0 obtenir&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    March 15, 2022                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-light is-style-banner-ads\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-moss-green-background-color has-background-dim-100 has-background-dim\"><\/span><img decoding=\"async\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-595\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/banner-ad-become-a-member-scaled.webp\" style=\"object-position:87% 35%\" data-object-fit=\"cover\" data-object-position=\"87% 35%\"\/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-cloud-white-color has-text-color has-h-9-font-size\">Consultez la base de donn\u00e9es des projets LEED.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-2 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-cloud-white-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/leed.cagbc.org\/LEED\/projectprofile_FR.aspx\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">BASE De DONN\u00e9s<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n    <div class=\"is-style-section-headline \">\n        <h2 class=\"has-h-4-font-size spacing-bottom-0\" id=\"h-case-studies-65b6101ed7cf5\">\u00c9TUDES DE CAS DE PROJETS LEED<\/h2>\n        <div class=\"wp-block-buttons\">\n            <div class=\"wp-block-button is-style-main is-style-main--small\">\n                <a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color\" aria-describedby=\"h-case-studies-65b6101ed7cf5\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/?rtng=leed-v4-1\">VOIR D\u2019AUTRES PROJETS LEED<\/a>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n                <div class=\"wp-custom-grid wp-custom-grid--two-col\">\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card\">\n                            <div>\n                                                                    <div class=\"wp-block-cover alignfull is-style-banner-ads is-style-brand-wordmark spacing-bottom-2\" style=\"--wp-block-cover-min-height: 258px;\">\n                                        <span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__gradient-background\"><\/span>\n                                        <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"256\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/exterior_platform-1024x256.png\" class=\"wp-custom-card__image wp-block-cover__image-background wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/exterior_platform-1024x256.png 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/exterior_platform-300x75.png 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/exterior_platform-768x192.png 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/exterior_platform.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>                                    <\/div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/ottawa_station\/\">\n                                        La gare d\u2019Ottawa \u2013 VIA Rail                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    La gare d\u2019Ottawa est l\u2019une des gares plus achaland\u00e9es de VIA Rail au&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    August 10, 2020                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card\">\n                            <div>\n                                                                    <div class=\"wp-block-cover alignfull is-style-banner-ads is-style-brand-wordmark spacing-bottom-2\" style=\"--wp-block-cover-min-height: 258px;\">\n                                        <span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__gradient-background\"><\/span>\n                                        <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"247\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/66Slater_1200x290px-1024x247.jpg\" class=\"wp-custom-card__image wp-block-cover__image-background wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/66Slater_1200x290px-1024x247.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/66Slater_1200x290px-300x73.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/66Slater_1200x290px-768x186.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/66Slater_1200x290px.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>                                    <\/div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/66-rue-slater\/\">\n                                        66 rue Slater                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    L\u2019immeuble du 66 rue Slater est situ\u00e9 en plein c\u0153ur du quartier des&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    April 20, 2016                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card\">\n                            <div>\n                                                                    <div class=\"wp-block-cover alignfull is-style-banner-ads is-style-brand-wordmark spacing-bottom-2\" style=\"--wp-block-cover-min-height: 258px;\">\n                                        <span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__gradient-background\"><\/span>\n                                        <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"247\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2009\/10\/YongeCorporate_1200x290px-1024x247.jpg\" class=\"wp-custom-card__image wp-block-cover__image-background wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2009\/10\/YongeCorporate_1200x290px-1024x247.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2009\/10\/YongeCorporate_1200x290px-300x73.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2009\/10\/YongeCorporate_1200x290px-768x186.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2009\/10\/YongeCorporate_1200x290px.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>                                    <\/div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/le-yonge-corporate-centre-de-cadillac-fairview\/\">\n                                        Le Yonge Corporate Centre de Cadillac Fairview                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Situ\u00e9 \u00e0 North York, en Ontario, le Yonge Corporate Centre de Cadillac Fairview&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    October 9, 2009                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n    <div class=\"is-style-section-headline \">\n        <h2 class=\"has-h-4-font-size spacing-bottom-0\" id=\"h-case-studies-65b6101ee0d91\">\u00c9TUDES DE CAS DE PROJETS TRUE<\/h2>\n        <div class=\"wp-block-buttons\">\n            <div class=\"wp-block-button is-style-main is-style-main--small\">\n                <a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color\" aria-describedby=\"h-case-studies-65b6101ee0d91\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/?rtng=true\">PLUS<\/a>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n                <div class=\"wp-custom-grid wp-custom-grid--two-col\">\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card\">\n                            <div>\n                                                                    <div class=\"wp-block-cover alignfull is-style-banner-ads is-style-brand-wordmark spacing-bottom-2\" style=\"--wp-block-cover-min-height: 258px;\">\n                                        <span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__gradient-background\"><\/span>\n                                        <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"500\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/riverside_natural_foods.jpg\" class=\"wp-custom-card__image wp-block-cover__image-background wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/riverside_natural_foods.jpg 800w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/riverside_natural_foods-300x188.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/riverside_natural_foods-768x480.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>                                    <\/div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/riverside-natural-foods\/\">\n                                        Riverside Natural Foods                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Durabilit\u00e9, nutrition et leadership, naturellement Riverside Natural Foods, une entreprise canadienne, produit des&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    October 1, 2020                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card\">\n                            <div>\n                                                                    <div class=\"wp-block-cover alignfull is-style-banner-ads is-style-brand-wordmark spacing-bottom-2\" style=\"--wp-block-cover-min-height: 258px;\">\n                                        <span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__gradient-background\"><\/span>\n                                        <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"862\" height=\"517\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/cintas_project3.jpg\" class=\"wp-custom-card__image wp-block-cover__image-background wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/cintas_project3.jpg 862w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/cintas_project3-300x180.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/cintas_project3-768x461.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 862px) 100vw, 862px\" \/>                                    <\/div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/centre-de-distribution-de-cintas-a-toronto\/\">\n                                        Centre de distribution de Cintas \u00e0 Toronto                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Une strat\u00e9gie globale pilot\u00e9e par les employ\u00e9s m\u00e8ne \u00e0 l\u2019une des premi\u00e8res certifications&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    June 1, 2019                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card\">\n                            <div>\n                                                                    <div class=\"wp-block-cover alignfull is-style-banner-ads is-style-brand-wordmark spacing-bottom-2\" style=\"--wp-block-cover-min-height: 258px;\">\n                                        <span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__gradient-background\"><\/span>\n                                        <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Que_Pasa_Foods_1.jpg\" class=\"wp-custom-card__image wp-block-cover__image-background wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Que_Pasa_Foods_1.jpg 800w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Que_Pasa_Foods_1-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Que_Pasa_Foods_1-768x432.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>                                    <\/div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/que-pasa-mexican-foods\/\">\n                                        Que Pasa Foods \u2013 Installation de production de Delta                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Le premier projet certifi\u00e9 TRUE au Canada s\u2019inscrit dans la d\u00e9marche visant \u00e0&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    March 1, 2019                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n    <div class=\"is-style-section-headline \">\n        <h2 class=\"has-h-4-font-size spacing-bottom-0\" id=\"h-case-studies-65b6101ee86a0\">\u00c9TUDES DE CAS DE PROJETS INVESTORY READY (IREE) <\/h2>\n        <div class=\"wp-block-buttons\">\n            <div class=\"wp-block-button is-style-main is-style-main--small\">\n                <a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color\" aria-describedby=\"h-case-studies-65b6101ee86a0\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/?rtng=iree-icp\">PLUS<\/a>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n                <div class=\"wp-custom-grid wp-custom-grid--two-col\">\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card\">\n                            <div>\n                                                                    <div class=\"wp-block-cover alignfull is-style-banner-ads is-style-brand-wordmark spacing-bottom-2\" style=\"--wp-block-cover-min-height: 258px;\">\n                                        <span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__gradient-background\"><\/span>\n                                        <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"862\" height=\"517\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/prudential_project_2.jpg\" class=\"wp-custom-card__image wp-block-cover__image-background wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/prudential_project_2.jpg 862w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/prudential_project_2-300x180.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/prudential_project_2-768x461.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 862px) 100vw, 862px\" \/>                                    <\/div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/301-prudential-drive\/\">\n                                        301 Prudential Drive                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Premier projet d\u2019IRLM en copropri\u00e9t\u00e9 \u00e9co\u00e9nerg\u00e9tique certifi\u00e9 IREE au Canada La tour r\u00e9sidentielle&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    December 12, 2020                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card\">\n                            <div>\n                                                                    <div class=\"wp-block-cover alignfull is-style-banner-ads is-style-brand-wordmark spacing-bottom-2\" style=\"--wp-block-cover-min-height: 258px;\">\n                                        <span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__gradient-background\"><\/span>\n                                        <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"862\" height=\"517\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/woodgreen_project.jpg\" class=\"wp-custom-card__image wp-block-cover__image-background wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/woodgreen_project.jpg 862w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/woodgreen_project-300x180.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/woodgreen_project-768x461.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 862px) 100vw, 862px\" \/>                                    <\/div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/projet-de-renovation-de-woodgreen\/\">\n                                        Projet de r\u00e9novation de Woodgreen                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Efficiency Capital r\u00e9alise le premier projet d\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique certifi\u00e9 IREE au Canada pour&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    November 1, 2020                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-light is-style-banner-ads\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-moss-green-background-color has-background-dim-100 has-background-dim\"><\/span><img decoding=\"async\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-595\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/banner-ad-become-a-member-scaled.webp\" style=\"object-position:87% 35%\" data-object-fit=\"cover\" data-object-position=\"87% 35%\"\/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-cloud-white-color has-text-color has-h-9-font-size\">D\u00e9couvrez toutes les \u00e9tudes de cas.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-3 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-cloud-white-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u00e9tudeS de cas<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le b\u00e2timent durable dans ce qu\u2019il a de meilleur D\u00e9couvrez les projets les&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0,"parent":802,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":"","footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Vitrine du b\u00e2timent durable - Canada Green Building Council (CAGBC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Le b\u00e2timent durable dans ce qu\u2019il a de meilleur D\u00e9couvrez les projets les plus innovants et les \u00e9quipes, les technologies et les produits qui les rendent\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Vitrine du b\u00e2timent durable\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le b\u00e2timent durable dans ce qu\u2019il a de meilleur D\u00e9couvrez les projets les plus innovants et les \u00e9quipes, les technologies et les produits qui les rendent\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Canada Green Building Council (CAGBC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-10-20T14:56:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/banner-ad-become-a-member-scaled.webp\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/\",\"name\":\"Vitrine du b\u00e2timent durable - Canada Green Building Council (CAGBC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-12-05T20:09:59+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-20T14:56:39+00:00\",\"description\":\"Le b\u00e2timent durable dans ce qu\u2019il a de meilleur D\u00e9couvrez les projets les plus innovants et les \u00e9quipes, les technologies et les produits qui les rendent\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Vitrine\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Vitrine du b\u00e2timent durable\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Canada Green Building Council (CAGBC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Vitrine du b\u00e2timent durable - Canada Green Building Council (CAGBC)","description":"Le b\u00e2timent durable dans ce qu\u2019il a de meilleur D\u00e9couvrez les projets les plus innovants et les \u00e9quipes, les technologies et les produits qui les rendent","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Vitrine du b\u00e2timent durable","og_description":"Le b\u00e2timent durable dans ce qu\u2019il a de meilleur D\u00e9couvrez les projets les plus innovants et les \u00e9quipes, les technologies et les produits qui les rendent","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/","og_site_name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2023-10-20T14:56:39+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/banner-ad-become-a-member-scaled.webp"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/","name":"Vitrine du b\u00e2timent durable - Canada Green Building Council (CAGBC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2021-12-05T20:09:59+00:00","dateModified":"2023-10-20T14:56:39+00:00","description":"Le b\u00e2timent durable dans ce qu\u2019il a de meilleur D\u00e9couvrez les projets les plus innovants et les \u00e9quipes, les technologies et les produits qui les rendent","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Vitrine","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Vitrine du b\u00e2timent durable"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":804,"en":74},"featured_image_src":null,"featured_image_src_square":null,"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/804"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=804"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/804\/revisions"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/802"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=804"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}