{"id":1450,"date":"2022-02-18T15:01:20","date_gmt":"2022-02-18T15:01:20","guid":{"rendered":"https:\/\/cagbcprod.wpengine.com\/?page_id=1450"},"modified":"2024-01-17T10:14:45","modified_gmt":"2024-01-17T15:14:45","slug":"faire-partie-dun-comite","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/","title":{"rendered":"Faire partie d\u2019un comit\u00e9\u202f"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0px\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"possibilites-de-benevolat-pour-les-leaders-du-batiment-durable\">Possibilit\u00e9s de b\u00e9n\u00e9volat pour les leaders du b\u00e2timent durable<\/h2>\n\n\n\n<p>Les membres du CBDCA peuvent contribuer \u00e0 l\u2019industrie du b\u00e2timent durable en faisant partie de comit\u00e9s, de conseils consultatifs et de groupes du CBDCA. Partagez votre expertise, vos connaissances et vos id\u00e9es pour faire cro\u00eetre de b\u00e2timents et d\u2019espaces durables aux niveaux r\u00e9gional et national. R\u00e9seautez avec des pairs et explorez les possibilit\u00e9s offertes par le CBDCA. \u202f&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-light has-parallax is-style-banner-ads\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-moss-green-background-color has-background-dim-100 has-background-dim\"><\/span><div role=\"img\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-1395 has-parallax\" style=\"background-position:50% 50%;background-image:url(https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/banner-exam-kickstarters-scaled.webp)\"><\/div><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-cloud-white-color has-text-color has-h-9-font-size\">Faites connaissance avec les membres b\u00e9n\u00e9voles du conseil d\u2019administration du CBDCA.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter join-padding\"><a class=\"wp-block-button__link has-cloud-white-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/get-involved\/faire-partie-dun-comite\/conseil-dadministration\/\">En Savoir plus<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\">Groupes d\u2019acc\u00e9l\u00e9rateurs nationaux sur certaines questions <\/h3>\n\n\n\n<p>Les groupes d\u2019acc\u00e9l\u00e9rateurs rassemblent des membres qui appuient la vision du CBDCA et qui d\u00e9sirent se pencher sur des questions et des opportunit\u00e9s particuli\u00e8res. Par la discussion et la collaboration, ces groupes fourniront les id\u00e9es et les informations n\u00e9cessaires pour favoriser un changement positif dans l\u2019environnement b\u00e2ti du Canada.\u202f Les groupes d&#8217;acc\u00e9l\u00e9rateurs actuels comprennent :<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Acc\u00e9l\u00e9rateurs des mat\u00e9riaux durables :<\/strong>\u202fCe groupe d\u2019acc\u00e9l\u00e9rateurs ax\u00e9 sur les mat\u00e9riaux est un groupe de travail intersectoriel de fabricants de mat\u00e9riaux, de propri\u00e9taires immobiliers, d\u2019entreprises de construction, de concepteurs et autres. Ensemble, nous promeuvons les mat\u00e9riaux durables, la transparence et l\u2019am\u00e9lioration des pratiques d\u2019approvisionnement pour les projets canadiens.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Construction bas carbone<\/strong> : Cet acc\u00e9l\u00e9rateur favorise un environnement de collaboration pour les entrepreneurs g\u00e9n\u00e9raux et les intervenants affili\u00e9s afin d&#8217;identifier les possibilit\u00e9s de r\u00e9duction des \u00e9missions sur les projets de construction canadiens. Centr\u00e9 sur le partage des meilleures pratiques \u00e0 l&#8217;\u00e9chelle de l&#8217;industrie, cet acc\u00e9l\u00e9rateur explore les avanc\u00e9es technologiques et illustrera le r\u00f4le que jouent les entrepreneurs g\u00e9n\u00e9raux dans la r\u00e9alisation de projets sobres en \u00e9missions de carbone.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Les Acc\u00e9l\u00e9rateurs LEED v5 (C+CB et E+E)<\/strong> : les commentaires des membres du CBDCA sont essentiels pour s&#8217;assurer que les besoins du march\u00e9 canadien sont repr\u00e9sent\u00e9s dans le d\u00e9veloppement de LEED v5. Ces acc\u00e9l\u00e9rateurs examinent et discutent des \u00e9bauches de LEED v5 lorsqu\u2019elles sont mises \u00e0 disposition, pour informer et soutenir les commentaires du CBDCA \u00e0 l\u2019USGBC. Les participants doivent apporter leur exp\u00e9rience avec LEED (les PA LEED avec sp\u00e9cialit\u00e9s sont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s). Deux acc\u00e9l\u00e9rateurs sont disponibles :<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Conception et construction de b\u00e2timents (C+CB)<\/li>\n\n\n\n<li>Exploitation et entretien (E+E)<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Acc\u00e9l\u00e9rateurs de la planification de la transition vers le carbone z\u00e9ro<\/strong> : ce groupe d&#8217;acc\u00e9l\u00e9rateurs identifie et r\u00e9pond aux besoins de l\u2019industrie en faveur de la d\u00e9carbonation des b\u00e2timents existants. Les principaux r\u00e9sultats devraient inclure des conseils et des formations pour les plans de transition vers le carbone z\u00e9ro au niveau des portefeuilles et des actifs. Ce groupe d&#8217;acc\u00e9l\u00e9rateurs favorise \u00e9galement l\u2019harmonisation des programmes et des outils d\u00e9velopp\u00e9s par les organisations et les autorit\u00e9s \u00e0 travers le pays.<\/p>\n\n\n\n<p>Vous souhaitez rejoindre un groupe d\u2019acc\u00e9l\u00e9rateurs ?<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button is-style-main\"><a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/get-involved\/join-a-committee\/form-committees\/\">envoyez votre nom<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\">Comit\u00e9s permanents<\/h3>\n\n\n\n<p>Les comit\u00e9s permanents sont des comit\u00e9s du CBDCA \u00e0 plus long terme qui existent pour soutenir un programme ou fournir des conseils techniques continus.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Vous souhaitez vous impliquer ?<\/strong> Le CBDCA publie les opportunit\u00e9s de candidature environ tous les deux ans via le bulletin technique du CBDCA (disponible pour les membres aux niveaux Catalyseur et Sp\u00e9cialiste), le bulletin d&#8217;information des membres du CBDCA et via des nouvelles sur le site Web et des publications sur les r\u00e9seaux sociaux.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button is-style-main\"><a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/s-enregistrer\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">inscrivez-vous POUR \u00caTRE AVERTI DU PROCHAIN \u200b\u200bAPPEL \u00c0 MEMBRES<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\"><strong><strong><strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-charcoal-grey-color\">Comit\u00e9 directeur du carbone z\u00e9ro<\/mark><\/strong><\/strong><\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Les Normes du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro du CBDCA ont \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9es apr\u00e8s consultation d\u2019experts et de parties prenantes de tout le pays. Notre <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/membres-du-comite-directeur-du-carbone-zero\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Comit\u00e9 directeur du carbone z\u00e9ro<\/a> continue d\u2019orienter ces Normes et de contribuer \u00e0 l\u2019avancement du b\u00e2timent et des r\u00e9novations \u00e0 carbone z\u00e9ro.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\" id=\"comite-directeur-leed-canada\"><strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-charcoal-grey-color\">Comit\u00e9 <\/mark><\/strong><a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/comite-directeur-leed-canada\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-charcoal-grey-color\">consultatif LEED<\/mark><\/a> <\/h2>\n\n\n\n<p>Le <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/comite-directeur-leed-canada\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">comit\u00e9 consultatif LEED<\/a> du CBDCA a remplac\u00e9 le Comit\u00e9 directeur LEED Canada fin 2023 en tant que comit\u00e9 principal soutenant le programme LEED. Ce comit\u00e9 identifie les besoins et les opportunit\u00e9s du march\u00e9 canadien pour le programme LEED et donne des conseils sur les opportunit\u00e9s d&#8217;harmonization des programmes de b\u00e2timent durable du CBDCA.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\" id=\"h-groupes-consultatifs-techniques\"><strong><strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-charcoal-grey-color\">Groupes consultatifs techniques<\/mark>\u202f<\/strong><\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Les <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/groupes-consultatifs-techniques-du-cbdca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">groupes consultatifs techniques (GCT) du CBDCA<\/a> jouent un r\u00f4le dans l\u2019\u00e9laboration de LEED et d\u2019autres syst\u00e8mes d\u2019\u00e9valuation pour le march\u00e9 canadien, fournissant au CBDCA un soutien technique approfondi pour le d\u00e9veloppement et la mise en \u0153uvre de programmes de b\u00e2timent durable. Il existe actuellement deux GCT : <\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>GCT d&#8217;\u00c9nergie et Ing\u00e9nierie (GCT E&amp;I)&nbsp; <\/li>\n\n\n\n<li>GCT du Carbone Intrinseque (GCT CI) <\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n    <div class=\"is-style-section-headline \">\n        <h2 class=\"has-h-4-font-size spacing-bottom-0\" id=\"h-news-articles-65b60f69e8360\">DERNI\u00c8RES NOUVELLES<\/h2>\n        <div class=\"wp-block-buttons\">\n            <div class=\"wp-block-button is-style-main is-style-main--small\">\n                <a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color\" aria-describedby=\"h-news-articles-65b60f69e8360\" href=\"                    \">plus                <\/a>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n                <div class=\"wp-custom-grid\">\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/dans-quels-cas-des-batiments-multiples-peuvent-ils-viser-ensemble-la-certification-leed\/\">\n                                        Dans quels cas des b\u00e2timents multiples peuvent-ils viser ensemble la certification LEED?                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Lorsqu\u2019un projet comprend plus d\u2019un b\u00e2timent situ\u00e9s sur un m\u00eame site et g\u00e9r\u00e9s&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 26, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/when-can-multiple-buildings-pursue-leed-certification-together\/\">\n                                        When can multiple buildings pursue LEED certification together?                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    When a project consists of more than one building sharing a common site&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 26, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-andre-cazelais\/\">\n                                        Demandez \u00e0 l&#8217;expert : Andr\u00e9 Cazelais                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Depuis plus de 30 ans, Andr\u00e9 Cazelais est \u00e0 l\u2019avant-plan des efforts de&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 19, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/ask-the-expert-andre-cazelais\/\">\n                                        Ask the Expert: Andr\u00e9 Cazelais                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    For over 30 years, Andr\u00e9 Cazelais has been at the forefront of the&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 19, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0px\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading is-style-section-headline\" id=\"plus-recents-evenements\">PLUS R\u00c9CENTS \u00c9V\u00c9NEMENTS<\/h4>\n\n\n<h4 class=\"has-h-8-font-size spacing-bottom-0\">LEED Green Associate Exam Kickstarter<\/h4><p class=\"has-medium-grey-color spacing-top-0\">February 20, 2024 &#8211; February 29, 2024<\/p><div class=\"wp-block-buttons spacing-top-3\"><div class=\"wp-block-button is-style-main\"><a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color has-text-color\" href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/Event.aspx?EventKey=ON240220GA\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Register<span class=\"visuallyhidden\">for LEED Green Associate Exam Kickstarter<\/span><\/a><\/div><\/div><hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-background has-light-grey-background-color has-light-grey-color spacing-bottom-3\" \/><h4 class=\"has-h-8-font-size spacing-bottom-0\">Zero Carbon Building Standards Workshops<\/h4><p class=\"has-medium-grey-color spacing-top-0\">April 23, 2024 &#8211; April 25, 2024<\/p><div class=\"wp-block-buttons spacing-top-3\"><div class=\"wp-block-button is-style-main\"><a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color has-text-color\" href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/Event.aspx?EventKey=ON240423ZC\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Register<span class=\"visuallyhidden\">for Zero Carbon Building Standards Workshops<\/span><\/a><\/div><\/div><hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-background has-light-grey-background-color has-light-grey-color spacing-bottom-3\" \/><h4 class=\"has-h-8-font-size spacing-bottom-0\">LEED Green Associate Exam Kickstarter<\/h4><p class=\"has-medium-grey-color spacing-top-0\">May 7, 2024 &#8211; May 16, 2024<\/p><div class=\"wp-block-buttons spacing-top-3\"><div class=\"wp-block-button is-style-main\"><a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color has-text-color\" href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/Event.aspx?EventKey=ON240507GA\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Register<span class=\"visuallyhidden\">for LEED Green Associate Exam Kickstarter<\/span><\/a><\/div><\/div><hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-background has-light-grey-background-color has-light-grey-color spacing-bottom-3\" \/><h4 class=\"has-h-8-font-size spacing-bottom-0\">Atelier Sur Les Normes Du B\u00e2timent \u00c0 Carbone Z\u00e9ro<\/h4><p class=\"has-medium-grey-color spacing-top-0\">May 14, 2024 &#8211; May 15, 2024<\/p><div class=\"wp-block-buttons spacing-top-3\"><div class=\"wp-block-button is-style-main\"><a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color has-text-color\" href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/Event.aspx?EventKey=ON240514ZC\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Register<span class=\"visuallyhidden\">for Atelier Sur Les Normes Du B\u00e2timent \u00c0 Carbone Z\u00e9ro<\/span><\/a><\/div><\/div><hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-background has-light-grey-background-color has-light-grey-color spacing-bottom-3\" \/><h4 class=\"has-h-8-font-size spacing-bottom-0\">LEED Green Associate Exam Kickstarter<\/h4><p class=\"has-medium-grey-color spacing-top-0\">July 30, 2024 &#8211; August 8, 2024<\/p><div class=\"wp-block-buttons spacing-top-3\"><div class=\"wp-block-button is-style-main\"><a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color has-text-color\" href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/Event.aspx?EventKey=ON240730GA\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Register<span class=\"visuallyhidden\">for LEED Green Associate Exam Kickstarter<\/span><\/a><\/div><\/div><hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-background has-light-grey-background-color has-light-grey-color spacing-bottom-3\" \/><h4 class=\"has-h-8-font-size spacing-bottom-0\">Atelier Sur Les Normes Du B\u00e2timent \u00c0 Carbone Z\u00e9ro<\/h4><p class=\"has-medium-grey-color spacing-top-0\">September 16, 2024 &#8211; September 18, 2024<\/p><div class=\"wp-block-buttons spacing-top-3\"><div class=\"wp-block-button is-style-main\"><a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color has-text-color\" href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/Event.aspx?EventKey=ON240916ZC\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Register<span class=\"visuallyhidden\">for Atelier Sur Les Normes Du B\u00e2timent \u00c0 Carbone Z\u00e9ro<\/span><\/a><\/div><\/div><hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-background has-light-grey-background-color has-light-grey-color spacing-bottom-3\" \/><h4 class=\"has-h-8-font-size spacing-bottom-0\">Zero Carbon Building Standards Workshops<\/h4><p class=\"has-medium-grey-color spacing-top-0\">September 17, 2024 &#8211; September 19, 2024<\/p><div class=\"wp-block-buttons spacing-top-3\"><div class=\"wp-block-button is-style-main\"><a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color has-text-color\" href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/Event.aspx?EventKey=ON240917ZC\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Register<span class=\"visuallyhidden\">for Zero Carbon Building Standards Workshops<\/span><\/a><\/div><\/div><hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-background has-light-grey-background-color has-light-grey-color spacing-bottom-3\" \/><h4 class=\"has-h-8-font-size spacing-bottom-0\">Zero Carbon Building Standards Workshops<\/h4><p class=\"has-medium-grey-color spacing-top-0\">November 25, 2024 &#8211; November 27, 2024<\/p><div class=\"wp-block-buttons spacing-top-3\"><div class=\"wp-block-button is-style-main\"><a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color has-text-color\" href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/Event.aspx?EventKey=ON241125ZC\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Register<span class=\"visuallyhidden\">for Zero Carbon Building Standards Workshops<\/span><\/a><\/div><\/div><hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-background has-light-grey-background-color has-light-grey-color spacing-bottom-3\" \/><h4 class=\"has-h-8-font-size spacing-bottom-0\">Atelier Sur Les Normes Du B\u00e2timent \u00c0 Carbone Z\u00e9ro<\/h4><p class=\"has-medium-grey-color spacing-top-0\">November 26, 2024 &#8211; November 28, 2024<\/p><div class=\"wp-block-buttons spacing-top-3\"><div class=\"wp-block-button is-style-main\"><a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color has-text-color\" href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/Event.aspx?EventKey=ON241126ZC\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Register<span class=\"visuallyhidden\">for Atelier Sur Les Normes Du B\u00e2timent \u00c0 Carbone Z\u00e9ro<\/span><\/a><\/div><\/div><hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-background has-light-grey-background-color has-light-grey-color spacing-bottom-3\" \/><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Possibilit\u00e9s de b\u00e9n\u00e9volat pour les leaders du b\u00e2timent durable Les membres du CBDCA&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":13,"featured_media":0,"parent":1469,"menu_order":2,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":"","footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Faire partie d\u2019un comit\u00e9\u202f - Green Trading Council (GTC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les membres du CBDCa peuvent contribuer \u00e0 l\u2019industrie du b\u00e2timent durable en faisant partie de comit\u00e9s, de conseils consultatifs et de groupes du CBDCa.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Faire partie d\u2019un comit\u00e9\u202f\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les membres du CBDCa peuvent contribuer \u00e0 l\u2019industrie du b\u00e2timent durable en faisant partie de comit\u00e9s, de conseils consultatifs et de groupes du CBDCa.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Green Trading Council (GTC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-01-17T15:14:45+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/\",\"name\":\"Faire partie d\u2019un comit\u00e9\u202f - Green Trading Council (GTC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-02-18T15:01:20+00:00\",\"dateModified\":\"2024-01-17T15:14:45+00:00\",\"description\":\"Les membres du CBDCa peuvent contribuer \u00e0 l\u2019industrie du b\u00e2timent durable en faisant partie de comit\u00e9s, de conseils consultatifs et de groupes du CBDCa.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"S\u2019impliquer\u00a0\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Faire partie d\u2019un comit\u00e9\u202f\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Green Trading Council (GTC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Faire partie d\u2019un comit\u00e9\u202f - Green Trading Council (GTC)","description":"Les membres du CBDCa peuvent contribuer \u00e0 l\u2019industrie du b\u00e2timent durable en faisant partie de comit\u00e9s, de conseils consultatifs et de groupes du CBDCa.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Faire partie d\u2019un comit\u00e9\u202f","og_description":"Les membres du CBDCa peuvent contribuer \u00e0 l\u2019industrie du b\u00e2timent durable en faisant partie de comit\u00e9s, de conseils consultatifs et de groupes du CBDCa.","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/","og_site_name":"Green Trading Council (GTC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2024-01-17T15:14:45+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/","name":"Faire partie d\u2019un comit\u00e9\u202f - Green Trading Council (GTC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2022-02-18T15:01:20+00:00","dateModified":"2024-01-17T15:14:45+00:00","description":"Les membres du CBDCa peuvent contribuer \u00e0 l\u2019industrie du b\u00e2timent durable en faisant partie de comit\u00e9s, de conseils consultatifs et de groupes du CBDCa.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/faire-partie-dun-comite\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"S\u2019impliquer\u00a0","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/s-impliquer\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Faire partie d\u2019un comit\u00e9\u202f"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Green Trading Council (GTC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":1450,"en":63},"featured_image_src":null,"featured_image_src_square":null,"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1450"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/13"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1450"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1450\/revisions"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1469"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1450"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}