{"id":1462,"date":"2022-02-18T17:21:09","date_gmt":"2022-02-18T17:21:09","guid":{"rendered":"https:\/\/cagbcprod.wpengine.com\/?page_id=1462"},"modified":"2023-09-15T15:09:59","modified_gmt":"2023-09-15T19:09:59","slug":"initiatives","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/initiatives\/","title":{"rendered":"Initiatives"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0px\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"unir-la-communaute-du-batiment-durable\"><strong>Unir la communaut\u00e9 du b\u00e2timent durable <\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>L\u2019expertise technique et la composition de l\u2019effectif du CBDCA contribuent \u00e0 combler le foss\u00e9 entre les gouvernements et le secteur du b\u00e2timent. Par ses initiatives, le CBDCA offre au secteur canadien du b\u00e2timent des occasions de collaborer, de faire progresser la durabilit\u00e9 et d\u2019influencer les politiques sur les sc\u00e8nes locale, provinciale ou f\u00e9d\u00e9rale.<\/p>\n\n\n\n<p>Pour illustrer le r\u00f4le jou\u00e9 par le CBDCA, mentionnons nos partenariats qui ont contribu\u00e9 \u00e0 orienter l\u2019\u00e9laboration de <a href=\"https:\/\/cib-bic.ca\/fr\/secteurs\/infrastructures-vertes\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><u>l\u2019Initiative de r\u00e9novations \u00e9nerg\u00e9tiques de b\u00e2timents de la Banque de l\u2019infrastructure du Canada<\/u><\/a>, le plus vaste programme de r\u00e9novation de b\u00e2timents commerciaux et institutionnels du Canada. Nous dirigeons \u00e9galement la <a href=\"http:\/\/www.workforce2030.ca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><u>coalition Workforce 2030 <\/u><\/a>qui vise \u00e0 renforcer les comp\u00e9tences de la main-d\u2019\u0153uvre des b\u00e2timents sobres en carbone, ainsi que le D\u00e9fi Divulgation qui rassemble des chefs de file du secteur immobilier en appui \u00e0 la transparence et \u00e0 l\u2019analyse comparative des donn\u00e9es. &nbsp;&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-light\" style=\"min-height:326px\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-background-dim-0 has-background-dim\"><\/span><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1100\" height=\"733\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-1350\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/WSP-Calgary-Office-1.jpg\" style=\"object-position:16% 38%\" data-object-fit=\"cover\" data-object-position=\"16% 38%\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/WSP-Calgary-Office-1.jpg 1100w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/WSP-Calgary-Office-1-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/WSP-Calgary-Office-1-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/WSP-Calgary-Office-1-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/WSP-Calgary-Office-1-600x400.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 1100px) 100vw, 1100px\" \/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-large-font-size\"><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\"><strong><strong>Partenaires dans la r\u00e9alisation de projets<\/strong><\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Le CBDCA s\u2019appuie sur ses membres \u2013 des leaders dans la conception, la construction et l\u2019exploitation des b\u00e2timents. Nos membres fournissent les id\u00e9es qui orientent nos recommandations en mati\u00e8re de politiques. Ils font partie des <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/get-involved\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><u>comit\u00e9s et groupes de travail du CBDCA<\/u><\/a>&nbsp;qui font avancer notre mission de passage \u00e0 des b\u00e2timents durables, sains et tr\u00e8s efficaces dans nos communaut\u00e9s.&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-light is-style-banner-ads\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-moss-green-background-color has-background-dim\"><\/span><img decoding=\"async\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-1356\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/banner-LEED-hours-scaled.webp\" data-object-fit=\"cover\"\/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-cloud-white-color has-text-color has-h-9-font-size\">Membres : Partager l\u2019expertise en postulant \u00e0 un comit\u00e9 ou \u00e0 un groupe<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter\"><a class=\"wp-block-button__link has-cloud-white-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/get-involved\/faire-partie-dun-comite\/\">Inscrivez-vous<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\"><strong><strong>D\u00e9fi Divulgation<\/strong><\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Le D\u00e9fi Divulgation du CBDCA pr\u00f4ne la transparence des donn\u00e9es et encourage l\u2019adoption de l\u2019analyse comparative dans le march\u00e9 immobilier canadien. Lorsqu\u2019elles sont recueillies et partag\u00e9es, les donn\u00e9es sur la performance d\u2019un b\u00e2timent peuvent contribuer \u00e0 la r\u00e9duction des \u00e9missions et \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration de l\u2019efficacit\u00e9, en plus de faire \u00e9conomiser de l\u2019argent. Des leaders du secteur immobilier se sont joints au CBDCA pour montrer comment le suivi et le partage de donn\u00e9es peuvent \u00eatre des \u00e9l\u00e9ments transformateurs.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button is-style-main\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/initiatives\/defi-divulgation\/\">aller \u00e0 L\u2019initiative du D\u00e9fi divulgation<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\"><strong><strong>Workforce 2030<\/strong><\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Le CBDCA agit comme l\u2019administrateur de la Workforce 2030, une coalition d\u2019employeurs, d\u2019\u00e9ducateurs et de travailleurs de l\u2019ensemble du secteur du b\u00e2timent. La coalition s\u2019emploie activement \u00e0 b\u00e2tir la main-d\u2019\u0153uvre de l\u2019avenir par le renforcement et l\u2019acquisition des comp\u00e9tences en mati\u00e8re de sobri\u00e9t\u00e9 en carbone. Les efforts de la coalition consistent notamment \u00e0 cibler la politique gouvernementale, les pratiques d\u2019affaires et l\u2019\u00e9ducation pour faire cro\u00eetre et perfectionner rapidement la main-d\u2019\u0153uvre de mani\u00e8re \u00e0 pouvoir r\u00e9pondre \u00e0 la demande croissante de b\u00e2timents sobres en carbone.<\/p>\n\n\n\n<p>Workforce 2030 a d\u2019abord \u00e9t\u00e9 une initiative de l\u2019Ontario, mais elle suscite de plus en plus d\u2019int\u00e9r\u00eat. Le CBDCA contribue \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement de solutions semblables ax\u00e9es sur l\u2019industrie \u00e0 la grandeur du Canada.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button is-style-main\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/Workforce\/home.aspx\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Pour en savoir plus sur Workforce 2030.&nbsp;<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-light is-style-banner-ads\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-moss-green-background-color has-background-dim\"><\/span><img decoding=\"async\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-1356\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/banner-LEED-hours-scaled.webp\" data-object-fit=\"cover\"\/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-cloud-white-color has-text-color has-h-9-font-size\">Workforce2030 acc\u00e9l\u00e8re la main-d\u2019\u0153uvre \u00e0 faible \u00e9mission de carbone.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter\"><a class=\"wp-block-button__link has-cloud-white-color has-text-color wp-element-button\" href=\"http:\/\/www.workforce2030.ca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">En savoir plus<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading is-style-default has-tree-green-color has-text-color\" id=\"coalition-pour-des-ecoles-vertes\"><strong>Coalition pour des \u00e9coles vertes<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Le CBDCA est membre de la <a href=\"https:\/\/www.centerforgreenschools.org\/global-coalition-green-schools-0\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Global Coalition for Green Schools<\/a>&nbsp;(Coalition mondiale pour des \u00e9coles vertes). La Coalition r\u00e9unit des groupes du monde entier qui travaillent \u00e0 rendre les \u00e9coles saines et durables. Lanc\u00e9e en 2013 par le <a href=\"https:\/\/www.centerforgreenschools.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Center for Green Schools<\/a>&nbsp;et le <a href=\"https:\/\/www.worldgbc.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">World Green Building Council<\/a>, la coalition s\u2019efforce de garantir l\u2019acc\u00e8s \u00e0 des \u00e9coles vertes pour tous. Au Canada, la coalition est soutenue par des membres du CBDCA qui offrent leur temps et leur expertise pour participer \u00e0 la transformation d\u2019\u00e9coles canadiennes.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0\">\n<h5 class=\"wp-block-heading\" id=\"quelles-sont-les-caracteristiques-d-une-ecole-verte\"><strong>Quelles sont les caract\u00e9ristiques d\u2019une \u00e9cole verte?<\/strong><\/h5>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ourwork_initiatives_icons-2.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3554\" style=\"width:170px;height:170px\" width=\"170\" height=\"170\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ourwork_initiatives_icons-2.png 226w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ourwork_initiatives_icons-2-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 170px) 100vw, 170px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>Elle r\u00e9duit l\u2019impact environnemental et les co\u00fbts<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Les \u00e9coles vertes limitent leur impact environnemental par la r\u00e9duction de leur consommation d\u2019eau et d\u2019\u00e9nergie, la diminution de l\u2019utilisation de combustibles fossiles dans le transport, la r\u00e9duction de la quantit\u00e9 de d\u00e9chets achemin\u00e9s dans les sites d\u2019enfouissement et la protection des habitats naturels.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ourwork_initiatives_icons-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3552\" style=\"width:169px;height:170px\" width=\"169\" height=\"170\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ourwork_initiatives_icons-1.png 225w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ourwork_initiatives_icons-1-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 169px) 100vw, 169px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>Elle am\u00e9liore la sant\u00e9 et la performance des occupants <\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Les \u00e9coles vertes prot\u00e8gent la sant\u00e9 des \u00e9tudiants et des enseignants en assurant un environnement int\u00e9rieur sain et en offrant des services et des programmes qui favorisent la bonne alimentation et l\u2019activit\u00e9 physique.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ourwork_initiatives_icons-3.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3556\" style=\"width:170px;height:170px\" width=\"170\" height=\"170\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ourwork_initiatives_icons-3.png 226w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ourwork_initiatives_icons-3-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 170px) 100vw, 170px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>Elle accro\u00eet les connaissances en durabilit\u00e9 <\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Les \u00e9coles vertes soutiennent l\u2019acquisition des connaissances en durabilit\u00e9 par des programmes d\u2019\u00e9tudes et des pratiques p\u00e9dagogiques interdisciplinaires, ancr\u00e9s dans un contexte r\u00e9el et adapt\u00e9s au lieu.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-style-banner-ads\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-tree-green-background-color has-background-dim-100 has-background-dim\"><\/span><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1328\" height=\"747\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-779\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/bb34be5f-5eb4-3062-98d9-9df8e65f4a23-edited.jpg\" data-object-fit=\"cover\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/bb34be5f-5eb4-3062-98d9-9df8e65f4a23-edited.jpg 1328w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/bb34be5f-5eb4-3062-98d9-9df8e65f4a23-edited-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/bb34be5f-5eb4-3062-98d9-9df8e65f4a23-edited-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/bb34be5f-5eb4-3062-98d9-9df8e65f4a23-edited-768x432.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1328px) 100vw, 1328px\" \/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-h-9-font-size\" id=\"etes-vous-a-la-recherche-de-ressources-pour-renforcer-le-programme-pedagogique-de-votre-ecole-en-matiere-de-durabilite-visitez-le-center-for-green-schools\">\u00cates-vous \u00e0 la recherche de ressources pour renforcer le programme p\u00e9dagogique de votre \u00e9cole en mati\u00e8re de durabilit\u00e9? Visitez le Center for Green Schools.<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter is-style-default\"><a class=\"wp-block-button__link has-cloud-white-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.centerforgreenschools.org\/resources\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">lire plus<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n    <div class=\"is-style-section-headline \">\n        <h2 class=\"has-h-4-font-size spacing-bottom-0\" id=\"h-news-articles-65b60f54017b5\">Nouvelles<\/h2>\n        <div class=\"wp-block-buttons\">\n            <div class=\"wp-block-button is-style-main is-style-main--small\">\n                <a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color\" aria-describedby=\"h-news-articles-65b60f54017b5\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/nouvelles-et-perspectives\/nouvelles\/                    \">Lire Plus                <\/a>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n                <div class=\"wp-custom-grid\">\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/dans-quels-cas-des-batiments-multiples-peuvent-ils-viser-ensemble-la-certification-leed\/\">\n                                        Dans quels cas des b\u00e2timents multiples peuvent-ils viser ensemble la certification LEED?                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Lorsqu\u2019un projet comprend plus d\u2019un b\u00e2timent situ\u00e9s sur un m\u00eame site et g\u00e9r\u00e9s&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 26, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/when-can-multiple-buildings-pursue-leed-certification-together\/\">\n                                        When can multiple buildings pursue LEED certification together?                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    When a project consists of more than one building sharing a common site&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 26, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-andre-cazelais\/\">\n                                        Demandez \u00e0 l&#8217;expert : Andr\u00e9 Cazelais                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Depuis plus de 30 ans, Andr\u00e9 Cazelais est \u00e0 l\u2019avant-plan des efforts de&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 19, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/ask-the-expert-andre-cazelais\/\">\n                                        Ask the Expert: Andr\u00e9 Cazelais                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    For over 30 years, Andr\u00e9 Cazelais has been at the forefront of the&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 19, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Unir la communaut\u00e9 du b\u00e2timent durable L\u2019expertise technique et la composition de l\u2019effectif&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":13,"featured_media":0,"parent":1410,"menu_order":4,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":"","footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Initiatives - Green Trading Council (GTC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"L\u2019expertise technique et la composition de l\u2019effectif du CBDCA contribuent \u00e0 combler le foss\u00e9 entre les gouvernements et le secteur du b\u00e2timent.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/initiatives\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Initiatives\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L\u2019expertise technique et la composition de l\u2019effectif du CBDCA contribuent \u00e0 combler le foss\u00e9 entre les gouvernements et le secteur du b\u00e2timent.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/initiatives\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Green Trading Council (GTC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-09-15T19:09:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/WSP-Calgary-Office-1.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/initiatives\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/initiatives\/\",\"name\":\"Initiatives - Green Trading Council (GTC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-02-18T17:21:09+00:00\",\"dateModified\":\"2023-09-15T19:09:59+00:00\",\"description\":\"L\u2019expertise technique et la composition de l\u2019effectif du CBDCA contribuent \u00e0 combler le foss\u00e9 entre les gouvernements et le secteur du b\u00e2timent.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/initiatives\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/initiatives\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/initiatives\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Notre travail\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Initiatives\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Green Trading Council (GTC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Initiatives - Green Trading Council (GTC)","description":"L\u2019expertise technique et la composition de l\u2019effectif du CBDCA contribuent \u00e0 combler le foss\u00e9 entre les gouvernements et le secteur du b\u00e2timent.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/initiatives\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Initiatives","og_description":"L\u2019expertise technique et la composition de l\u2019effectif du CBDCA contribuent \u00e0 combler le foss\u00e9 entre les gouvernements et le secteur du b\u00e2timent.","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/initiatives\/","og_site_name":"Green Trading Council (GTC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2023-09-15T19:09:59+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/WSP-Calgary-Office-1.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"5 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/initiatives\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/initiatives\/","name":"Initiatives - Green Trading Council (GTC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2022-02-18T17:21:09+00:00","dateModified":"2023-09-15T19:09:59+00:00","description":"L\u2019expertise technique et la composition de l\u2019effectif du CBDCA contribuent \u00e0 combler le foss\u00e9 entre les gouvernements et le secteur du b\u00e2timent.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/initiatives\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/initiatives\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/initiatives\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Notre travail","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Initiatives"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Green Trading Council (GTC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":1462,"en":56},"featured_image_src":null,"featured_image_src_square":null,"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1462"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/13"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1462"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1462\/revisions"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1410"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1462"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}