{"id":1611,"date":"2022-03-03T14:15:11","date_gmt":"2022-03-03T14:15:11","guid":{"rendered":"https:\/\/cagbcprod.wpengine.com\/?page_id=1611"},"modified":"2023-08-29T13:30:00","modified_gmt":"2023-08-29T17:30:00","slug":"les-laureats-des-prix-du-cbdca","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/les-laureats-des-prix-du-cbdca\/","title":{"rendered":"Les laur\u00e9ats des Prix du CBDCA"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0px\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"celebrez-les-leaders-actuels-et-passes\"><strong>C\u00e9l\u00e9brez les leaders actuels et passes<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Nous sommes fiers de reconna\u00eetre les laur\u00e9ats des prix de la cat\u00e9gorie Excellence en b\u00e2timent durable et Leadership en b\u00e2timent durable.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details open><summary class=\"gb-accordion-title\">2023<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideright\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"651\" height=\"488\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Lifetime-Achievement-Michael-Brooks-1-edited.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7385\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Lifetime-Achievement-Michael-Brooks-1-edited.jpg 651w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Lifetime-Achievement-Michael-Brooks-1-edited-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 651px) 100vw, 651px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<h5 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\" id=\"prix-pour-l-ensemble-d-une-carriere\">Le <strong><strong>Prix pour l\u2019ensemble d\u2019une carri\u00e8re 2023 :<\/strong><\/strong><\/h5>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-charcoal-grey-color\">Michael Brooks, pr\u00e9sident-directeur g\u00e9n\u00e9ral de<\/mark><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\"> <a href=\"https:\/\/realpac.ca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">REALPAC<\/a><\/mark><\/strong><br>Michael Brooks est entr\u00e9 chez REALPAC en1997, apr\u00e8s avoir obtenu un MBA de la Schulich School of Business et un doctorat en urbanisme de l\u2019Universit\u00e9 de Waterloo. Au cours de sa carri\u00e8re chez REALPAC, il a dirig\u00e9 de nombreuses initiatives visant \u00e0 aider le secteur de l\u2019immobilier commercial \u00e0 r\u00e9pondre aux attentes des gouvernements et du march\u00e9 en mati\u00e8re de b\u00e2timent durable, de d\u00e9carbonation et d\u2019ESG. On lui doit notamment les premi\u00e8res lignes directrices sur la responsabilit\u00e9 sociale des entreprises en Am\u00e9rique du Nord \u00e0 l\u2019intention des soci\u00e9t\u00e9s immobili\u00e8res commerciales, le premier bail vert en Am\u00e9rique du Nord et, de concert avec le CBDCA, le premier programme d\u2019analyse comparative de la consommation d\u2019\u00e9nergie dans les b\u00e2timents commerciaux et la premi\u00e8re cible en la mati\u00e8re. Michael Brooks a fait partie de nombreux conseils d\u2019administration et comit\u00e9s qui ont contribu\u00e9 \u00e0 d\u00e9finir la durabilit\u00e9 dans le secteur immobilier du Canada et sur la sc\u00e8ne internationale. Il a fait partie d\u2019un groupe sp\u00e9cial d\u2019experts de plusieurs pays qui ont \u00e9labor\u00e9 le Construction and Real Estate Sector Supplement (CRESS) pour la Global Reporting Initiative (GRI, 201-2013); il a \u00e9t\u00e9 un conseiller sp\u00e9cial de l\u2019Initiative financi\u00e8re du Programme des Nations Unies pour l\u2019environnement (groupe de travail sur l\u2019immobilier) et a si\u00e9g\u00e9 au conseil d\u2019administration de GRESB (Green Real Estate Sustainability Benchmark). Il est actuellement l\u2019un des trois membres repr\u00e9sentant le milieu des affaires au sein du Conseil consultatif sur le d\u00e9veloppement durable du gouvernement du Canada et il est membre du conseil d\u2019administration du World Green Building Council.<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideright\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"693\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/CAGBC-Awards-1-1024x693.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-7371\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/CAGBC-Awards-1-1024x693.png 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/CAGBC-Awards-1-300x203.png 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/CAGBC-Awards-1-768x519.png 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/CAGBC-Awards-1.png 1196w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<h5 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\">Conception \u00e0 carbone z\u00e9ro :<\/h5>\n\n\n\n<p><strong>Parrain\u00e9 par&nbsp;<a href=\"https:\/\/eastportproperties.ca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">East Port Properties<\/a><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Laur\u00e9at :<mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\">\u202f<strong><a href=\"https:\/\/sainteanne.ca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Coll\u00e8ge Sainte-Anne<\/a><\/strong><\/mark><strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-charcoal-grey-color\">, Dorval, Qu\u00e9bec<\/mark><\/strong><br>Le projet de campus du Coll\u00e8ge Sainte-Anne comprend la construction de deux nouveaux pavillons ayant obtenu la certification de la <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/certifications\/normes-du-batiment-a-carbone-zero\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Norme du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro \u2013 Design du CBDCA<\/a>. Situ\u00e9 \u00e0 Dorval, au Qu\u00e9bec, ce projet comprend \u00e9galement la r\u00e9novation compl\u00e8te d\u2019une \u00e9cole primaire existante. La durabilit\u00e9 \u00e9tant au c\u0153ur de ses pr\u00e9occupations, le Coll\u00e8ge a r\u00e9uni une \u00e9quipe de professionnels du b\u00e2timent, de gestionnaires de construction et d\u2019enseignants pour former un groupe de travail charg\u00e9 de r\u00e9duire la consommation \u00e9nerg\u00e9tique du b\u00e2timent et de limiter le carbone intrins\u00e8que tout en respectant le budget. Le projet a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 selon un processus de conception int\u00e9gr\u00e9e qui a utilis\u00e9 la mod\u00e9lisation \u00e9nerg\u00e9tique pour optimiser la performance globale des b\u00e2timents dot\u00e9s d\u2019enveloppes \u00e0 haute performance et d\u2019\u00e9l\u00e9ments de chauffage passif. <\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideright\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Deep-Carbon-Retrofit-SCOTIA-PLAZA-1-edited-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7373\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Deep-Carbon-Retrofit-SCOTIA-PLAZA-1-edited-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Deep-Carbon-Retrofit-SCOTIA-PLAZA-1-edited-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Deep-Carbon-Retrofit-SCOTIA-PLAZA-1-edited-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Deep-Carbon-Retrofit-SCOTIA-PLAZA-1-edited-1536x1153.jpg 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Deep-Carbon-Retrofit-SCOTIA-PLAZA-1-edited-2048x1537.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<h5 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\"><strong><strong><strong><strong>R\u00e9novation profonde de d\u00e9carbonation :<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h5>\n\n\n\n<p><strong>Parrain\u00e9 par\u202f<\/strong><a href=\"https:\/\/www.entuitive.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong> Entuitive<\/strong><\/a><\/p>\n\n\n\n<p><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-charcoal-grey-color\">Laur\u00e9at :<strong> <\/strong><\/mark><strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\">Place Scotia, \u00e9difice du 100 Yonge Street<\/mark><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-charcoal-grey-color\">, Toronto, Ontario<\/mark><\/strong><br>Le propri\u00e9taire de l\u2019\u00e9difice du 100 Yonge Street de la place Scotia, \u00e0 Toronto, voulait moderniser les syst\u00e8mes m\u00e9caniques et de CVCA obsol\u00e8tes tout en am\u00e9liorant son efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique globale et en limitant les perturbations pour les locataires existants. Ses efforts pour prioriser l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et les r\u00e9ductions du carbone ont men\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9limination compl\u00e8te des combustibles fossiles et \u00e0 une r\u00e9duction annuelle estim\u00e9e \u00e0 600 tonnes m\u00e9triques des \u00e9missions de CO2. L\u2019installation d\u2019une thermopompe \u00e0 air, capable de fonctionner \u00e0 des temp\u00e9ratures aussi basses que -\u202f30\u202f\u00b0C a \u00e9t\u00e9 une premi\u00e8re dans le march\u00e9 des climats froids et d\u00e9montre la faisabilit\u00e9 de solutions pr\u00eates \u00e0 \u00eatre mises sur le march\u00e9 pour r\u00e9aliser d\u2019importantes r\u00e9ductions du carbone au Canada.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideright\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/New-Construction-RRC-Polytech-1-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7374\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/New-Construction-RRC-Polytech-1-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/New-Construction-RRC-Polytech-1-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/New-Construction-RRC-Polytech-1-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/New-Construction-RRC-Polytech-1-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/New-Construction-RRC-Polytech-1.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<h5 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\"><strong><strong>Nouvelle construction<\/strong><\/strong>:<\/h5>\n\n\n\n<p><strong><strong>Parrain\u00e9 par<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.morguard.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Morguard Investments<\/a><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-charcoal-grey-color\">Laur\u00e9at :<strong> <\/strong><\/mark><strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-charcoal-grey-color\">Manitou a bi Bii daziigae,<\/mark><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\"> <a href=\"https:\/\/www.rrc.ca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Coll\u00e8ge polytechnique du Red River<\/a><\/mark><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-charcoal-grey-color\">, Winnipeg, Manitoba<\/mark><\/strong><br>Manitou a bi Bii daziigae, en langue Anishinaabemowin (Ojibwe), signifie l\u2019endroit o\u00f9 le cr\u00e9ateur s\u2019assoit et apporte la lumi\u00e8re. Ce b\u00e2timent de 100\u2009000 pieds carr\u00e9s repr\u00e9sente les connaissances, les enseignements et les traditions autochtones tout en combinant modernit\u00e9 et patrimoine. Par sa r\u00e9utilisation adaptative de l\u2019\u00e9difice de Scott Fruit, d\u00e9sign\u00e9 comme b\u00e2timent patrimonial, et un ajout de quatre \u00e9tages reli\u00e9 au Centre Roblin du Coll\u00e8ge polytechnique du Red River, Manitou a bi Bii daziigae offre un mod\u00e8le pour maintenir le caract\u00e8re des b\u00e2timents historiques tout en am\u00e9liorant la performance. Le nouveau b\u00e2timent est dot\u00e9 d\u2019une enveloppe dynamique de verre photovolta\u00efque qui produit de l\u2019\u00e9nergie et change de couleur selon les conditions m\u00e9t\u00e9orologiques et l\u2019angle de vue. \u00c0 l\u2019int\u00e9rieur, le design int\u00e8gre divers espaces baign\u00e9s de lumi\u00e8re, ainsi que des \u00e9l\u00e9ments de design et des \u0153uvres d\u2019art autochtones. <\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideright\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"730\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Inspiring-Home-Lauberiviere-1-1024x730.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7375\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Inspiring-Home-Lauberiviere-1-1024x730.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Inspiring-Home-Lauberiviere-1-300x214.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Inspiring-Home-Lauberiviere-1-768x548.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Inspiring-Home-Lauberiviere-1-1536x1095.jpg 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Inspiring-Home-Lauberiviere-1-2048x1460.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<h5 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\"><strong><strong><strong>Habitation inspirante :<\/strong><\/strong><\/strong><\/h5>\n\n\n\n<p><strong><strong>Parrain\u00e9 par<\/strong><\/strong>&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.enbridge.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Enbridge<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-charcoal-grey-color\">Laur\u00e9at :<strong>\u202f<\/strong> <\/mark><strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\">Lauberivi\u00e8re<\/mark><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-charcoal-grey-color\">, Qu\u00e9bec, Qu\u00e9bec<\/mark><\/strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-charcoal-grey-color\"><br><\/mark>Lauberivi\u00e8re est un refuge pour personnes en situation d\u2019itin\u00e9rance ou \u00e0 risque de l\u2019\u00eatre dans la ville de Qu\u00e9bec. Le nouveau b\u00e2timent de sept \u00e9tages et de 10\u2009000 m\u00e8tres carr\u00e9s comprend des espaces s\u00e9curitaires pour les travailleurs et les b\u00e9n\u00e9voles qui offrent des services de soutien communautaire, une diversit\u00e9 d\u2019h\u00e9bergements, une clinique m\u00e9dicale et une cuisine communautaire qui a servi plus de 144\u2009000 repas aux membres de la communaut\u00e9 en 2022 seulement. Lauberivi\u00e8re met \u00e9galement l\u2019accent sur la durabilit\u00e9\u202f: les \u00e9missions de GES ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9duites de 47,7 pour cent par rapport \u00e0 celles d\u2019un b\u00e2timent de r\u00e9f\u00e9rence; l\u2019eau chaude domestique est pr\u00e9chauff\u00e9e par la chaleur r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e des syst\u00e8mes de r\u00e9frig\u00e9ration de la cuisine; le b\u00e2timent est dot\u00e9 d\u2019une toiture verte et d\u2019un jardin communautaire; et un syst\u00e8me de parement en aluminium innovant a r\u00e9duit le carbone intrins\u00e8que du b\u00e2timent.   <\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideright\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"446\" height=\"301\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Green-Building-Champion-Kathy-Wardle-1-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7376\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Green-Building-Champion-Kathy-Wardle-1-1.jpg 446w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Green-Building-Champion-Kathy-Wardle-1-1-300x202.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 446px) 100vw, 446px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<h5 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\"><strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\">Championne du b\u00e2timent durable<\/mark><\/strong> :<\/h5>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-charcoal-grey-color\">Laur\u00e9ate:\u202f<\/mark><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\"><strong> <\/strong><\/mark><strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-charcoal-grey-color\">Kathy Wardle, associ\u00e9e principale et directrice de la durabilit\u00e9,<\/mark><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\"> <a href=\"https:\/\/perkinswill.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Perkins&amp;Will<\/a><\/mark><\/strong><br>Cheffe de file interdisciplinaire comptant vingt ans d\u2019exp\u00e9rience, Kathy Wardle plaide en faveur de b\u00e2timents plus performants, sains et r\u00e9silients. Leader reconnue tant pour sa r\u00e9flexion que pour sa pratique, elle a jou\u00e9 un r\u00f4le important dans bon nombre des premiers projets certifi\u00e9s LEED en Colombie-Britannique. Elle a fait partie du comit\u00e9 consultatif Women in Green du CBDCA, elle a prononc\u00e9 des allocutions dans des \u00e9tablissements universitaires et des \u00e9v\u00e9nements de l\u2019industrie, et elle a conseill\u00e9 des clients sur l\u2019\u00e9laboration de politiques. \u00c0 la t\u00eate de la strat\u00e9gie de Perkins&amp;Will en mati\u00e8re d\u2019ESG, elle a r\u00e9cemment pr\u00e9sid\u00e9 le Dar Group Sustainability Council dont elle a repr\u00e9sent\u00e9 le r\u00e9seau mondial d\u2019entreprises \u00e0 la COP 27. Elle dirige actuellement la mise en \u0153uvre de la Norme du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro du CBDCA pour plusieurs promoteurs, notamment pour des projets \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Calgary et \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de la Colombie-Britannique. Kathy Wardle est une mentore du programme C40 Women de la ville de Vancouver qui pr\u00e9pare la prochaine g\u00e9n\u00e9ration de leaders.\u202f<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideright\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column gb-is-vertically-aligned-top\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"263\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/GB-Visionary-Nerva-Energy-1-1024x263.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7377\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/GB-Visionary-Nerva-Energy-1-1024x263.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/GB-Visionary-Nerva-Energy-1-300x77.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/GB-Visionary-Nerva-Energy-1-768x197.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/GB-Visionary-Nerva-Energy-1-1536x395.jpg 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/GB-Visionary-Nerva-Energy-1.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<h5 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\"><strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\">Visionnaire du b\u00e2timent durable<\/mark><\/strong><\/h5>\n\n\n\n<p><br><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-charcoal-grey-color\">Laur\u00e9at :<strong>\u202f<\/strong><\/mark><strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\"><a href=\"https:\/\/www.nervaenergy.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Nerva Energy Group Inc.<\/a>&nbsp;<\/mark><\/strong><br>Avec AeroBarrier, Nerva Energy Group a voulu cr\u00e9er une technologie innovante pour sceller l\u2019enveloppe et changer les fa\u00e7ons de r\u00e9duire les besoins en chauffage et climatisation des b\u00e2timents, d\u2019am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de l\u2019air int\u00e9rieur et, au bout du compte, de r\u00e9duire leurs \u00e9missions de GES. AeroBarrier est un syst\u00e8me d\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 \u00e0 l\u2019air appliqu\u00e9 de l\u2019int\u00e9rieur qui scelle tous les trous aussi grands que 5\/8 pouce. Le produit est certifi\u00e9 GreenGuard Gold, n\u2019a aucun COV et ne contient aucune composante apparaissant \u00e0 la \u00ab\u202fliste rouge\u202f\u00bb. Il peut donc \u00eatre appliqu\u00e9 en toute s\u00e9curit\u00e9 dans tous les b\u00e2timents, y compris ceux qui visent la certification LEED, WELL ou Fitwel. Dans un projet pilote de b\u00e2timent \u00e0 logements multiples de Toronto, Nerva Energy Group a d\u00e9montr\u00e9 qu\u2019il \u00e9tait possible de r\u00e9duire consid\u00e9rablement la consommation d\u2019\u00e9nergie et les \u00e9missions de GES, avec peu ou pas d\u2019impact sur les calendriers de constructions usuels.<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideright\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Hillary_Headshot-edited-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7414\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Hillary_Headshot-edited-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Hillary_Headshot-edited-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Hillary_Headshot-edited-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Hillary_Headshot-edited-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Hillary_Headshot-edited-2048x1537.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<h5 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\"><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong>Leader \u00e9cologique de l\u2019avenir :<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h5>\n\n\n\n<p><strong><strong>Parrain\u00e9 par<\/strong> <a href=\"https:\/\/dialogdesign.ca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">DIALOG<\/a><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Laur\u00e9ate :\u202f<strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-charcoal-grey-color\">Hillary Geer, sp\u00e9cialiste en \u00e9nergie, <\/mark><\/strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\"><strong><a href=\"https:\/\/www.eqbuilding.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">EQ Building Performance<\/a><\/strong>&nbsp;&nbsp;<\/mark>                   Hillary Geer est la principale consultante en \u00e9nergie et une WELL AP pour plusieurs projets prestigieux du sud-ouest de l\u2019Ontario, dont le r\u00e9am\u00e9nagement du quartier Baker \u00e0 Guelph et le Centre civique Etobicoke \u00e0 Toronto. Elle participe \u00e9galement \u00e0 de nombreux projets r\u00e9sidentiels et commerciaux \u00e0 haute performance qui visent diverses certifications telles que LEED, B\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro \u2013 Design, WELL, One Planet Living, Norme verte de Toronto et Maison passive. Elle plaide activement en faveur de la conception durable dans le cadre de s\u00e9minaires, de collaborations et de son mentorat aupr\u00e8s des professionnels \u00e9cologiques de l\u2019avenir. Sa solide formation en g\u00e9nie m\u00e9canique et sa d\u00e9termination \u00e0 concevoir d\u2019une mani\u00e8re respectueuse de l\u2019environnement l\u2019am\u00e8nent \u00e0 participer \u00e0 de nouvelles initiatives et \u00e0 assumer des r\u00f4les de premier plan chez EQ Building Performance, ainsi qu\u2019\u00e0 collaborer avec d\u2019autres intervenants de l\u2019industrie pour favoriser l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et la durabilit\u00e9. <\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideright\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Gov-Leadership-Andre-Cazelais-1-edited.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7381\" style=\"width:359px;height:270px\" width=\"359\" height=\"270\"\/><\/figure>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<h5 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\"><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong>Leadership dans le secteur public :<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h5>\n\n\n\n<p><strong>Parrain\u00e9 par <a href=\"https:\/\/www.stantec.com\/fr\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Stantec<\/a><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Laur\u00e9at\u202f: <strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-charcoal-grey-color\">Andr\u00e9 Cazelais, MGP, architecte, chef de la Division de la transition \u00e9cologique et de l\u2019innovation, Service de la gestion et de la planification immobili\u00e8re, <\/mark><\/strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-tree-green-color\"><strong><a href=\"https:\/\/montreal.ca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ville de Montr\u00e9al<\/a><\/strong><\/mark><br>Depuis plus de 30 ans, Andr\u00e9 Cazelais est \u00e0 l\u2019avant-plan des efforts de la Ville de Montr\u00e9al pour adopter et encourager les politiques du b\u00e2timent durable. Il a jou\u00e9 un r\u00f4le d\u00e9terminant dans l\u2019\u00e9laboration et le lancement du Plan de d\u00e9veloppement durable de 2009 de la Ville qui exige que tous les nouveaux b\u00e2timents de la ville obtiennent la certification LEED Or, ce qui a men\u00e9 \u00e0 la certification LEED Or de pr\u00e8s de 40 nouveaux b\u00e2timents. En 2020, Andr\u00e9 Cazelais et son \u00e9quipe ont r\u00e9vis\u00e9 et mis \u00e0 jour la politique existante pour cibler l\u2019\u00e9limination de 30\u2009000 tonnes d\u2019\u00e9q. CO2, en phase avec le Plan climat Montr\u00e9al 2020-2030 de la Ville. Il a \u00e9galement dirig\u00e9 une initiative voulant que les professionnels externes qui travaillent avec la Ville obtiennent un agr\u00e9ment LEED, afin de cr\u00e9er un bassin de professionnels en mesure de r\u00e9aliser des projets certifi\u00e9s LEED. Fervent d\u00e9fenseur du CBDCA, Andr\u00e9 Cazelais a re\u00e7u de nombreux prix en reconnaissance de son b\u00e9n\u00e9volat. <\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideright\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Andy-Kesteloo-winners-2023-EN-1-edited-1-1024x683.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-8045\" style=\"width:359px;height:270px\" width=\"359\" height=\"270\"\/><\/figure>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<h5 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\"><a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/prix-andy-kesteloo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Projet comm\u00e9moratif Andy Kesteloo<\/a><\/h5>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>Titre du projet prim\u00e9\u00a0:\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/une-etude-de-renovation-profonde-remporte-le-prix-andy-kesteloo-2023\/\">\u00c9tude de r\u00e9novation profonde pour l\u2019USF \u2013 Examen de mesures de conservation d\u2019\u00e9nergie<\/a><\/strong><br>Membres du groupe\u00a0:\u00a0<strong>Danielle Arciaga<\/strong>, <strong>Gurvaani Dhani<\/strong>, <strong>Manin Khunger<\/strong>, <strong>Simran Pandher<\/strong> et <strong>Clara Park<\/strong><br>Ce project ambitieux s\u2019est concentr\u00e9 sur la d\u00e9carbonation de l\u2019\u00e9difice Discovery\u00a01 sur le campus de Burnaby de l\u2019USF. L\u2019objectif du projet \u00e9tait d&#8217;aider l\u2019USF \u00e0 r\u00e9duire ses \u00e9missions de GES op\u00e9rationnels \u00e0 50 pour cent de leurs niveaux de 2007 d\u2019ici 2025.L\u2019\u00e9quipe a examin\u00e9 diff\u00e9rentes approches de r\u00e9novation et leurs incidences sur l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et les \u00e9missions de carbone du b\u00e2timent, et elle a examin\u00e9 les possibilit\u00e9s \u00e9conomiques connexes tout en redonnant \u00e0 la communaut\u00e9 de l\u2019USF. En phase avec le Plan de durabilit\u00e9\u00a02025 de l\u2019universit\u00e9, ce projet consistait en une \u00e9tude de mesures de conservation de l\u2019\u00e9nergie qui tenait compte des principales composantes du b\u00e2timent, \u00e0 savoir le syst\u00e8me m\u00e9canique, le syst\u00e8me d\u2019\u00e9clairage, l\u2019enveloppe du b\u00e2timent, la production d\u2019\u00e9nergie renouvelable sur place et l\u2019automatisation du b\u00e2timent.\u00a0<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details open><summary class=\"gb-accordion-title\">2022<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideright\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"518\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/New-Construction-Local-144-Exterior-1-1024x518.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5263\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/New-Construction-Local-144-Exterior-1-1024x518.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/New-Construction-Local-144-Exterior-1-300x152.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/New-Construction-Local-144-Exterior-1-768x389.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/New-Construction-Local-144-Exterior-1-1536x777.jpg 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/New-Construction-Local-144-Exterior-1-2048x1036.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<h5 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\"><strong><strong>Nouvelle construction<\/strong><\/strong>:<\/h5>\n\n\n\n<p><strong>commandit\u00e9 par Morguard<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Gagnant(e) :&nbsp;<strong><strong><strong>Local 144 \u2013 Si\u00e8ge social et installation de formation du syndicat des plombiers<\/strong><\/strong><\/strong><br>&nbsp;En tant que premier b\u00e2timent certifi\u00e9 LEED v4 C+CB NC Platine au Canada, ce projet montre comment la durabilit\u00e9 et les pratiques du b\u00e2timent durable peuvent am\u00e9liorer le secteur industriel et offrir des espaces sains, confortables et efficients aux travailleurs de tous les domaines. Avec ses caract\u00e9ristiques impressionnantes de conservation de l\u2019\u00e9nergie et de r\u00e9duction de la consommation d\u2019eau, le Local 144 est une source d\u2019inspiration pour l\u2019avenir du b\u00e2timent durable.<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideright\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Existing-Building-Bentall-Centre-Exterior-1-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5264\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Existing-Building-Bentall-Centre-Exterior-1-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Existing-Building-Bentall-Centre-Exterior-1-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Existing-Building-Bentall-Centre-Exterior-1-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Existing-Building-Bentall-Centre-Exterior-1-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Existing-Building-Bentall-Centre-Exterior-1.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<h5 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\"><strong><strong><strong>B\u00e2timent existant :<\/strong><\/strong><\/strong><\/h5>\n\n\n\n<p>Gagnant(e) :<strong><strong>&nbsp;<strong>Centre Bentall<\/strong><\/strong><\/strong><br>Aliment\u00e9 enti\u00e8rement \u00e0 l\u2019\u00e9nergie renouvelable et carboneutre dans toutes ses op\u00e9rations, le Centre Bentall comprend quatre tours certifi\u00e9es LEED Platine totalisant 1,5 million de pieds carr\u00e9s d\u2019espaces commerciaux et de vente au d\u00e9tail. Les \u00e9quipes de gestion immobili\u00e8re et d\u2019ing\u00e9nierie du Centre Bentall visent \u00e0 am\u00e9liorer la durabilit\u00e9 de leurs op\u00e9rations sur les plans de la gestion efficace de l\u2019\u00e9nergie, de la r\u00e9duction de la consommation d\u2019eau, de l\u2019augmentation du d\u00e9tournement des d\u00e9chets, de l\u2019optimisation de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 des occupants et de l\u2019engagement des \u00e9quipes de locataires dans leurs efforts de durabilit\u00e9 au Centre Bentall.<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideright\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"692\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Inspiring-Home-MHI-Veterans-House-Exterior-1-1024x692.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5265\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Inspiring-Home-MHI-Veterans-House-Exterior-1-1024x692.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Inspiring-Home-MHI-Veterans-House-Exterior-1-300x203.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Inspiring-Home-MHI-Veterans-House-Exterior-1-768x519.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Inspiring-Home-MHI-Veterans-House-Exterior-1-1536x1038.jpg 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Inspiring-Home-MHI-Veterans-House-Exterior-1-2048x1384.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<h5 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\"><strong><strong><strong>Habitation inspirante :<\/strong><\/strong><\/strong><\/h5>\n\n\n\n<p>commandit\u00e9 par&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.enbridge.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Enbridge<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>Gagnant(e) :<strong><strong>&nbsp;<strong><strong>Multifaith Housing Initiative \u2013 Maison des v\u00e9t\u00e9rans<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><br>Ce projet r\u00e9sidentiel de trois \u00e9tages et de 40 logements a cr\u00e9\u00e9 un espace de vie sain pour les v\u00e9t\u00e9rans sans abri d\u2019Ottawa tout en int\u00e9grant des pratiques de pointe du b\u00e2timent durable. Affichant des r\u00e9ductions de la consommation d\u2019\u00e9nergie de 43 % et des \u00e9missions de carbone de 57 % par rapport au mod\u00e8le de r\u00e9f\u00e9rence, la Maison des v\u00e9t\u00e9rans montre qu\u2019il est possible de faire preuve de leadership environnemental tout en apportant des avantages sociaux importants.<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideright\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"604\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/ZC-Design-Roam-Transit-Operations-1-1024x604.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5266\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/ZC-Design-Roam-Transit-Operations-1-1024x604.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/ZC-Design-Roam-Transit-Operations-1-300x177.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/ZC-Design-Roam-Transit-Operations-1-768x453.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/ZC-Design-Roam-Transit-Operations-1-1536x906.jpg 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/ZC-Design-Roam-Transit-Operations-1-2048x1207.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<h5 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\"><strong><strong><strong><strong>Carbone z\u00e9ro :<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h5>\n\n\n\n<p><strong>commandit\u00e9 par&nbsp;<a href=\"https:\/\/eastportproperties.ca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">East Port Properties<\/a><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Gagnant(e) :<strong><strong>&nbsp;<strong><strong>Centre d\u2019exploitation et de formation de Roam Transit<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><br>Le Centre d\u2019exploitation et de formation de Roam Transit illustre une int\u00e9gration sans pr\u00e9c\u00e9dent de plusieurs technologies sobres en carbone comprenant notamment des syst\u00e8mes m\u00e9caniques ultra-efficaces, une enveloppe du b\u00e2timent super-isol\u00e9e, le chauffage de quartier, la conversion de d\u00e9chets de la biomasse en \u00e9nergie, des panneaux solaires photovolta\u00efques et des bornes de recharge pour autobus \u00e9lectriques. Le Centre soutient les activit\u00e9s de la flotte d\u2019autobus de Roam Transit, qui encourage le passage \u00e0 des moyens de transport alternatifs dans le parc national de Banff. Des panneaux solaires d\u2019une capacit\u00e9 de 302,6 kW install\u00e9s sur la toiture du garage d\u2019autobus compensent la consommation d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 de l\u2019installation et alimentent la recharge de la flotte d\u2019autobus \u00e9lectriques.<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideright\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"683\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Deep-Carbon-Retrofit-Ken-Soble-Tower-Exterior-1-1024x683.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5267\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Deep-Carbon-Retrofit-Ken-Soble-Tower-Exterior-1-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Deep-Carbon-Retrofit-Ken-Soble-Tower-Exterior-1-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Deep-Carbon-Retrofit-Ken-Soble-Tower-Exterior-1-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Deep-Carbon-Retrofit-Ken-Soble-Tower-Exterior-1-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Deep-Carbon-Retrofit-Ken-Soble-Tower-Exterior-1-2048x1365.jpg 2048w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Deep-Carbon-Retrofit-Ken-Soble-Tower-Exterior-1-600x400.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<h5 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\"><strong><strong><strong><strong>R\u00e9novation profonde de d\u00e9carbonation :<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h5>\n\n\n\n<p><strong>commandit\u00e9 par&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.entuitive.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Entuitive<\/a><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Gagnant(e) :<strong><strong>&nbsp;<strong><strong>Centre d\u2019exploitation <strong>Tour Ken Soble du 500 MacNab, certifi\u00e9e EnerPHit<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><br><\/p>\n\n\n\n<p>La tour Ken Soble est consid\u00e9r\u00e9e comme la premi\u00e8re r\u00e9novation d\u2019une tour r\u00e9sidentielle certifi\u00e9e EnerPHIT en Am\u00e9rique du Nord et le plus grand projet de r\u00e9novation Maison passive au monde. Les mesures mises en \u0153uvre, notamment une enveloppe de b\u00e2timent \u00e0 haute performance et des am\u00e9liorations des syst\u00e8mes m\u00e9caniques, ont men\u00e9 \u00e0 une r\u00e9duction impressionnante de 94 % des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. La revitalisation de la tour Ken Soble a cr\u00e9\u00e9 146 nouveaux logements abordables, confortables et r\u00e9silients face au changement climatique pour les personnes \u00e2g\u00e9es.<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideright\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"904\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Green-Building-Champion-Alan-DeSousa-1-904x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5268\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Green-Building-Champion-Alan-DeSousa-1-904x1024.jpg 904w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Green-Building-Champion-Alan-DeSousa-1-265x300.jpg 265w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Green-Building-Champion-Alan-DeSousa-1-768x870.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Green-Building-Champion-Alan-DeSousa-1-1356x1536.jpg 1356w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Green-Building-Champion-Alan-DeSousa-1-1808x2048.jpg 1808w\" sizes=\"(max-width: 904px) 100vw, 904px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<h5 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\"><strong><strong><strong><strong><strong>Champion du b\u00e2timent durable :<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h5>\n\n\n\n<p><strong>commandit\u00e9 par&nbsp;<a href=\"https:\/\/dialogdesign.ca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">DIALOG<\/a><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Gagnant :<strong><strong>&nbsp;<strong>Alan DeSousa, maire de l\u2019arrondissement de Saint Laurent<\/strong><\/strong><\/strong><br>Depuis plus de 13 ans, le maire Alan DeSousa se fait le champion du b\u00e2timent durable comme composante int\u00e9grale du d\u00e9veloppement durable dans l\u2019arrondissement Saint-Laurent de Montr\u00e9al, mais aussi ailleurs au Qu\u00e9bec et au Canada. En tant que membre du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de Montr\u00e9al responsable du d\u00e9veloppement durable pendant plus de 11 ans, le maire DeSousa a \u00e9t\u00e9 l\u2019architecte des politiques, des plans et des programmes de d\u00e9veloppement environnemental et durable de la Ville de Montr\u00e9al. Il est fr\u00e9quemment invit\u00e9 \u00e0 prononcer des conf\u00e9rences sur des questions de d\u00e9veloppement durable, et sur des questions de politiques du b\u00e2timent durable, et il s\u2019est notamment adress\u00e9 aux membres de la F\u00e9d\u00e9ration canadienne des municipalit\u00e9s (FCM), d\u2019Americana et du Conseil du b\u00e2timent durable du Canada. Dans son r\u00f4le de vice-pr\u00e9sident du Conseil du Fonds municipal vert de la FCM, il plaide en faveur de la certification des b\u00e2timents durables dans les programmes sur les b\u00e2timents de la FCM pour les municipalit\u00e9s de tout notre pays.<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideright\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<p><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<h5 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\"><strong><strong><strong><strong><strong><strong>Pionnier du b\u00e2timent durable :<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h5>\n\n\n\n<p><strong>commandit\u00e9 par&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.enwave.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Enwave<\/a><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Gagnant(e) :<strong><strong>&nbsp;<strong>Multiplex Construction Canada Ltd.<\/strong><\/strong><\/strong><br>Multiplex est \u00e0 l\u2019avant-sc\u00e8ne de la construction durable au Canada. Par son statut de premi\u00e8re entreprise de construction canadienne \u00e0 \u00e9tablir une cible de r\u00e9duction des GES align\u00e9e sur l\u2019initiative Science-Based Targets (SBTi) et de premier entrepreneur \u00e0 signer l\u2019engagement Net Z\u00e9ro du World Green Building Council et par ses pratiques d\u2019int\u00e9gration de la durabilit\u00e9 dans chacune de ses divisions, de la r\u00e9ponse aux appels d\u2019offres et de la pr\u00e9construction jusqu\u2019\u00e0 l\u2019approvisionnement et l\u2019exploitation, Multiplex vise \u00e0 mener l\u2019industrie vers un avenir plus durable.<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideright\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"870\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Emerging-Green-Leader-Michael-Mousa-1-1024x870.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5269\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Emerging-Green-Leader-Michael-Mousa-1-1024x870.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Emerging-Green-Leader-Michael-Mousa-1-300x255.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Emerging-Green-Leader-Michael-Mousa-1-768x653.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Emerging-Green-Leader-Michael-Mousa-1-1536x1305.jpg 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Emerging-Green-Leader-Michael-Mousa-1-2048x1740.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<h5 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\"><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong>Leader \u00e9cologique de l\u2019avenir :<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h5>\n\n\n\n<p><strong>commandit\u00e9 par DIALOG<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Gagnant :<strong><strong>&nbsp;<\/strong><\/strong>Arman Mottaghi&nbsp;<br>Consultant en durabilit\u00e9 chez DIALOG, Michael s\u2019est impos\u00e9 comme un chef de file du domaine par ses r\u00e9alisations en mati\u00e8re de d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats et de d\u00e9veloppement des communaut\u00e9s. Par son implication aupr\u00e8s du Carbon Leadership Forum de Toronto du partenariat Toronto Clean Energy, son mentorat aupr\u00e8s des jeunes ing\u00e9nieurs \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Toronto, sa passion pour l\u2019action climatique et son d\u00e9vouement envers la communaut\u00e9, Michaela inspir\u00e9 de nombreuses personnes, en particulier parmi les groupes sous-repr\u00e9sent\u00e9s, \u00e0 poursuivre leurs objectifs et \u00e0 faire carri\u00e8re dans le domaine du b\u00e2timent durable.<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideright\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/IMG_2516_resize-1024x683.jpg\" alt=\"CAGBC Award for Government Leadership presented to Global Affairs\" class=\"wp-image-5602\"\/><figcaption class=\"wp-element-caption\">T. Doran, Stantec &amp; M.L. Gidaro, AMC<\/figcaption><\/figure>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<h5 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\"><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong>Leadership dans le secteur public :<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h5>\n\n\n\n<p><strong>commandit\u00e9 par<a href=\"https:\/\/www.stantec.com\/en\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">&nbsp;Stantec<\/a><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Gagnant :<strong><strong>&nbsp;<strong>Affaires mondiales Canada \u2013 Plateforme internationale du Canada<\/strong><\/strong><\/strong><br>Affaires mondiales Canada (AMC) a vis\u00e9 et obtenu la premi\u00e8re certification B\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro internationale pour sa Mission permanente du Canada \u00e0 Gen\u00e8ve, en Suisse, \u00e0 la fin de 2021. La certification BCZ d\u2019un b\u00e2timent \u00e0 Gen\u00e8ve a d\u00e9montr\u00e9 le leadership d\u2019AMC pour verdir son portefeuille mondial de 178 missions dans 110 pays. Cette certification a \u00e9galement d\u00e9montr\u00e9 le leadership au sein du gouvernement canadien et de minist\u00e8res des Affaires \u00e9trang\u00e8res d\u2019autres pays qui encouragent la r\u00e9duction des \u00e9missions de leurs portefeuilles. Elle a montr\u00e9 aux autres minist\u00e8res f\u00e9d\u00e9raux que la mise en \u0153uvre de la Norme du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro dans un b\u00e2timent existant est possible et qu\u2019elle concorde avec les exigences de la Strat\u00e9gie pour un gouvernement vert du Secr\u00e9tariat du Conseil du Tr\u00e9sor du Canada et avec l\u2019objectif de z\u00e9ro \u00e9mission nette d\u2019ici 2050 du gouvernement. <\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideright\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"819\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Inspired-Educator-Nancy-Bosscha-1-1024x819.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5270\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Inspired-Educator-Nancy-Bosscha-1-1024x819.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Inspired-Educator-Nancy-Bosscha-1-300x240.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Inspired-Educator-Nancy-Bosscha-1-768x614.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Inspired-Educator-Nancy-Bosscha-1.jpg 1280w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<h5 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\"><strong><strong>\u00c9ducateur inspir\u00e9 :<\/strong><\/strong><br><\/h5>\n\n\n\n<p>Gagnante : <strong><strong><strong>Nancy Bosscha, Coll\u00e8ge de Bow Valley<\/strong><\/strong><\/strong>&nbsp;<br>Membre du comit\u00e9 de la durabilit\u00e9 du Coll\u00e8ge de Bow Valley depuis plus de dix ans, Nancy profite de toutes les occasions pour am\u00e9liorer les connaissances de ses \u00e9tudiants. Que ce soit en plaidant en faveur du choix de mat\u00e9riaux durables, en invitant divers conf\u00e9renciers \u00e0 s\u2019adresser \u00e0 ses \u00e9l\u00e8ves ou en int\u00e9grant de nouveaux concepts comme la circularit\u00e9 dans son enseignement, ses contributions \u00e0 la durabilit\u00e9 au Coll\u00e8ge Bow Valley et l\u2019\u00e9ducation qu\u2019elle offre \u00e0 ses dipl\u00f4m\u00e9s sont sources d\u2019inspiration.<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideright\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Christian-Cianfrone-Headshot-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5271\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Christian-Cianfrone-Headshot-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Christian-Cianfrone-Headshot-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Christian-Cianfrone-Headshot-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Christian-Cianfrone-Headshot.jpg 1280w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<h5 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\"><strong><strong><strong>Prix Ed Lim du b\u00e9n\u00e9vole en expertise technique :<\/strong><\/strong><\/strong><\/h5>\n\n\n\n<p><br>Gagnante :<strong><strong>&nbsp;<strong>Christian Cianfrone<\/strong><\/strong><\/strong><br>Membre fondateur du Comit\u00e9 directeur du carbone z\u00e9ro depuis quatre ans et membre du groupe consultatif technique \u00c9nergie et ing\u00e9nierie de 2010 \u00e0 2018, Christian apporte une expertise dans la conception sobre en carbone \u00e0 ses divers postes au sein des comit\u00e9s du CBDCA et croit que nous devons toujours pousser plus loin. En plus de son travail au CBDCA, Christian a fait partie du groupe consultatif technique \u00c9nergie et ing\u00e9nierie de l\u2019USGBC et du Comit\u00e9 d\u2019att\u00e9nuation du changement climatique de la ville de Calgary. Par son expertise, il a contribu\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9laboration et \u00e0 la pr\u00e9sentation de plusieurs cours cl\u00e9s pour le CBDCA sur les sujets de la documentation LEED, ainsi que sur le CN\u00c9B et ses recoupements avec le syst\u00e8me d\u2019\u00e9valuation LEED.<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideright\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"683\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/MicrosoftTeams-image-25-1-1024x683.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5272\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/MicrosoftTeams-image-25-1-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/MicrosoftTeams-image-25-1-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/MicrosoftTeams-image-25-1-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/MicrosoftTeams-image-25-1-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/MicrosoftTeams-image-25-1-2048x1365.jpg 2048w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/MicrosoftTeams-image-25-1-600x400.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<h5 class=\"wp-block-heading has-tree-green-color has-text-color\" id=\"prix-pour-l-ensemble-d-une-carriere\"><strong><strong>Prix pour l\u2019ensemble d\u2019une carri\u00e8re :<\/strong><\/strong><\/h5>\n\n\n\n<p><strong>commandit\u00e9 par Mitsubishi<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Gagnante :<strong><strong>&nbsp;Joanne Perdue, vice-pr\u00e9sidente adjointe, Durabilit\u00e9, Universit\u00e9 de Calgary<\/strong><\/strong><br>Joanne est une innovatrice et collaboratrice canadienne reconnue dans le domaine du renforcement des capacit\u00e9s pour la durabilit\u00e9 et le leadership en mati\u00e8re d&#8217;action climatique. Elle est architecte, r\u00e9cipiendaire du Prix Clean50 du Canada et Fellow LEED. Joanne a fond\u00e9 le Bureau de la durabilit\u00e9 de l&#8217;Universit\u00e9 de Calgary en 2007, et depuis lors, qui lui a valu de nombreuses reconnaissances notamment comme \u00e9tant l&#8217;une des meilleures universit\u00e9s du Canada en mati\u00e8re de performance en durabilit\u00e9, une place parmi 5 pour cent des meilleures universit\u00e9s du classement de The Times Higher Education pour les progr\u00e8s accomplis dans la r\u00e9alisation des objectifs de d\u00e9veloppement durable des Nations Unies au cours des trois derni\u00e8res ann\u00e9es. Elle est une ardente partisane de la pr\u00e9paration des futurs leaders et de l&#8217;autonomisation des femmes pour acc\u00e9l\u00e9rer la transformation vers un avenir durable.<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">2021<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<p><strong>Nouvelle construction:&nbsp;<\/strong>MEC Vancouver, Vancouver C.B &#8211;&nbsp;<a href=\"https:\/\/youtu.be\/w7aUtSyZsf0\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Visionner la vid\u00e9o de remerciement<\/a>&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>B\u00e2timent existant&nbsp;:&nbsp;<\/strong>&nbsp;25 York Street, Toronto, ON&nbsp;&#8211; <a href=\"https:\/\/youtu.be\/LtftB4oLQm8\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Visionner la vid\u00e9o de remerciement<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Carbone z\u00e9ro:&nbsp;<\/strong>AMPED Sports Lab and Ice Complex, Ottawa, ON &#8211; <a href=\"https:\/\/youtu.be\/6fezrYE4hM4\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Visionner la vid\u00e9o de remerciement<\/a>&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Habitation inspirante:&nbsp;<\/strong>The&nbsp;Confluence,&nbsp;Summer Village of Waiparous, Alberta &#8211; <a href=\"https:\/\/youtu.be\/K6v4VfPeOjQ\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Visionner la vid\u00e9o de remerciement<\/a>&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Leader \u00e9cologique de l\u2019avenir:&nbsp;<\/strong>Arman Mottaghi&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https:\/\/youtu.be\/CN4bub6rsak\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Visionner la vid\u00e9o de remerciement<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Pionnier du b\u00e2timent durable:&nbsp;<\/strong>mcCallumSather &#8211; <a href=\"https:\/\/youtu.be\/ZgSEQ6jHwBk\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Visionner la vid\u00e9o de remerciement<\/a>&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Le secteur public:&nbsp;<\/strong>Ben Henderson, ville d\u2019Edmonton&nbsp;&#8211; <a href=\"https:\/\/youtu.be\/OgFF4tE5ZkM\">Visionner la vid\u00e9o de remerciement<\/a>&nbsp;|&nbsp;<a href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/Archives\/FR\/AsktheExperts\/2020_10_REFM.aspx\">Lire plus<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>L\u2019ensemble d\u2019une carri\u00e8re:&nbsp;<\/strong>Vivian Manasc, architecte associ\u00e9e principale, Reimagine&nbsp;&#8211; <a href=\"https:\/\/youtu.be\/dr2JO-9MBn4\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Visionner la vid\u00e9o de remerciement<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Champion du b\u00e2timent durable:&nbsp;<\/strong>Lisa Bate, Global Sustainability Lead + Advance Strategy, associ\u00e9e principale chez B+H Architects&nbsp;<a href=\"https:\/\/youtu.be\/RfLAeQZh2V4\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Visionner la vid\u00e9o de remerciement<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Ed Lim B\u00e9n\u00e9vole en expertise technique:&nbsp;<\/strong>Susan Kapetanovi &#8211;&nbsp;<a href=\"https:\/\/youtu.be\/7YrG-FbzG7Q\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Visionner la vid\u00e9o de remerciement<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00c9ducateur inspir\u00e9:&nbsp;<\/strong>Zero Energy Buildings Learning Centre au British Columbia Institute of Technology&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https:\/\/youtu.be\/TM9GINTEf1A\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Visionner la vid\u00e9o de remerciement<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Prix comm\u00e9moratif Andy Kesteloo pour un projet \u00e9tudiant :<\/strong> Lindsey Kent, University of Calgary &#8211; <a href=\"https:\/\/youtu.be\/jWc_lXyUBWo\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Visionner la vid\u00e9o de remerciement<\/a><\/p>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">2020<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<p><strong>B\u00e2timent existant&nbsp;:&nbsp;<\/strong>\u00c9difice Nx du Coll\u00e8ge Humber, Toronto (Ontario) &#8211;&nbsp;<a href=\"https:\/\/youtu.be\/vcWgAHAC6qs\">Visionner la vid\u00e9o de remerciement<\/a>&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Nouvelle construction:&nbsp;<\/strong>&nbsp;Le Ph\u00e9nix, Montr\u00e9al, QC&nbsp;<a href=\"https:\/\/youtu.be\/1aSCHyggWEE\">Visionner la vid\u00e9o de remerciement<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Carbone z\u00e9ro:&nbsp;<\/strong>R\u00e9am\u00e9nagement du complexe MacKimmie, Calgary (Alberta)&nbsp;<a href=\"https:\/\/youtu.be\/Gx5O7W7tMqM\">Visionner la vid\u00e9o de remerciement<\/a>&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Am\u00e9liorations locatives:&nbsp;<\/strong>Bureaux de la firme mcCallumSather, Hamilton (Ontario)&nbsp;<a href=\"https:\/\/youtu.be\/BeaWti1olMs\">Visionner la vid\u00e9o de remerciement<\/a>&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Habitation inspirante:&nbsp;<\/strong>Maison passive de West Bay, West Vancouver (Colombie-Britannique)&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=hCQlnW88Dqw\">Visionner la vid\u00e9o de remerciement<\/a>&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Leader \u00e9cologique de l\u2019avenir:&nbsp;<\/strong>Samantha Menard, Gestionnaire, \u00e9quipe de l\u2019\u00e9nergie, EQ Building Performance&nbsp;<a href=\"https:\/\/youtu.be\/GZ-GHD_v2-w\">Visionner la vid\u00e9o de remerciement<\/a>&nbsp;|&nbsp;<a href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/Archives\/FR\/AsktheExperts\/2020_09_samantha_menard.aspx\">Lire plus<\/a>&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Pionnier du b\u00e2timent durable:&nbsp;<\/strong>BentallGreenOak et RWDI <a href=\"https:\/\/youtu.be\/dk5cyinf9xE\">Visionner la vid\u00e9o de remerciement<\/a>&nbsp;|&nbsp;<a href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/Archives\/FR\/AsktheExperts\/2020_09_bentallgreenoak_rwdi_fr.aspx\">Lire plus<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Le secteur public:&nbsp;<\/strong>\u00c9difices municipaux de la ville de Vancouver&nbsp;<a href=\"https:\/\/youtu.be\/29gM5G4TAIY\">Visionner la vid\u00e9o de remerciement<\/a>&nbsp;|&nbsp;<a href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/Archives\/FR\/AsktheExperts\/2020_10_REFM.aspx\">Lire plus<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>L\u2019ensemble d\u2019une carri\u00e8re:&nbsp;<\/strong>Andrew McAllan&nbsp;<a href=\"https:\/\/youtu.be\/_yymWXxFTME\">Visionner la vid\u00e9o de remerciement<\/a>&nbsp;|&nbsp;<a href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/Archives\/FR\/AsktheExperts\/2020_10_andrew_mcallan.aspx\">Lire plus<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Champion du b\u00e2timent durable:&nbsp;<\/strong>Stephani Carter, Fondatrice et propri\u00e9taire, EcoAmmo&nbsp;<a href=\"https:\/\/youtu.be\/xsXmtxxT_h8\">Visionner la vid\u00e9o de remerciement<\/a>&nbsp;|&nbsp;<a href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/Archives\/FR\/AsktheExperts\/2020_11_stephani_carter.aspx\">Lire plus<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Leadership en b\u00e9n\u00e9volat &nbsp;\u2013 R\u00e9gional:&nbsp;<\/strong>Paul Frith, Directeur de la sensibilisation et des ventes, Geosource Energy&nbsp;<a href=\"https:\/\/youtu.be\/PSe7d4K9C98\">Visionner la vid\u00e9o de remerciement<\/a>&nbsp;|&nbsp;<a href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/Archives\/FR\/AsktheExperts\/2020_11_paul_frith.aspx\">Lire plus<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Ed Lim B\u00e9n\u00e9vole en expertise technique:&nbsp;<\/strong>Grant Peters, associ\u00e9 et gestionnaire des services du b\u00e2timent durable, Fluent Group Consulting Engineers, et conseiller municipal d\u2019Orangeville&nbsp;<a href=\"https:\/\/youtu.be\/7YrG-FbzG7Q\">Visionner la vid\u00e9o de remerciement<\/a>&nbsp;|&nbsp;<a href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/Archives\/FR\/AsktheExperts\/2020_11_grant_peters.aspx\">Lire plus<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00c9ducateur inspir\u00e9:&nbsp;<\/strong>Coll\u00e8ge Mohawk&nbsp;<a href=\"https:\/\/youtu.be\/Pt9QzA_ooRo\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Visionner la vid\u00e9o de remerciement<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Prix comm\u00e9moratif Andy Kesteloo pour un projet \u00e9tudiant:&nbsp;<\/strong>Colin Pinchin&nbsp;<a href=\"https:\/\/youtu.be\/hvKjZL0firw\">Visionner la vid\u00e9o de remerciement<\/a><\/p>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">2019<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<p><strong><strong>Am\u00e9liorations locatives<\/strong>:&nbsp;<\/strong>Prairie Architects Inc., Office<\/p>\n\n\n\n<p><strong><strong>Habitation inspirante<\/strong>:&nbsp;<\/strong>Parkdale Landing, Housing Retrofite Landing, Housing Retrofit<\/p>\n\n\n\n<p><strong><strong>Prix de carbone z\u00e9ro<\/strong>:&nbsp;<\/strong>\u00c9cole Cur\u00e9-Paquin<\/p>\n\n\n\n<p><strong><strong>Nouvelle construction<\/strong>:&nbsp;<\/strong>Western University, Engineering Building<\/p>\n\n\n\n<p><strong><strong>B\u00e2timent existant<\/strong>:&nbsp;<\/strong>4711 Yonge , Marisa Construction Ltd. and Menkes Property Management Services Ltd.<\/p>\n\n\n\n<p><strong><strong>Prix pour l\u2019ensemble d\u2019une carri\u00e8re<\/strong>:&nbsp;<\/strong>Daniel Pearl, co-founder L\u2019OEUF (l\u2019Office de l\u2019\u00c9clectisme Urbain et Fonctionnel)<\/p>\n\n\n\n<p><strong><strong>\u00c9ducateur inspir\u00e9<\/strong>:&nbsp;<\/strong>Cheryl Fryers, Professor, Southern Alberta Institute of Technology, Architectural Technologies<\/p>\n\n\n\n<p><strong><strong>Leadership dans le secteur public<\/strong>:&nbsp;<\/strong>Public Services and Procurement Canada<\/p>\n\n\n\n<p><strong><strong>Ed Lim B\u00e9n\u00e9vole en expertise technique<\/strong>:&nbsp;<\/strong>Guillaume Martel, Architect and Sustainability Specialist, Provencher_Roy Architectes<\/p>\n\n\n\n<p><strong><strong>Leadership en b\u00e9n\u00e9volat \u2013 R\u00e9gional<\/strong>:&nbsp;<\/strong>Natalie Irwin, Director of Stakeholder Engagement for Efficiency Canada<\/p>\n\n\n\n<p><strong><strong>Champion du b\u00e2timent durable<\/strong>:&nbsp;<\/strong>Lisa Westerhoff, Integral Group<\/p>\n\n\n\n<p><strong><strong>Pionnier du b\u00e2timent durable<\/strong>:&nbsp;<\/strong>Roland Charneux, Pageau Morel et associ\u00e9s inc.<\/p>\n\n\n\n<p><strong><strong>Leader \u00e9cologique de l\u2019avenir<\/strong>:&nbsp;<\/strong>Afaf Azzouz, Buildings Performance Engineer, Stantec<\/p>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">2018&nbsp;<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<p><strong><strong>Nouvelle construction \u2013 Commercial<\/strong>:<\/strong> Kennedale EcoStation, City of Edmonton<\/p>\n\n\n\n<p><strong><strong>Nouvelle construction \u2013 Institutionnel<\/strong>:&nbsp;<\/strong>Humber River Hospital<\/p>\n\n\n\n<p><strong><strong>B\u00e2timent existant \u2013 Commercial<\/strong>:&nbsp;<\/strong>Royal Bank Plaza, Oxford Properties Group<\/p>\n\n\n\n<p><strong><strong>Prix d&#8217;habitation inspirante<\/strong>:&nbsp;<\/strong>Karen\u2019s Place, Ottawa Salus Corporation.<br><em>Mention honorable : Edelweiss by Ecohabitation.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><strong><strong>Prix d&#8217;am\u00e9liorations locatives<\/strong>:&nbsp;<\/strong>Engineering &amp; Development Team Headquarters (Phase 1), Google Canada<\/p>\n\n\n\n<p><strong><strong>Prix en b\u00e2timent durable carbone z\u00e9ro<\/strong>:&nbsp;<\/strong>evolv1, Cora Group<\/p>\n\n\n\n<p><strong><strong>CBDCA Prix pour l\u2019ensemble d\u2019une carri\u00e8re<\/strong>:&nbsp;<\/strong>Brian Denney, former CEO, Toronto and Region Conservation Authority (TRCA)<\/p>\n\n\n\n<p><strong><strong>CBDCA \u00c9ducateur inspir\u00e9<\/strong>:&nbsp;<\/strong>Laur\u00e9at : Dr. Mark Gorgolewski, Chair, Dept. of Architectural Science, Ryerson University<\/p>\n\n\n\n<p><strong><strong>CBDCA Leader \u00e9cologique de l\u2019avenir<\/strong>:&nbsp;<\/strong>Laur\u00e9at : Sascha Jansz, PhD researcher, University of Groningen<\/p>\n\n\n\n<p><strong><strong>Leadership dans le secteur public<\/strong>:&nbsp;<\/strong>Laur\u00e9at : Lisa King, Senior Environmental Policy Planner, City of Toronto<\/p>\n\n\n\n<p><strong><strong>CBDCA Leadership en b\u00e9n\u00e9volat \u2013 Expertise technique<\/strong>:&nbsp;<\/strong>Laur\u00e9at : Jamie McKay, Principal, Morrison Hershfield Limited<\/p>\n\n\n\n<p><strong><strong>CBDCA Leadership en b\u00e9n\u00e9volat \u2013 R\u00e9gional<\/strong>:&nbsp;<\/strong>Laur\u00e9at : Morgan MacDonald, Director of Operations, Ledcor Renew<\/p>\n\n\n\n<p><strong><strong>CBDCA Champion du b\u00e2timent durable<\/strong>:&nbsp;<\/strong>Laur\u00e9at : Jonathan Westeinde, Founder and CEO, Windmill Development Group<\/p>\n\n\n\n<p><strong><strong>CBDCA Pionnier du b\u00e2timent durable<\/strong>:&nbsp;<\/strong>Laur\u00e9at (Posthume) : Chris Jepson, formerly of Williams Engineering Canada<\/p>\n\n\n\n<p><strong><strong>\u00c9tudiants comme chefs de file de la durabilit\u00e9 : Prix comm\u00e9moratif Andy Kesteloo pour un projet \u00e9tudiant<\/strong>:&nbsp;<\/strong>Laur\u00e9at : Tessa Benson, British Columbia Institute of Technology (BCIT) for her project titled OUTSIDE THE BOX<\/p>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">2017<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<p><strong>CBDCA Prix pour l\u2019ensemble d\u2019une carri\u00e8re :<\/strong>&nbsp;Stephen Carpenter<\/p>\n\n\n\n<p><strong>CBDCA \u00c9ducateur inspir\u00e9 :<\/strong>&nbsp;Dr. Janet Moore and Duane Elverum<\/p>\n\n\n\n<p><strong>CBDCA Leader \u00e9cologique de l\u2019avenir :<\/strong>&nbsp;Hilary Corneau<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Leadership dans le secteur public :<\/strong>&nbsp;Office of Climate Change, Executive Council, Government of NFL<\/p>\n\n\n\n<p><strong>CBDCA Leadership en b\u00e9n\u00e9volat \u2013 Expertise technique :<\/strong>&nbsp;Wendy MacDonald<\/p>\n\n\n\n<p><strong>CBDCA Leadership en b\u00e9n\u00e9volat \u2013 R\u00e9gional :<\/strong>&nbsp;Tony Iacobelli<\/p>\n\n\n\n<p><strong>CBDCA Champion du b\u00e2timent durable :<\/strong>&nbsp;David Ramslie<\/p>\n\n\n\n<p><strong>CBDCA Pionnier du b\u00e2timent durable :<\/strong>&nbsp;Liviu Craiu-Botan<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Prix d\u2019excellence en b\u00e2timent durable (Nouvelle construction):<\/strong>&nbsp;Amber Trails Community School<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Prix d\u2019excellence en b\u00e2timent durable (B\u00e2timent existant):<\/strong>&nbsp;Vancouver Convention Centre (VCC)<\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00c9tudiants comme chefs de file de la durabilit\u00e9 :<\/strong>&nbsp;Prix comm\u00e9moratif Andy Kesteloo pour un projet \u00e9tudiant : Andrew Martins<\/p>\n<\/div><\/details><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-accordion gb-block-accordion\"><details><summary class=\"gb-accordion-title\">2016<\/summary><div class=\"gb-accordion-text\">\n<p><strong>CBDCA Prix pour l\u2019ensemble d\u2019une carri\u00e8re :<\/strong>&nbsp;Peter Halsall<\/p>\n\n\n\n<p><strong>CBDCA Leadership en \u00e9ducation :<\/strong>&nbsp;Ron Kato<\/p>\n\n\n\n<p><strong>CBDCA Prix du b\u00e2tisseur \u00e9cologique de l\u2019avenir du CBDCA :<\/strong>&nbsp;Jerad Furze<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Leadership dans le secteur public :<\/strong>&nbsp;Metrolinx<\/p>\n\n\n\n<p><strong>CBDCA Prix du b\u00e9n\u00e9volat :<\/strong>&nbsp;Jennifer Sanguinetti<\/p>\n\n\n\n<p><strong>CBDCA Leadership r\u00e9gional :<\/strong>&nbsp;Michael Flowers<\/p>\n\n\n\n<p><strong>CBDCA Champion du b\u00e2timent durable :<\/strong>&nbsp;Emmanuel Cosgrove<\/p>\n\n\n\n<p><strong>CBDCA Leadership dans l\u2019industrie :<\/strong>&nbsp;David Hoffman<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Prix comm\u00e9moratif Andy Kesteloo pour un projet \u00e9tudiant :<\/strong>&nbsp;Ashley Hu<\/p>\n<\/div><\/details><\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>C\u00e9l\u00e9brez les leaders actuels et passes Nous sommes fiers de reconna\u00eetre les laur\u00e9ats&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":13,"featured_media":0,"parent":1600,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":"","footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les laur\u00e9ats des Prix du CBDCA - Green Trading Council (GTC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"C\u00e9l\u00e9brez les leaders actuels et passes Nous sommes fiers de reconna\u00eetre les laur\u00e9ats des prix de la cat\u00e9gorie Excellence en b\u00e2timent durable et Leadership\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/les-laureats-des-prix-du-cbdca\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les laur\u00e9ats des Prix du CBDCA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"C\u00e9l\u00e9brez les leaders actuels et passes Nous sommes fiers de reconna\u00eetre les laur\u00e9ats des prix de la cat\u00e9gorie Excellence en b\u00e2timent durable et Leadership\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/les-laureats-des-prix-du-cbdca\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Green Trading Council (GTC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-08-29T17:30:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Lifetime-Achievement-Michael-Brooks-1-edited.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"23 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/les-laureats-des-prix-du-cbdca\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/les-laureats-des-prix-du-cbdca\/\",\"name\":\"Les laur\u00e9ats des Prix du CBDCA - Green Trading Council (GTC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-03-03T14:15:11+00:00\",\"dateModified\":\"2023-08-29T17:30:00+00:00\",\"description\":\"C\u00e9l\u00e9brez les leaders actuels et passes Nous sommes fiers de reconna\u00eetre les laur\u00e9ats des prix de la cat\u00e9gorie Excellence en b\u00e2timent durable et Leadership\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/les-laureats-des-prix-du-cbdca\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/les-laureats-des-prix-du-cbdca\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/les-laureats-des-prix-du-cbdca\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Vitrine\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Prix du CBDCA\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Les laur\u00e9ats des Prix du CBDCA\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Green Trading Council (GTC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les laur\u00e9ats des Prix du CBDCA - Green Trading Council (GTC)","description":"C\u00e9l\u00e9brez les leaders actuels et passes Nous sommes fiers de reconna\u00eetre les laur\u00e9ats des prix de la cat\u00e9gorie Excellence en b\u00e2timent durable et Leadership","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/les-laureats-des-prix-du-cbdca\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Les laur\u00e9ats des Prix du CBDCA","og_description":"C\u00e9l\u00e9brez les leaders actuels et passes Nous sommes fiers de reconna\u00eetre les laur\u00e9ats des prix de la cat\u00e9gorie Excellence en b\u00e2timent durable et Leadership","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/les-laureats-des-prix-du-cbdca\/","og_site_name":"Green Trading Council (GTC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2023-08-29T17:30:00+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Lifetime-Achievement-Michael-Brooks-1-edited.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"23 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/les-laureats-des-prix-du-cbdca\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/les-laureats-des-prix-du-cbdca\/","name":"Les laur\u00e9ats des Prix du CBDCA - Green Trading Council (GTC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2022-03-03T14:15:11+00:00","dateModified":"2023-08-29T17:30:00+00:00","description":"C\u00e9l\u00e9brez les leaders actuels et passes Nous sommes fiers de reconna\u00eetre les laur\u00e9ats des prix de la cat\u00e9gorie Excellence en b\u00e2timent durable et Leadership","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/les-laureats-des-prix-du-cbdca\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/les-laureats-des-prix-du-cbdca\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/les-laureats-des-prix-du-cbdca\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Vitrine","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Prix du CBDCA","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Les laur\u00e9ats des Prix du CBDCA"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Green Trading Council (GTC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":1611,"en":77},"featured_image_src":null,"featured_image_src_square":null,"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1611"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/13"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1611"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1611\/revisions"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1600"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1611"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}