{"id":802,"date":"2021-12-05T20:08:31","date_gmt":"2021-12-05T20:08:31","guid":{"rendered":"https:\/\/cagbcprod.wpengine.com\/?page_id=802"},"modified":"2023-10-20T10:55:37","modified_gmt":"2023-10-20T14:55:37","slug":"vitrine","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/","title":{"rendered":"Vitrine"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0px\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"decouvrez-le-batiment-durable-dans-ce-qu-il-a-de-meilleur\"><strong>D\u00e9couvrez le b\u00e2timent durable dans ce qu\u2019il a de meilleur<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Les membres du CBDCA sont des leaders du b\u00e2timent durable qui contribuent \u00e0 cr\u00e9er des b\u00e2timents plus verts, plus sains et plus r\u00e9silients. Qu\u2019ils soient les cr\u00e9ateurs des projets les plus innovants ou les acteurs du changement qui font progresser la durabilit\u00e9, les membres du CBDCA font une diff\u00e9rence dans les communaut\u00e9s de tout le Canada.&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns is-style-mosaic gb-layout-columns-2 gb-2-col-equal alignwide\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-0 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column padding-0 gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\"><div class=\"wp-block-acf-masthead-rotator wp-block-masthead-carousel slickjs alignfull\"><div class=\"slickjs__track\"><div class=\"wp-block-masthead-carousel__slide wp-block-masthead-carousel__slide--tint slickjs__slide\" style=\"min-height:370px; --wp-block-masthead-carousel-tint:\"><div class=\"wrap\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1280\" height=\"740\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/greenbuilding_slider_tile_1_1280x740.jpg\" class=\"wp-block-masthead-carousel__image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/greenbuilding_slider_tile_1_1280x740.jpg 1280w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/greenbuilding_slider_tile_1_1280x740-300x173.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/greenbuilding_slider_tile_1_1280x740-1024x592.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/greenbuilding_slider_tile_1_1280x740-768x444.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><div class=\"wp-block-masthead-carousel__link\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"wp-block-masthead-carousel__slide wp-block-masthead-carousel__slide--tint slickjs__slide\" style=\"min-height:370px; --wp-block-masthead-carousel-tint:\"><div class=\"wrap\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1280\" height=\"740\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/greenbuilding_slider_tile_2_1280x740-1.jpg\" class=\"wp-block-masthead-carousel__image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/greenbuilding_slider_tile_2_1280x740-1.jpg 1280w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/greenbuilding_slider_tile_2_1280x740-1-300x173.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/greenbuilding_slider_tile_2_1280x740-1-1024x592.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/greenbuilding_slider_tile_2_1280x740-1-768x444.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><div class=\"wp-block-masthead-carousel__link\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"wp-block-masthead-carousel__slide wp-block-masthead-carousel__slide--tint slickjs__slide\" style=\"min-height:370px; --wp-block-masthead-carousel-tint:\"><div class=\"wrap\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1280\" height=\"740\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/greenbuilding_slider_tile_3_1280x740.jpg\" class=\"wp-block-masthead-carousel__image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/greenbuilding_slider_tile_3_1280x740.jpg 1280w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/greenbuilding_slider_tile_3_1280x740-300x173.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/greenbuilding_slider_tile_3_1280x740-1024x592.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/greenbuilding_slider_tile_3_1280x740-768x444.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><div class=\"wp-block-masthead-carousel__link\"><\/div><\/div><\/div><\/div><div class=\"slickjs__dots wp-block-masthead-carousel__bullets\"><div class=\"wrap\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column gb-is-vertically-aligned-center\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"pleins-feux-sur-des-batiments-durables\"><strong><a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Pleins feux sur des b\u00e2timents durables<\/a><\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color\">Lisez des \u00e9tudes de cas qui mettent en \u00e9vidence les projets qui visent les plus hauts niveaux de durabilit\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"icon-wordmark-tree-green\"><\/p>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns is-style-mosaic gb-layout-columns-2 gb-2-col-equal alignwide\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-0 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column gb-is-vertically-aligned-center\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"base-de-donnees-de-projets\"><a href=\"https:\/\/leed.cagbc.org\/LEED\/projectprofile_FR.aspx\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Base de donn\u00e9es de projets<\/a><\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color\">Faites une recherche de projets enregistr\u00e9s \u00e0 LEED et au Carbone z\u00e9ro ou certifi\u00e9s par ces programmes dans notre base de donn\u00e9es.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"icon-wordmark-tree-green\"><\/p>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner gb-background-cover gb-background-no-repeat\" style=\"background-image:url(https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/projectdatabase_tile_1280x740.jpg)\">\n<p><\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns is-style-mosaic gb-layout-columns-2 gb-2-col-equal alignwide\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-0 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner gb-background-cover gb-background-no-repeat\" style=\"background-image:url(https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/awards_web__1280x740_FR.jpg)\">\n<p><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column gb-is-vertically-aligned-center\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"prix-du-cbdca\"><strong><a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/prix-du-cbdca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Prix du CBDCA<\/a><\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color\">Les Prix du CBDCA c\u00e9l\u00e8brent le leadership et l\u2019excellence en mati\u00e8re de b\u00e2timent durable au Canada.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"icon-wordmark-tree-green\"><\/p>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns is-style-mosaic gb-layout-columns-2 gb-2-col-equal alignwide\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-0 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column gb-is-vertically-aligned-center\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"batir-un-changement-durable\"><strong><a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/apprendre\/assister-a-un-evenement\/batir-un-changement-durable\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">B\u00e2tir un changement durable<\/a><\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color\">Participez \u00e0 la principale conf\u00e9rence du b\u00e2timent durable du Canada, B\u00e2tir un changement durable.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"icon-wordmark-tree-green\"><\/p>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner gb-background-cover gb-background-no-repeat\" style=\"background-image:url(https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/blc_tile_1280x740_FR.jpg)\">\n<p><\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns is-style-mosaic gb-layout-columns-2 gb-2-col-equal alignwide\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-0 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner gb-background-cover gb-background-no-repeat\" style=\"background-image:url(https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/members_tile_1280x740.jpg)\">\n<p><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column gb-is-vertically-aligned-center\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"pleins-feux-sur-les-membres\"><strong><a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Pleins feux sur les membres<\/a><\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-grey-color has-text-color\">D\u00e9couvrez les membres du CBDCA et leurs contributions au secteur du b\u00e2timent durable.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p class=\"icon-wordmark-tree-green\"><\/p>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n    <div class=\"is-style-section-headline \">\n        <h2 class=\"has-h-4-font-size spacing-bottom-0\" id=\"h-case-studies-65b61019b374d\">\u00c9TUDES DE CAS R\u00c9CENTES<\/h2>\n        <div class=\"wp-block-buttons\">\n            <div class=\"wp-block-button is-style-main is-style-main--small\">\n                <a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color\" aria-describedby=\"h-case-studies-65b61019b374d\" href=\"\">PLUS<\/a>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n                <div class=\"wp-custom-grid\">\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/nouveau-siege-social-de-co-operators\/\">\n                                        Nouveau si\u00e8ge social de Co-operators\u00a0\u00a0                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Le nouveau si\u00e8ge social de Co-operators, situ\u00e9 au 101 Cooper Drive, \u00e0 Guelph,&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    June 16, 2023                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/green-building-showcase\/green-building-spotlight\/case-studies\/co-operators-new-headquarters\/\">\n                                        Co-operators New Headquarters                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    The new Co-operators headquarters building located at 101 Cooper Drive, Guelph, aims to&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    June 16, 2023                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/jacques-parizeau-bcz-p\/\">\n                                        L&#8217;\u00c9difice Jacques-Parizeau                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    La certification BCZ-Performance orientera les futurs projets d\u2019Ivanho\u00e9 Cambridge Situ\u00e9 au c\u0153ur du&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    May 29, 2023                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/centre-des-congres-de-vancouver\/\">\n                                        Centre des congr\u00e8s de Vancouver                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Double certification LEED Platine Nich\u00e9 au c\u0153ur du centre-ville de Vancouver, le Centre&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    September 28, 2022                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-light has-parallax is-style-banner-ads\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-moss-green-background-color has-background-dim-100 has-background-dim\"><\/span><div role=\"img\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-601 has-parallax\" style=\"background-position:50% 50%;background-image:url(https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/banner-exam-kickstarters-scaled.webp)\"><\/div><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-cloud-white-color has-text-color has-h-9-font-size\">Devenez membre d\u00e8s aujourd\u2019hui et progressez vers l\u2019atteinte de vos objectifs de durabilit\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter join-padding\"><a class=\"wp-block-button__link has-cloud-white-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/get-involved\/become-a-member\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Join Now<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>D\u00e9couvrez le b\u00e2timent durable dans ce qu\u2019il a de meilleur Les membres du&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":3,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":"","footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Vitrine - Green Trading Council (GTC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les membres du CBDCA sont des leaders du b\u00e2timent durable qui contribuent \u00e0 cr\u00e9er des b\u00e2timents plus verts, plus sains et plus r\u00e9silients. Qu\u2019ils soient les cr\u00e9ateurs des projets les plus innovants ou les acteurs du changement qui font progresser la durabilit\u00e9, les membres du CBDCA font une diff\u00e9rence dans les communaut\u00e9s de tout le Canada.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Vitrine\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les membres du CBDCA sont des leaders du b\u00e2timent durable qui contribuent \u00e0 cr\u00e9er des b\u00e2timents plus verts, plus sains et plus r\u00e9silients. Qu\u2019ils soient les cr\u00e9ateurs des projets les plus innovants ou les acteurs du changement qui font progresser la durabilit\u00e9, les membres du CBDCA font une diff\u00e9rence dans les communaut\u00e9s de tout le Canada.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Green Trading Council (GTC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-10-20T14:55:37+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/\",\"name\":\"Vitrine - Green Trading Council (GTC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-12-05T20:08:31+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-20T14:55:37+00:00\",\"description\":\"Les membres du CBDCA sont des leaders du b\u00e2timent durable qui contribuent \u00e0 cr\u00e9er des b\u00e2timents plus verts, plus sains et plus r\u00e9silients. Qu\u2019ils soient les cr\u00e9ateurs des projets les plus innovants ou les acteurs du changement qui font progresser la durabilit\u00e9, les membres du CBDCA font une diff\u00e9rence dans les communaut\u00e9s de tout le Canada.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Vitrine\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Green Trading Council (GTC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Vitrine - Green Trading Council (GTC)","description":"Les membres du CBDCA sont des leaders du b\u00e2timent durable qui contribuent \u00e0 cr\u00e9er des b\u00e2timents plus verts, plus sains et plus r\u00e9silients. Qu\u2019ils soient les cr\u00e9ateurs des projets les plus innovants ou les acteurs du changement qui font progresser la durabilit\u00e9, les membres du CBDCA font une diff\u00e9rence dans les communaut\u00e9s de tout le Canada.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Vitrine","og_description":"Les membres du CBDCA sont des leaders du b\u00e2timent durable qui contribuent \u00e0 cr\u00e9er des b\u00e2timents plus verts, plus sains et plus r\u00e9silients. Qu\u2019ils soient les cr\u00e9ateurs des projets les plus innovants ou les acteurs du changement qui font progresser la durabilit\u00e9, les membres du CBDCA font une diff\u00e9rence dans les communaut\u00e9s de tout le Canada.","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/","og_site_name":"Green Trading Council (GTC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2023-10-20T14:55:37+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/","name":"Vitrine - Green Trading Council (GTC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2021-12-05T20:08:31+00:00","dateModified":"2023-10-20T14:55:37+00:00","description":"Les membres du CBDCA sont des leaders du b\u00e2timent durable qui contribuent \u00e0 cr\u00e9er des b\u00e2timents plus verts, plus sains et plus r\u00e9silients. Qu\u2019ils soient les cr\u00e9ateurs des projets les plus innovants ou les acteurs du changement qui font progresser la durabilit\u00e9, les membres du CBDCA font une diff\u00e9rence dans les communaut\u00e9s de tout le Canada.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/vitrine\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Vitrine"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Green Trading Council (GTC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":802,"en":31},"featured_image_src":null,"featured_image_src_square":null,"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/802"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=802"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/802\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=802"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}