{"id":2144,"date":"2020-09-30T10:20:00","date_gmt":"2020-09-30T10:20:00","guid":{"rendered":"https:\/\/cagbcprod.wpengine.com\/?post_type=cagbc_case_study&#038;p=2144"},"modified":"2023-12-21T09:25:57","modified_gmt":"2023-12-21T14:25:57","slug":"perkins_will","status":"publish","type":"cagbc_case_study","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/perkins_will\/","title":{"rendered":"110, rue Yonge \u2013 L\u2019atelier de Toronto de Perkins and Will"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"110-rue-yonge-perkins-and-will-concoit-dans-un-objectif-de-durabilite-d-inclusivite-de-sante-et-de-bien-etre\">110, rue Yonge : Perkins and Will con\u00e7oit dans un objectif de durabilit\u00e9, d\u2019inclusivit\u00e9, de sant\u00e9 et de bien-\u00eatre<\/h2>\n\n\n\n<p>Perkins and Will, une firme internationale de designers qui cr\u00e9e depuis plus de 80 ans des espaces magnifiques et stimulants, accorde la priorit\u00e9 \u00e0 l\u2019int\u00e9gration de la durabilit\u00e9 et d\u2019\u00e9l\u00e9ments centr\u00e9s sur les personnes dans son travail. Le r\u00e9am\u00e9nagement de ses bureaux dans l\u2019\u00e9difice Canada Trust, au 110, rue Yonge \u00e0 Toronto, lui a donn\u00e9 l\u2019occasion d\u2019exprimer ses valeurs d\u2019une mani\u00e8re tangible. La firme en est ainsi venue \u00e0 viser et \u00e0 obtenir la certification Leadership in Energy and Environmental Design (LEED) pour la conception et la construction des espaces commerciaux (C+CI). Le r\u00e9sultat est un atelier qui refl\u00e8te la nature de la firme : diversifi\u00e9e, cr\u00e9ative et curieuse.<\/p>\n\n\n\n<p>Construit \u00e0 l\u2019origine en 1967, l\u2019\u00e9difice Canada Trust est une imposante tour de 19 \u00e9tages de b\u00e9ton et de verre situ\u00e9e \u00e0 l\u2019intersection des rues Yonge et Adelaide. Les nouveaux bureaux de Perkins and Will, au 12e \u00e9tage, utilisent de mani\u00e8re strat\u00e9gique l\u2019ancienne structure de base. \u00c0 l\u2019int\u00e9rieur des murs, l\u2019espace est con\u00e7u pour \u00eatre un \u00ab laboratoire \u00bb vivant, capable d\u2019alimenter l\u2019innovation et l\u2019excellence dans la conception. Les bureaux r\u00e9pondent \u00e9galement \u00e0 des besoins plus programmatiques tout en accordant la priorit\u00e9 au bien-\u00eatre, \u00e0 l\u2019inclusivit\u00e9 et \u00e0 la durabilit\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>Pour assurer l\u2019inclusivit\u00e9, plus de 50 pour cent de la superficie de l\u2019atelier est r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 l\u2019usage des concepteurs au sens large. Un espace est d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019exp\u00e9rimentation et \u00e0 la recherche, et un autre aux \u00e9changes avec les clients et la communaut\u00e9. Une galerie permet \u00e0 la firme d\u2019exposer son travail.<\/p>\n\n\n\n<p>Le r\u00e9am\u00e9nagement illustre la philosophie du \u00ab design vivant \u00bb que Perkins and Will int\u00e8gre \u00e0 chaque projet, une philosophie qui consid\u00e8re la durabilit\u00e9 comme l\u2019une des nombreuses parties interconnect\u00e9es d\u2019un tout plus grand et plus significatif.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull has-cloud-white-color has-charcoal-grey-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-elements-814282d0a126b4406b9cd2f95c4c7fa7 is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\"><h3 class=\"spacing-bottom-3\">Project Team<\/h3><div class=\"wp-custom-grid wp-custom-grid--three-col\"><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Project Owner<\/dt><dd>Perkins and Will<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Sustainability Consultant<\/dt><dd>Perkins and Will<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Architect<\/dt><dd>Perkins and Will<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Mechanical Engineer<\/dt><dd>Smith + Andersen<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Electrical Engineer<\/dt><dd>Mulvey and Banani<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Commissioning Authority<\/dt><dd>The Aquila Group<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>CaGBC members involved<\/dt><dd>Perkins and Will, Mulvey &#038; Banani, Smith + Andersen<\/dd><\/dl><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"inspirer-une-culture-du-design\">Inspirer une culture du design<\/h3>\n\n\n\n<p>L\u2019atelier de Perkins and Will n\u2019est pas seulement le r\u00e9sultat de la transformation d\u2019un lieu de travail. Il est aussi celui de la transformation d\u2019un milieu et d\u2019une culture du design. Le projet a commenc\u00e9 par une relocalisation ax\u00e9e sur trois objectifs : prioriser l\u2019acc\u00e8s durable pour les employ\u00e9s et les visiteurs; renforcer les liens avec la culture du design de la ville; et mettre en \u00e9vidence l\u2019engagement de la firme en faveur de la conception \u00e9cologique.<\/p>\n\n\n\n<p>Avant m\u00eame de s\u2019installer \u00e0 une nouvelle adresse, Perkins and Will a entrepris l\u2019analyse qui allait donner forme \u00e0 l\u2019espace de bureau, et a notamment d\u00e9termin\u00e9 la vision, proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 des entrevues et effectu\u00e9 un travail d\u2019exp\u00e9rimentation et de cr\u00e9ation de prototypes.<\/p>\n\n\n\n<p>Les efforts de l\u2019\u00e9quipe de projet ont men\u00e9 \u00e0 un nouveau concept qui \u00e9limine les bureaux priv\u00e9s et les places assign\u00e9es, permettant d\u2019accueillir 85 employ\u00e9s \u00e0 60 postes de travail. Tout en r\u00e9duisant l\u2019empreinte globale de 25 pour cent, l\u2019approche a \u00e9galement permis d\u2019accro\u00eetre la flexibilit\u00e9 de l\u2019espace, en cr\u00e9ant une plus grande capacit\u00e9 pour le personnel et les visiteurs et en doublant les places pour le travail collaboratif sans poste de travail fixe. Des salles de r\u00e9unions de diff\u00e9rentes dimensions, une salle de formation et un plus grand atelier de maquettes ont \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9s dans le cadre du projet.<\/p>\n\n\n\n<p>Au c\u0153ur de l\u2019atelier, un nouveau meuble en bois finement d\u00e9taill\u00e9 qui d\u00e9finit trois espaces flexibles dans le plan. Int\u00e9grant vitrage, espace de rangement et babillard, le meuble agit comme un seuil spatial et une vitrine pour le travail et le processus de conception de la firme.<\/p>\n\n\n\n<p>Tout cela cr\u00e9e un environnement inspirant qui favorise la collaboration, le sens communautaire et la culture.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-light\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-background-dim\"><\/span><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1200\" height=\"300\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-2193\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/pw_flex_space_1200x300.jpg\" data-object-fit=\"cover\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/pw_flex_space_1200x300.jpg 1200w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/pw_flex_space_1200x300-300x75.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/pw_flex_space_1200x300-1024x256.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/pw_flex_space_1200x300-768x192.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-large-font-size\"><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"leed-v4-une-priorite-absolue\">LEED v4 : une priorit\u00e9 absolue<\/h3>\n\n\n\n<p>Perkins and Will est une firme interdisciplinaire qui travaille \u00e0 l\u2019avant-garde de la conception durable. Elle soutient donc l\u2019id\u00e9e que les concepteurs doivent \u00eatre responsables des impacts de leurs choix conceptuels sur l\u2019environnement et sur la sant\u00e9 et le bien-\u00eatre des occupants. Voil\u00e0 pourquoi elle pr\u00f4ne la certification LEED pour tous ses projets \u2013 son propre atelier ne faisant pas exception.<\/p>\n\n\n\n<p>D\u00e8s le d\u00e9but, l\u2019obtention de la certification LEED v4 C+CI a \u00e9t\u00e9 une priorit\u00e9 absolue. Les exigences de LEED ont orient\u00e9 le choix de l\u2019emplacement, la strat\u00e9gie de conception globale et le choix des mat\u00e9riaux, de l\u2019ameublement et du mat\u00e9riel.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab L\u2019exp\u00e9rience nous a appris que LEED est le syst\u00e8me d\u2019\u00e9valuation le plus coh\u00e9rent. Il nous offre une structure pour int\u00e9grer la durabilit\u00e9 et le bien-\u00eatre au processus de conception. La mise en \u0153uvre de LEED nous a donn\u00e9 l\u2019acc\u00e8s \u00e0 des outils utiles et aux conseils des coaches LEED, ce qui nous a permis d\u2019atteindre nos objectifs de durabilit\u00e9 \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Zeina Elali, conseill\u00e8re principale en durabilit\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>Le moment o\u00f9 le projet s\u2019est r\u00e9alis\u00e9 a offert \u00e0 l\u2019\u00e9quipe de Perkins and Will et \u00e0 ses sous-traitants l\u2019occasion de se familiariser avec les exigences de LEED v4 et de la version b\u00eata LEED v4.1. La firme a \u00e9galement tir\u00e9 parti de la certification LEED V4 C+CI pour rationaliser les processus internes particuliers \u00e0 sa pratique croissante dans le domaine de l\u2019am\u00e9nagement int\u00e9rieur de bureaux et pour cr\u00e9er une approche personnalis\u00e9e \u00e0 la conception et \u00e0 la documentation de ces projets qui refl\u00e8te le rythme et les besoins de ce secteur du march\u00e9.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull has-parallax is-style-banner-ads\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-tree-green-background-color has-background-dim-100 has-background-dim\"><\/span><div role=\"img\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-1603 has-parallax\" style=\"background-position:50% 50%;background-image:url(https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/gurpreet-singh-Yupt0-fHaEE-unsplash-scaled.jpg)\"><\/div><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-large-font-size\">Cent pour cent des mat\u00e9riaux utilis\u00e9s dans les nouveaux locaux sont \u00e0 faible \u00e9mission et 36 pour cent ont un contenu local, recycl\u00e9, d\u2019origine biologique ou r\u00e9utilisable ou proviennent de fabricants qui offrent un programme de reprise.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<p>En commen\u00e7ant avec des objectifs clairement d\u00e9finis et en tirant parti de l\u2019approche structur\u00e9e de LEED, l\u2019\u00e9quipe de Perkins and Will a \u00e9t\u00e9 en mesure d\u2019anticiper et d\u2019aborder de mani\u00e8re proactive la courbe d\u2019apprentissage qu\u2019exigeait la certification LEED v4. La d\u00e9marche a permis de remettre en question et de faire progresser les objectifs fix\u00e9s par l\u2019\u00e9quipe de projet pour le r\u00e9am\u00e9nagement. Elle a \u00e9galement favoris\u00e9 une plus grande collaboration entre les consultants et les entrepreneurs, ce qui a exig\u00e9 une approche r\u00e9ellement int\u00e9grative. De plus, elle a permis de s\u2019assurer que toutes les d\u00e9cisions \u00e9taient consid\u00e9r\u00e9es sous l\u2019angle de la durabilit\u00e9, afin que le projet reste ax\u00e9 sur l\u2019atteinte de ses objectifs.<\/p>\n\n\n\n<p>Dans sa d\u00e9marche, Perkins and Will a eu recours aux services des coaches LEED pour bien comprendre les nouvelles exigences du syst\u00e8me d\u2019\u00e9valuation LEED v4. L\u2019examen par une tierce partie pr\u00e9vu dans le cadre du processus de certification LEED a permis de v\u00e9rifier que la conception r\u00e9pondait \u00e0 l\u2019intention des objectifs de Perkins and Will.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"faire-des-choix-deliberes\">Faire des choix d\u00e9lib\u00e9r\u00e9s<\/h3>\n\n\n\n<p>D\u00e8s le d\u00e9but du projet, la carte de pointage de LEED v4 a fourni une base structur\u00e9e pour d\u00e9finir les objectifs de durabilit\u00e9 du projet selon les cat\u00e9gories de certification. Ces objectifs ont orient\u00e9 le plan strat\u00e9gique du projet, ce qui a contribu\u00e9 \u00e0 rallier les charg\u00e9s de projet, les consultants et le propri\u00e9taire de l\u2019immeuble. Des conversations hebdomadaires avec les entrepreneurs ont permis de s\u2019assurer que la construction restait conforme aux objectifs et de partager l\u2019information rapidement. Les membres de l\u2019\u00e9quipe devaient comprendre leur r\u00f4le et l\u2019importance de leurs contributions au processus \u00e9largi, de sorte que la conception a \u00e9t\u00e9 plus int\u00e9gr\u00e9e.<\/p>\n\n\n\n<p>Comme Perkins and Will axe sa pratique sur la conception durable, il allait de soi que le projet atteigne des r\u00e9sultats qui sont des enjeux de taille dans tous les projets de la firme :<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>optimisation des r\u00e9ductions d\u2019\u00e9nergie;<\/li>\n\n\n\n<li>atteinte d\u2019un seuil minimal pour la puissance lumineuse et r\u00e9duction de la consommation d\u2019eau;<\/li>\n\n\n\n<li>choix de mat\u00e9riaux ayant un contenu recycl\u00e9 et r\u00e9gional et \u00e0 faibles \u00e9missions;<\/li>\n\n\n\n<li>utilisation de bois certifi\u00e9 Forest Stewardship Council;<\/li>\n\n\n\n<li>d\u00e9tournement d\u2019un minimum de 90 pour cent des d\u00e9chets de construction et de d\u00e9molition des sites d\u2019enfouissement;<\/li>\n\n\n\n<li>exploitation carboneutre des espaces au moyen de cr\u00e9dits de carbone.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Pour prioriser la transparence concernant les mat\u00e9riaux de construction sains et pour savoir s\u2019ils contiennent des substances toxiques, Perkins and Will consulte attentivement une&nbsp;<a href=\"https:\/\/transparency.perkinswill.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Precautionary List<\/a>&nbsp;pour tous les projets. Cette liste lui permet d\u2019examiner tous les produits utilis\u00e9s par rapport \u00e0 une liste de plus de 50 produits chimiques connus pour avoir des effets n\u00e9gatifs sur les personnes et sur la plan\u00e8te. La firme a utilis\u00e9 cette liste pour les mat\u00e9riaux de son atelier.<\/p>\n\n\n\n<p>Perkins and Will a accord\u00e9 une attention prioritaire \u00e0 l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique. Quatre-vingt-dix-huit pour cent de tout le mat\u00e9riel achet\u00e9 pour le projet avait une cote ENERGY STAR. La firme a \u00e9galement install\u00e9 des compteurs pour mesurer et g\u00e9rer la consommation d\u2019\u00e9nergie et d\u2019eau et pour savoir quelles \u00e9taient les sources les plus importantes de la consommation. De plus, elle a demand\u00e9 les d\u00e9clarations environnementales de produits (DEP) et les d\u00e9clarations sanitaires de produits (DSP) pour les mat\u00e9riaux utilis\u00e9s et elle a \u00e9valu\u00e9 les pratiques d\u2019extraction durables et responsables de la plupart des mat\u00e9riaux. Le projet a obtenu les cr\u00e9dits de divulgation et optimisation des produits de construction (DOPC), y compris le cr\u00e9dit d\u2019approvisionnement de mati\u00e8res premi\u00e8res, option 2 : Leadership en pratiques d\u2019extraction. Ce cr\u00e9dit t\u00e9moigne d\u2019une extraction responsable des mat\u00e9riaux. Il exige que les fabricants fournissent de l\u2019information d\u00e9taill\u00e9e sur les produits \u2013 y compris pour ceux qui ne sont pas couramment demand\u00e9s par les \u00e9quipes de projets. \u00c0 l\u2019\u00e9poque de la r\u00e9alisation du projet, il \u00e9tait difficile d\u2019obtenir de l\u2019information sur les mat\u00e9riaux au niveau de d\u00e9tail et de pr\u00e9cision n\u00e9cessaire pour obtenir les cr\u00e9dits de DOPC, et il a fallu de nombreux \u00e9changes avec les fournisseurs pour obtenir la documentation n\u00e9cessaire.<\/p>\n\n\n\n<p>Pour r\u00e9duire les achats de nouveaux produits pour l\u2019atelier, la firme a r\u00e9utilis\u00e9 le mobilier de ses locaux ant\u00e9rieurs, y compris les chaises de travail, les meubles des salles de r\u00e9union, les supports \u00e0 v\u00e9los et les bureaux \u00e0 hauteur ajustable. Mises ensembles, les strat\u00e9gies de DEP, DSP et r\u00e9utilisation ont fait en sorte que 100 pour cent des mat\u00e9riaux utilis\u00e9s dans les nouveaux locaux sont \u00e0 faible \u00e9mission et que 36 pour cent ont un contenu local, recycl\u00e9, d\u2019origine biologique ou r\u00e9utilisable ou proviennent de fabricants qui offrent un programme de reprise.<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019approche adopt\u00e9e par Perkins and Will pour la durabilit\u00e9 de ce projet s\u2019est \u00e9galement manifest\u00e9e dans la fa\u00e7on d\u2019utiliser le b\u00e2timent de base. La firme a fait le choix strat\u00e9gique d\u2019emm\u00e9nager dans un b\u00e2timent plus ancien dans lequel le rapport fen\u00eatre-mur \u00e9tait de 35:65, ce qui repr\u00e9sente une superficie vitr\u00e9e plus responsable dans un march\u00e9 qui favorise de plus en plus les enveloppes de b\u00e2timent enti\u00e8rement vitr\u00e9es. De plus, l\u2019\u00e9quipe a mis en \u00e9vidence la structure du b\u00e2timent en enlevant les rev\u00eatements existants et en exposant les dalles de plafond \u00e0 caissons et les planchers de b\u00e9ton du b\u00e2timent de base. En utilisant ces mat\u00e9riaux du b\u00e2timent de base pour les rev\u00eatements de plafond et de plancher, l\u2019\u00e9quipe de projet a pu r\u00e9duire les besoins globaux en mat\u00e9riaux. Perkins and Will a profit\u00e9 des r\u00e9novations des toilettes que le propri\u00e9taire du b\u00e2timent avait pr\u00e9vues pendant le projet de r\u00e9am\u00e9nagement pour int\u00e9grer des appareils \u00e0 ultra faible d\u00e9bit et \u00e0 faible chasse, ce qui a contribu\u00e9 \u00e0 une r\u00e9duction de 40 pour cent de la consommation d\u2019eau.<\/p>\n\n\n\n<p>La firme a \u00e9galement achet\u00e9 des cr\u00e9dits de carbone et de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 verte pour 100 pour cent des activit\u00e9s de l\u2019atelier de Toronto au cours des cinq prochaines ann\u00e9es et elle a l\u2019intention d\u2019\u00e9tendre cette mesure, pour assurer que le bureau soit carboneutre. L\u2019ensemble de ces mesures d\u00e9montre l\u2019engagement de Perkins and Will en faveur d\u2019une conception \u00e0 faible impact et \u00e0 plus haute performance.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-light\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-background-dim\"><\/span><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1200\" height=\"300\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-2192\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/pw_office_space_1200x300.jpg\" data-object-fit=\"cover\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/pw_office_space_1200x300.jpg 1200w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/pw_office_space_1200x300-300x75.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/pw_office_space_1200x300-1024x256.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/pw_office_space_1200x300-768x192.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-large-font-size\"><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"integrer-la-durabilite-dans-toutes-les-decisions\">Int\u00e9grer la durabilit\u00e9 dans toutes les d\u00e9cisions<\/h3>\n\n\n\n<p>Le nouvel atelier de Perkins and Will insiste sur la sant\u00e9 et le bien-\u00eatre des employ\u00e9s, un facteur tr\u00e8s important pour la firme qui a d\u2019ailleurs \u00e9t\u00e9 pris en compte d\u00e8s le choix de l\u2019emplacement des nouveaux locaux. En effet, l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une alimentation saine et \u00e0 des espaces verts et l\u2019encouragement des modes de transport actifs ont \u00e9t\u00e9 des crit\u00e8res de s\u00e9lection.<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019\u00e9quipe de projet a int\u00e9gr\u00e9 des strat\u00e9gies de conception biophilique pour soutenir et am\u00e9liorer le bien-\u00eatre et la productivit\u00e9 des employ\u00e9s et les bureaux comptent nombre de plantes luxuriantes et divers styles d\u2019\u00e9clairage pour amener un peu de nature dans un endroit dense du centre-ville. Pour optimiser la p\u00e9n\u00e9tration de la lumi\u00e8re naturelle et les vues sur l\u2019ext\u00e9rieur et pour \u00e9tablir un lien entre les employ\u00e9s et la ville environnante, tous les espaces r\u00e9guli\u00e8rement occup\u00e9s sont au pourtour du b\u00e2timent et la configuration du plan d\u2019\u00e9tage r\u00e9duit les obstructions pour cr\u00e9er des aires ouvertes qui favorisent \u00e9galement une interaction et une collaboration plus grandes.<\/p>\n\n\n\n<p>Les postes de travail \u2013 qui ne sont d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment assign\u00e9s \u00e0 personne en particulier \u2013 comprennent des bureaux assis-debout et des bras d\u2019\u00e9cran enti\u00e8rement r\u00e9glables, ainsi que divers styles de meubles choisis avec l\u2019aide d\u2019un ergonome. Cet investissement vise \u00e0 am\u00e9liorer le confort des employ\u00e9s et \u00e0 leur offrir diverses conditions de travail pour r\u00e9pondre \u00e0 divers besoins. Il est int\u00e9ressant de noter que cette d\u00e9cision de ne pas assigner les postes de travail, jumel\u00e9e \u00e0 une r\u00e9duction du nombre de poubelles pour d\u00e9chets et produits recyclables dans tout l\u2019atelier a eu un impact significatif sur le comportement des employ\u00e9s sur les plans de la quantit\u00e9 de d\u00e9chets, de l\u2019impression et m\u00eame des produits que le bureau recycle.<\/p>\n\n\n\n<p>Une salle de mieux-\u00eatre et l\u2019ajout d\u2019une toilette et d\u2019une douche accessibles rendent le bureau plus accessible pour tous, tandis qu\u2019un programme de restauration saine et une politique de nettoyage \u00e9cologique \u00e9tendent le bien-\u00eatre aux op\u00e9rations. De plus, l\u2019importance accord\u00e9e par la firme aux mat\u00e9riaux \u00e0 faibles \u00e9missions garantit aux employ\u00e9s qu\u2019ils n\u2019entreront en contact qu\u2019avec tr\u00e8s peu de compos\u00e9s organiques volatils possiblement nocifs.<\/p>\n\n\n\n<p>Pour mieux comprendre les besoins du personnel en mati\u00e8re de transport en commun, Perkins and Will a men\u00e9 un sondage dont les r\u00e9sultats ont clairement r\u00e9v\u00e9l\u00e9 la valeur que les employ\u00e9s accordent aux modes de transport durables. La firme en a tenu compte et a converti deux places du stationnement souterrain en stationnement de v\u00e9los en cage et s\u00e9curis\u00e9 pour les employ\u00e9s, ce qui les encourage \u00e0 demeurer actifs et en sant\u00e9 tout en r\u00e9duisant l\u2019empreinte carbone. Fait \u00e0 souligner, l\u2019emm\u00e9nagement dans le nouvel emplacement central a entra\u00een\u00e9 une augmentation de 50 pour cent du nombre d\u2019employ\u00e9s qui se rendent au travail \u00e0 pied ou en v\u00e9lo.<\/p>\n\n\n\n<p>Pour Perkins and Will, ces initiatives d\u00e9coulent d\u2019une volont\u00e9 de mettre la durabilit\u00e9 au c\u0153ur du projet et le processus de certification LEED a orient\u00e9 la r\u00e9alisation de cet objectif.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab La certification LEED nous a prouv\u00e9 que la d\u00e9termination d\u2019objectifs clairs d\u00e8s le d\u00e9but, jumel\u00e9e au ralliement et \u00e0 l\u2019engagement de l\u2019\u00e9quipe envers ces objectifs, favorise une conception plus durable \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Jon Loewen, architecte principal du projet. \u00ab Toute l\u2019\u00e9quipe, y compris les consultants et les entrepreneurs peuvent ainsi int\u00e9grer la durabilit\u00e9 dans chaque d\u00e9cision. Certains peuvent pr\u00e9tendre que la durabilit\u00e9 est un ajout aux projets, mais nous avons plut\u00f4t d\u00e9montr\u00e9 qu\u2019elle est une partie int\u00e9grale d\u2019un bon processus de conception. \u00bb<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p><strong><strong>LEED est le syst\u00e8me d\u2019\u00e9valuation le plus coh\u00e9rent. Il nous offre une structure pour int\u00e9grer la durabilit\u00e9 et le bien-\u00eatre au processus de conception. La mise en \u0153uvre de LEED nous a donn\u00e9 l\u2019acc\u00e8s \u00e0 des outils utiles et aux conseils des coaches LEED, ce qui nous a permis d\u2019atteindre nos objectifs de durabilit\u00e9.<\/strong><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n<cite>\u2013 Zeina Elali, conseill\u00e8re principale en durabilit\u00e9<\/cite><\/blockquote>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"214\" height=\"214\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/LEED_Certified_Certified_Web.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2225\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/LEED_Certified_Certified_Web.png 214w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/LEED_Certified_Certified_Web-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 214px) 100vw, 214px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-tree-green-color has-text-color has-h-8-font-size\" id=\"carte-de-pointage-leed\">CARTE DE POINTAGE LEED<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-table\"><table class=\"has-fixed-layout\"><thead><tr><th class=\"has-text-align-left\" data-align=\"left\">Niveau de certification<\/th><th class=\"has-text-align-left\" data-align=\"left\"><strong>Syst\u00e8me d\u2019\u00e9valuation<\/strong><\/th><th class=\"has-text-align-left\" data-align=\"left\">Total des points obtenus<\/th><th class=\"has-text-align-left\" data-align=\"left\">Autres\u00a0<\/th><\/tr><\/thead><tbody><tr><td class=\"has-text-align-left\" data-align=\"left\">Or<\/td><td class=\"has-text-align-left\" data-align=\"left\">LEED v4 C+CI : Espaces commerciaux<\/td><td class=\"has-text-align-left\" data-align=\"left\">68<\/td><td class=\"has-text-align-left\" data-align=\"left\">Certification Fitwel 2-Star<\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/figure>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>110, rue Yonge : Perkins and Will con\u00e7oit dans un objectif de durabilit\u00e9,&hellip;<\/p>\n","protected":false},"featured_media":2194,"template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":""},"cagbc_tx_rating_standard":[456,168],"cagbc_tx_system_version":[188],"cagbc_tx_building_type":[214],"cagbc_tx_certification_level":[220],"acf":{"street_address":"","city":"Toronto","province":"Ontario","downloads":false,"related_links":false,"rating_systemstandard":[{"term_id":456,"name":"LEED","slug":"leed","term_group":0,"term_taxonomy_id":456,"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","description":"","parent":0,"count":101,"filter":"raw","meta":[]},{"term_id":168,"name":"LEED v4","slug":"leed-v4","term_group":0,"term_taxonomy_id":168,"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","description":"","parent":0,"count":98,"filter":"raw","meta":[]}],"system_version":[{"term_id":188,"name":"LEED Conception et construction de b\u00e2timents","slug":"leed-ccb","term_group":0,"term_taxonomy_id":188,"taxonomy":"cagbc_tx_system_version","description":"","parent":0,"count":21,"filter":"raw","meta":[]}],"certification_level":[{"term_id":220,"name":"OR","slug":"or","term_group":0,"term_taxonomy_id":220,"taxonomy":"cagbc_tx_certification_level","description":"","parent":0,"count":26,"filter":"raw","meta":[]}],"building_type":[{"term_id":214,"name":"Bureau","slug":"bureau","term_group":0,"term_taxonomy_id":214,"taxonomy":"cagbc_tx_building_type","description":"","parent":0,"count":38,"filter":"raw","meta":[]}],"alt_thumb":false},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>110, rue Yonge \u2013 L\u2019atelier de Toronto de Perkins and Will - Canada Green Building Council (CAGBC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"110, rue Yonge : Perkins and Will con\u00e7oit dans un objectif de durabilit\u00e9, d\u2019inclusivit\u00e9, de sant\u00e9 et de bien-\u00eatre Perkins and Will, une firme\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/perkins_will\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"110, rue Yonge \u2013 L\u2019atelier de Toronto de Perkins and Will\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"110, rue Yonge : Perkins and Will con\u00e7oit dans un objectif de durabilit\u00e9, d\u2019inclusivit\u00e9, de sant\u00e9 et de bien-\u00eatre Perkins and Will, une firme\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/perkins_will\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Canada Green Building Council (CAGBC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-12-21T14:25:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/pw_banner_1200x300.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"300\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"12 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/perkins_will\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/perkins_will\/\",\"name\":\"110, rue Yonge \u2013 L\u2019atelier de Toronto de Perkins and Will - Canada Green Building Council (CAGBC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-09-30T10:20:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-12-21T14:25:57+00:00\",\"description\":\"110, rue Yonge : Perkins and Will con\u00e7oit dans un objectif de durabilit\u00e9, d\u2019inclusivit\u00e9, de sant\u00e9 et de bien-\u00eatre Perkins and Will, une firme\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/perkins_will\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/perkins_will\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/perkins_will\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Case Studies\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/green-building-showcase\/green-building-spotlight\/case-studies\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"110, rue Yonge \u2013 L\u2019atelier de Toronto de Perkins and Will\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Canada Green Building Council (CAGBC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"110, rue Yonge \u2013 L\u2019atelier de Toronto de Perkins and Will - Canada Green Building Council (CAGBC)","description":"110, rue Yonge : Perkins and Will con\u00e7oit dans un objectif de durabilit\u00e9, d\u2019inclusivit\u00e9, de sant\u00e9 et de bien-\u00eatre Perkins and Will, une firme","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/perkins_will\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"110, rue Yonge \u2013 L\u2019atelier de Toronto de Perkins and Will","og_description":"110, rue Yonge : Perkins and Will con\u00e7oit dans un objectif de durabilit\u00e9, d\u2019inclusivit\u00e9, de sant\u00e9 et de bien-\u00eatre Perkins and Will, une firme","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/perkins_will\/","og_site_name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2023-12-21T14:25:57+00:00","og_image":[{"width":1200,"height":300,"url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/pw_banner_1200x300.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"12 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/perkins_will\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/perkins_will\/","name":"110, rue Yonge \u2013 L\u2019atelier de Toronto de Perkins and Will - Canada Green Building Council (CAGBC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2020-09-30T10:20:00+00:00","dateModified":"2023-12-21T14:25:57+00:00","description":"110, rue Yonge : Perkins and Will con\u00e7oit dans un objectif de durabilit\u00e9, d\u2019inclusivit\u00e9, de sant\u00e9 et de bien-\u00eatre Perkins and Will, une firme","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/perkins_will\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/perkins_will\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/perkins_will\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Case Studies","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/green-building-showcase\/green-building-spotlight\/case-studies\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"110, rue Yonge \u2013 L\u2019atelier de Toronto de Perkins and Will"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":2144,"en":1574},"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_case_study\/2144"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_case_study"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cagbc_case_study"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_case_study\/2144\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2194"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2144"}],"wp:term":[{"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_rating_standard?post=2144"},{"taxonomy":"cagbc_tx_system_version","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_system_version?post=2144"},{"taxonomy":"cagbc_tx_building_type","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_building_type?post=2144"},{"taxonomy":"cagbc_tx_certification_level","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_certification_level?post=2144"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}