{"id":2149,"date":"2020-04-28T12:19:00","date_gmt":"2020-04-28T12:19:00","guid":{"rendered":"https:\/\/cagbcprod.wpengine.com\/?post_type=cagbc_case_study&#038;p=2149"},"modified":"2022-03-23T02:59:24","modified_gmt":"2022-03-23T02:59:24","slug":"evolv1","status":"publish","type":"cagbc_case_study","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/evolv1\/","title":{"rendered":"evolv1"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0px\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"le-premier-projet-certifie-batiment-a-carbone-zero-design-a-maintenant-obtenu-la-double-certification-bcz\"><strong><strong>Le premier projet certifi\u00e9 B\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro \u2013 Design a maintenant obtenu la double certification BCZ<\/strong><\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>evolv1, l\u2019\u00e9difice de bureaux r\u00e9solument moderne de Waterloo, en Ontario, le tout premier projet \u00e0 recevoir une\u00a0<a href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/CBDCaSiteWeb\/Carbone_Zero\/carbone_zero.aspx#ressources\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">certification de B\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro &#8211; Design<\/a>\u00a0en vertu de la\u00a0<a href=\"http:\/\/portal.cagbc.org\/carbonezero\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Norme du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro<\/a>\u00a0du CBDCA, a maintenant obtenu la double certification avec l\u2019ajout de la certification\u00a0<a href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/CBDCaSiteWeb\/Carbone_Zero\/carbone_zero.aspx#ressources\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">BCZ-Performance<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<p>La certification BCZ-Design confirme l\u2019excellence du design d\u2019evolv1 et la r\u00e9ception de documents d\u00e9montrant que :<\/p>\n\n\n\n<ul><li>la mod\u00e9lisation de l\u2019exploitation future du b\u00e2timent affiche un\u00a0<strong>bilan carbone z\u00e9ro<\/strong>;<\/li><li>le projet a int\u00e9gr\u00e9 un\u00a0<strong>syst\u00e8me d\u2019\u00e9nergie et de ventilation tr\u00e8s efficaces<\/strong>\u00a0pour atteindre un seuil d\u00e9fini d\u2019intensit\u00e9 de la demande en \u00e9nergie thermique; <\/li><li>le projet a pr\u00e9vu des\u00a0<strong>syst\u00e8mes d\u2019\u00e9nergie renouvelable sur place<\/strong>\u00a0qui pourront fournir au moins cinq pour cent de l\u2019\u00e9nergie consomm\u00e9e par le b\u00e2timent.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>La certification BCZ-Performance d\u2019evolv1 confirme quant \u00e0 elle que le b\u00e2timent a atteint un bilan carbone z\u00e9ro sur une p\u00e9riode d\u2019exploitation de 12 mois.<\/p>\n\n\n\n<p>Ce b\u00e2timent \u00e0 locataires multiples de trois \u00e9tages et de 104\u2009000 pieds carr\u00e9s dont la construction s\u2019est achev\u00e9e en avril 2018 est le fruit d\u2019une collaboration entre The Cora Group, la Sustainable Waterloo Region, le Parc de recherche et de technologies David Johnston et le locataire principal, EY. C\u2019est l\u2019un des 16 participants au\u00a0<a href=\"http:\/\/portal.cagbc.org\/CBDCaSiteWeb\/Carbone_Zero\/Programme_pilote_Zero_carbone_du_CBDCa.aspx\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Programme pilote du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro du CBDCA<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<p>evolv1 a re\u00e7u la certification BCZ \u2013 Design en avril 2018 et sa premi\u00e8re certification BCZ-Performance en avril 2020. Le CBDCA s\u2019est entretenu avec Adrian Conrad, directeur de l\u2019exploitation chez The Cora Group, qui a parl\u00e9 de la vision pour le projet et a expliqu\u00e9 l\u2019impact r\u00e9el de ce projet r\u00e9alis\u00e9 dans le cadre du Programme du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro pour fa\u00e7onner un avenir durable.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull has-cloud-white-color has-charcoal-grey-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-elements-c3ffca2b3bc58a07e8a661f53295e8cc is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\"><h3 class=\"spacing-bottom-3\">\u00c9quipe de projet<\/h3><div class=\"wp-custom-grid wp-custom-grid--three-col\"><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Propri\u00e9taire du projet <\/dt><dd>The Cora Group<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Constructeur\/Promoteur<\/dt><dd>The Cora Group<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Consultant en durabilit\u00e9<\/dt><dd>Stantec<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Architecte et architecte paysagiste<\/dt><dd>Stantec<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Ing\u00e9nieur civil, \u00e9lectrique, \u00e9nerg\u00e9tique et m\u00e9canique<\/dt><dd>Stantec<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Responsable de la mise en service<\/dt><dd>CFMS-West Consulting Inc.<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Entrepreneur <\/dt><dd>Melloul-Blamey Construction Inc.<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Aide \u00e0 la conception des syst\u00e8mes \u00e9lectriques<\/dt><dd>Design Assistance: Stecho Electric<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Aide \u00e0 la conception des syst\u00e8mes m\u00e9caniques<\/dt><dd>Design Assistance: Conestogo Electric<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Membres du CBDCA faisant partie de l\u2019\u00e9quipe du projet<\/dt><dd>The Cora Group, Stantec, CFMS-West Consulting Inc., Melloul-Blamey Construction Inc., Vigor Clean Tech, SolarWall, et CircuitMeter<\/dd><\/dl><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"une-nouvelle-reference-pour-la-conception-durable\">Une nouvelle r\u00e9f\u00e9rence pour la conception durable<\/h3>\n\n\n\n<p>\u00ab \u00c0 l\u2019origine, nous avons voulu concevoir et construire un b\u00e2timent \u00e0 consommation \u00e9nerg\u00e9tique nette positive \u00e0 un co\u00fbt semblable \u00e0 celui d\u2019un b\u00e2timent conventionnel \u2013 et nous \u00e9tions d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 d\u00e9montrer que c\u2019\u00e9tait possible \u00bb, dit Conrad. Avec cet objectif en t\u00eate, l\u2019\u00e9quipe de projet d\u2019evolv1, y compris Stantec, le concepteur, et Melloul-Blamey, le constructeur, a utilis\u00e9 un processus de conception hautement int\u00e9gr\u00e9e qui se sert de syst\u00e8mes actifs et passifs pour optimiser la valeur par rapport au co\u00fbt de construction. Le b\u00e2timent int\u00e8gre des \u00e9l\u00e9ments qui visent non seulement \u00e0 optimiser son efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, mais aussi \u00e0 produire plus d\u2019\u00e9nergie qu\u2019il n\u2019en consomme :<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 31%\"><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"950\" height=\"950\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/evolv1_interior_950x950px.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2213 size-full\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/evolv1_interior_950x950px.jpg 950w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/evolv1_interior_950x950px-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/evolv1_interior_950x950px-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/evolv1_interior_950x950px-768x768.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/evolv1_interior_950x950px-600x600.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 950px) 100vw, 950px\" \/><\/figure><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<ul id=\"block-45f91133-8677-4b25-a741-765a383a3e35\"><li>une enveloppe du b\u00e2timent \u00e0 haute performance;<\/li><li>un syst\u00e8me de CVCA \u00e0 \u00e9change g\u00e9othermique\/d\u00e9bit de r\u00e9frig\u00e9rant variable;<\/li><li>du vitrage triple;<\/li><li>un mur solaire pour pr\u00e9chauffer l\u2019air de ventilation;<\/li><li>des photovolta\u00efques sur abri \u00e0 voitures et sur toiture qui produisent 700 kW d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 pour le r\u00e9seau;<\/li><li>un mur vert sur trois \u00e9tages qui favorise une meilleure qualit\u00e9 de l\u2019air int\u00e9rieur.<\/li><\/ul>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s son ach\u00e8vement, la performance du b\u00e2timent a fait l\u2019objet d\u2019un suivi pendant ses 12 premiers mois d\u2019exploitation dans le but de d\u00e9montrer l\u2019atteinte d\u2019un bilan carbone de z\u00e9ro \u00e9mission, dans l\u2019objectif d\u2019obtenir la&nbsp;<a href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/CBDCaSiteWeb\/Carbone_Zero\/carbone_zero.aspx\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">certification BCZ-Performance<\/a>, qui doit \u00eatre v\u00e9rifi\u00e9e sur une base annuelle.<\/p>\n\n\n\n<p>En avril 2020, evolv1 a \u00e9galement obtenu la certification platine du syst\u00e8me d\u2019\u00e9valuation LEED Canada pour le noyau et l\u2019enveloppe 2009, ce qui confirme que le b\u00e2timent est r\u00e9ellement \u00e0 l\u2019avant-garde. \u00ab Nous sommes tr\u00e8s fiers d\u2019\u00e9tablir cette nouvelle r\u00e9f\u00e9rence dans l\u2019industrie de la conception et de la construction \u00bb, d\u2019ajouter Conrad.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"realisation-d-une-vision-commune\">R\u00e9alisation d\u2019une vision commune<\/h3>\n\n\n\n<p>\u00c9tant donn\u00e9 que l\u2019\u00e9quipe de projet d\u2019evolv1 ouvre de nouvelles perspectives avec le Programme du B\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro, il \u00e9tait essentiel d\u2019utiliser le processus de conception int\u00e9gr\u00e9e pour assurer que tous les participants soient sur une m\u00eame longueur d\u2019onde, allant du propri\u00e9taire du b\u00e2timent aux \u00e9quipes d\u2019architectes et d\u2019ing\u00e9nieurs et des consultants en durabilit\u00e9 \u00e0 l\u2019entrepreneur et aux sous-traitants.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab Le meilleur conseil que nous pouvons donner \u00e0 ceux qui s\u2019engagent dans cette voie c\u2019est probablement d\u2019impliquer tout le monde d\u00e8s le d\u00e9but \u00bb, dit Conrad, ajoutant que le projet est le r\u00e9sultat d\u2019un r\u00e9el effort d\u2019\u00e9quipe. \u00ab Dans les premiers jours du projet, il y a eu beaucoup de concertation et de recherche de consensus entre les parties pour nous assurer que notre vision \u00e9tait bien transmise et que tous la partageaient. \u00bb<\/p>\n\n\n\n<p>Cette vision commune a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 utile lorsqu\u2019il a fallu d\u00e9terminer les d\u00e9tails d\u2019une nouvelle initiative et faire face \u00e0 la bureaucratie pour obtenir la collaboration des gouvernements et des soci\u00e9t\u00e9s de services publics. L\u2019adh\u00e9sion aux principes du z\u00e9ro carbone suppose un plus grand niveau d\u2019attention aux d\u00e9tails \u00e0 chaque \u00e9tape de la conception et de la construction, ce qui ajoute \u00e0 l\u2019importance que tous les participants coordonnent leurs efforts, a soulign\u00e9 Conrad.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-light\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__gradient-background has-background-dim\"><\/span><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1200\" height=\"300\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-2215\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/evolve1_interior_1200x300px.jpg\" data-object-fit=\"cover\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/evolve1_interior_1200x300px.jpg 1200w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/evolve1_interior_1200x300px-300x75.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/evolve1_interior_1200x300px-1024x256.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/evolve1_interior_1200x300px-768x192.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-large-font-size\"><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"validation-de-la-faisabilite-financiere-du-batiment-a-carbone-zero\">Validation de la faisabilit\u00e9 financi\u00e8re du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro<\/h3>\n\n\n\n<p>Les certifications BCZ-Design et BCZ-Performance d\u2019evolv1 octroy\u00e9es par le CBDCA sont une validation par un tiers de la conviction de The Cora Group qu\u2019il est financi\u00e8rement possible de b\u00e2tir un b\u00e2timent \u00e0 faibles \u00e9missions de carbone au m\u00eame co\u00fbt qu\u2019un b\u00e2timent conventionnel tout en ayant un impact minimal sur l\u2019environnement, a dit Conrad.<\/p>\n\n\n\n<p>Avec les \u00e9conomies de co\u00fbt et d\u2019\u00e9nergie d\u00e9coulant de la conception \u00e0 carbone z\u00e9ro d\u2019evolv1, The Cora Group est en mesure d\u2019offrir \u00e0 ses locataires des espaces de bureaux de Classe A dans un b\u00e2timent durable et \u00e0 haute performance, \u00e0 des tarifs concurrentiels. La certification LEED Platine d\u2019evolv1 reconna\u00eet les nombreuses caract\u00e9ristiques durables qui profitent \u00e0 la sant\u00e9 et am\u00e9liorent le confort des occupants, notamment le contr\u00f4le de l\u2019air propre et frais et de la lumi\u00e8re naturelle, la gestion de l\u2019\u00e9blouissement solaire, et le contr\u00f4le de l\u2019humidit\u00e9 et de la temp\u00e9rature par zones.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab Nous savions tous que c\u2019\u00e9tait possible, mais nous avons maintenant prouv\u00e9 qu\u2019il est r\u00e9ellement financi\u00e8rement possible de b\u00e2tir un \u00e9difice commercial \u00e0 carbone z\u00e9ro et de le faire uniquement avec du financement priv\u00e9 \u00bb, conclut Conrad.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"la-certification-bcz-performance-confirme-les-choix-de-conception\">La certification BCZ-Performance confirme les choix de conception<\/h3>\n\n\n\n<p>The Cora Group a toujours eu l\u2019intention de demander la certification BCZ-Performance une fois qu\u2019elle serait en mesure de rassembler une ann\u00e9e de donn\u00e9es \u00e9nerg\u00e9tiques fiables et l\u2019\u00e9quipe du projet a pris les mesures pour y parvenir. Pour valider la performance d\u2019evolv1, il \u00e9tait \u00e9galement important de s\u2019assurer que le b\u00e2timent soit enti\u00e8rement occup\u00e9 avant de commencer la p\u00e9riode de certification.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c9tant donn\u00e9 qu\u2019evolv1 a \u00e9t\u00e9 initialement con\u00e7u pour satisfaire aux exigences de la Norme BCZ-Design, aucune modification physique du b\u00e2timent n\u2019a \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaire, ce qui confirme la vision de l\u2019\u00e9quipe du projet. L\u2019\u00e9quipe a d\u00fb travailler pour atteindre les niveaux cibles du mod\u00e8le \u00e9nerg\u00e9tique d\u2019evolv1, en surveillant et en ajustant continuellement les param\u00e8tres de fonctionnement du syst\u00e8me d\u2019automatisation du b\u00e2timent pour g\u00e9rer l\u2019utilisation de l\u2019\u00e9nergie et r\u00e9duire la consommation. Gr\u00e2ce aux donn\u00e9es des compteurs \u00e9lectriques de tiers fournies par CircuitMeter, l\u2019\u00e9quipe du projet a r\u00e9ussi \u00e0 minimiser la demande de pointe.<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019\u00e9quipe d\u2019evolv1 a d\u2019abord rencontr\u00e9 des difficult\u00e9s pour assurer le confort des occupants lors de la mise en service des syst\u00e8mes du b\u00e2timent. Au d\u00e9but, evolv1 consommait 30&nbsp;% d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 en plus que pr\u00e9vu. Cependant, l\u2019\u00e9quipe d\u2019evolv1 a finalement r\u00e9ussi \u00e0 maintenir une temp\u00e9rature confortable pour les locataires, et des capteurs suppl\u00e9mentaires ont \u00e9t\u00e9 install\u00e9s pour surveiller et bien r\u00e9gler les syst\u00e8mes.<\/p>\n\n\n\n<p>Une fois enti\u00e8rement mis en service, le b\u00e2timent a pu fonctionner comme pr\u00e9vu; en fait, les performances de certains \u00e9l\u00e9ments du projet ont impressionn\u00e9 de nombreux observateurs, comme ce fut le cas, notamment, pour le mur solaire, la production r\u00e9elle d\u2019\u00e9nergie photovolta\u00efque et l\u2019efficacit\u00e9 globale du b\u00e2timent.<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019\u00e9quipe du projet a pu d\u00e9montrer que, par une journ\u00e9e d\u2019hiver ensoleill\u00e9e, le mur solaire d\u2019evolv1 est capable de chauffer suffisamment l\u2019alimentation en air frais du b\u00e2timent pour qu\u2019il puisse laisser son syst\u00e8me de chauffage \u00e0 air frais en d\u00e9rivation pendant une grande partie de la journ\u00e9e. Une mesure effectu\u00e9e en f\u00e9vrier a montr\u00e9 que le mur solaire \u00e9tait capable de chauffer l\u2019air ext\u00e9rieur de -13&nbsp;C \u00e0 16&nbsp;C.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-light\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__gradient-background has-background-dim\"><\/span><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1200\" height=\"300\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-2217\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/evolve1_interior_cafe_1200x300px.jpg\" data-object-fit=\"cover\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/evolve1_interior_cafe_1200x300px.jpg 1200w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/evolve1_interior_cafe_1200x300px-300x75.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/evolve1_interior_cafe_1200x300px-1024x256.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/evolve1_interior_cafe_1200x300px-768x192.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-large-font-size\"><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"tournes-vers-l-avenir-du-batiment-durable\">Tourn\u00e9s vers l\u2019avenir du b\u00e2timent durable<\/h3>\n\n\n\n<p>Pour The Cora Group, l\u2019objectif des certifications de la Norme BCZ pour evolv1 repr\u00e9sente un investissement dans un avenir plus vert et une occasion de souligner l\u2019historique de l\u2019entreprise en tant que b\u00e2tisseur \u00e9cologique depuis plus de dix ans d\u00e9j\u00e0.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab D\u2019abord et avant tout, nous voulons agir de fa\u00e7on marquante \u00bb, dit Conrad. \u00ab Quand nous avons entendu parler de la certification B\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro du CBDCA, nous y avons vu une excellente occasion d\u2019\u00e9valuer nos efforts par rapport \u00e0 une nouvelle norme du b\u00e2timent progressiste et de tester notre projet dans un programme qui attire l\u2019attention partout au pays, mais aussi \u00e0 travers le monde. \u00bb<\/p>\n\n\n\n<p>Il souligne que la participation de The Cora Group au Programme pilote du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro a permis \u00e0 l\u2019\u00e9quipe de projet d\u2019apprendre aupr\u00e8s des autres participants qui partagent leur vision et leur philosophie tout en contribuant \u00e0 renforcer les connaissances de l\u2019industrie sur la construction \u00e0 faibles \u00e9missions de carbone.<\/p>\n\n\n\n<p>Ajoutons \u00e0 cela qu\u2019avec son emplacement dans le quartier Idea de Waterloo, aux portes du r\u00e9seau de transport sur train l\u00e9ger ION, evolv1 s\u2019appr\u00eate \u00e0 devenir une plateforme d\u2019innovation de prochaine g\u00e9n\u00e9ration et un p\u00f4le d\u2019attraction pour la main-d\u2019\u0153uvre de la g\u00e9n\u00e9ration du mill\u00e9naire.<\/p>\n\n\n\n<p>The Cora Group esp\u00e8re que la double certification BCZ-Design et BCZ-Performance sera vue comme un important sceau d\u2019approbation et qu\u2019elle indiquera aux principaux locataires qu\u2019il est un fournisseur de pointe d\u2019espaces verts et durables de grande qualit\u00e9. Il esp\u00e8re aussi qu\u2019au bout du compte, cet accent mis sur la durabilit\u00e9 changera les modes d\u2019approvisionnement.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab Nous voyons le jour o\u00f9 la conception de b\u00e2timents \u00e0 carbone z\u00e9ro sera le principal crit\u00e8re des locataires \u00e0 la recherche d\u2019espaces de bureaux \u00bb, dit Conrad.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button is-style-main\"><a class=\"wp-block-button__link\" href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/cagbcdocs\/zerocarbon\/CaGBC_evolv1_Case_Study_EN.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Lire l\u2019\u00e9tude de cas approfondie du CBDCa \u00bb<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button is-style-main\"><a class=\"wp-block-button__link\" href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/cagbcdocs\/zerocarbon\/CaGBC_evolv1_Mitsubishi_EN.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Lire l\u2019\u00e9tude de cas sur le chauffage et la climatisation de Mitsubishi Electric (en anglais) \u00bb<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"evolv1: the first Zero Carbon Building \u2013 Design Certification\" width=\"1176\" height=\"662\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/tPkC6TnA4es?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le premier projet certifi\u00e9 B\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro \u2013 Design a maintenant obtenu&hellip;<\/p>\n","protected":false},"featured_media":2214,"template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":""},"cagbc_tx_rating_standard":[439,456],"cagbc_tx_system_version":[],"cagbc_tx_building_type":[214],"cagbc_tx_certification_level":[222],"acf":{"street_address":"","city":"Waterloo","province":"Ontario","downloads":false,"related_links":false,"rating_systemstandard":[{"term_id":456,"name":"LEED","slug":"leed","term_group":0,"term_taxonomy_id":456,"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","description":"","parent":0,"count":101,"filter":"raw","meta":[]},{"term_id":439,"name":"B\u00e2timent \u00e0 z\u00e9ro carbone","slug":"batiment-a-zero-carbone","term_group":0,"term_taxonomy_id":439,"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","description":"","parent":0,"count":60,"filter":"raw","meta":[]}],"system_version":false,"certification_level":[{"term_id":222,"name":"Platine","slug":"platine","term_group":0,"term_taxonomy_id":222,"taxonomy":"cagbc_tx_certification_level","description":"","parent":0,"count":39,"filter":"raw","meta":[]}],"building_type":[{"term_id":214,"name":"Bureau","slug":"bureau","term_group":0,"term_taxonomy_id":214,"taxonomy":"cagbc_tx_building_type","description":"","parent":0,"count":38,"filter":"raw","meta":[]}],"alt_thumb":false},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>evolv1 - Canada Green Building Council (CAGBC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Le premier projet certifi\u00e9 B\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro \u2013 Design a maintenant obtenu la double certification BCZ evolv1, l\u2019\u00e9difice de bureaux r\u00e9solument\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/evolv1\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"evolv1\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le premier projet certifi\u00e9 B\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro \u2013 Design a maintenant obtenu la double certification BCZ evolv1, l\u2019\u00e9difice de bureaux r\u00e9solument\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/evolv1\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Canada Green Building Council (CAGBC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-23T02:59:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/evolve1_exterior_banner_1200x300px.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"300\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"8 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/evolv1\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/evolv1\/\",\"name\":\"evolv1 - Canada Green Building Council (CAGBC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-04-28T12:19:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-23T02:59:24+00:00\",\"description\":\"Le premier projet certifi\u00e9 B\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro \u2013 Design a maintenant obtenu la double certification BCZ evolv1, l\u2019\u00e9difice de bureaux r\u00e9solument\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/evolv1\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/evolv1\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/evolv1\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Case Studies\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/green-building-showcase\/green-building-spotlight\/case-studies\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"evolv1\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Canada Green Building Council (CAGBC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"evolv1 - Canada Green Building Council (CAGBC)","description":"Le premier projet certifi\u00e9 B\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro \u2013 Design a maintenant obtenu la double certification BCZ evolv1, l\u2019\u00e9difice de bureaux r\u00e9solument","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/evolv1\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"evolv1","og_description":"Le premier projet certifi\u00e9 B\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro \u2013 Design a maintenant obtenu la double certification BCZ evolv1, l\u2019\u00e9difice de bureaux r\u00e9solument","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/evolv1\/","og_site_name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2022-03-23T02:59:24+00:00","og_image":[{"width":1200,"height":300,"url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/evolve1_exterior_banner_1200x300px.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"8 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/evolv1\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/evolv1\/","name":"evolv1 - Canada Green Building Council (CAGBC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2020-04-28T12:19:00+00:00","dateModified":"2022-03-23T02:59:24+00:00","description":"Le premier projet certifi\u00e9 B\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro \u2013 Design a maintenant obtenu la double certification BCZ evolv1, l\u2019\u00e9difice de bureaux r\u00e9solument","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/evolv1\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/evolv1\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/evolv1\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Case Studies","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/green-building-showcase\/green-building-spotlight\/case-studies\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"evolv1"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":2149,"en":1583},"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_case_study\/2149"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_case_study"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cagbc_case_study"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_case_study\/2149\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2214"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2149"}],"wp:term":[{"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_rating_standard?post=2149"},{"taxonomy":"cagbc_tx_system_version","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_system_version?post=2149"},{"taxonomy":"cagbc_tx_building_type","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_building_type?post=2149"},{"taxonomy":"cagbc_tx_certification_level","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_certification_level?post=2149"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}