{"id":2152,"date":"2020-01-10T12:37:00","date_gmt":"2020-01-10T12:37:00","guid":{"rendered":"https:\/\/cagbcprod.wpengine.com\/?post_type=cagbc_case_study&#038;p=2152"},"modified":"2023-12-21T09:52:03","modified_gmt":"2023-12-21T14:52:03","slug":"ecoleking","status":"publish","type":"cagbc_case_study","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/ecoleking\/","title":{"rendered":"\u00c9cole primaire de la rue King"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0px\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"l-ecole-primaire-de-la-rue-king-premier-projet-certifie-leed-v4-dans-le-canada-atlantique\">L\u2019\u00e9cole primaire de la rue King, premier projet certifi\u00e9 LEED v4 dans le Canada atlantique<\/h2>\n\n\n\n<p>Le Nouveau-Brunswick a investi dans une approche \u00e9cologique au d\u00e9veloppement des infrastructures, consid\u00e9rant que l\u2019am\u00e9lioration de l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique permettrait de r\u00e9duire consid\u00e9rablement les gaz \u00e0 effet de serre. La province, dans ses efforts, reconna\u00eet \u00e9galement que les b\u00e2timents durables peuvent am\u00e9liorer la sant\u00e9 et le bien-\u00eatre des occupants. Cela est d\u2019autant plus important dans les \u00e9coles, car les recherches concluent qu\u2019un environnement sain peut am\u00e9liorer les r\u00e9sultats d\u2019apprentissage.<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019\u00e9cole primaire de la rue King, \u00e0 Miramichi, est l\u2019un des projets vis\u00e9s par cette nouvelle approche du gouvernement provincial. La construction a commenc\u00e9 en 2016 et s\u2019est termin\u00e9e en 2017. Le b\u00e2timent de deux \u00e9tages et d\u2019une aire de plancher brute de 6\u2009137 m<sup>2<\/sup>&nbsp;peut accueillir quelque quatre cents \u00e9l\u00e8ves. Une chaudi\u00e8re \u00e0 biomasse en assure le chauffage.<\/p>\n\n\n\n<p>Ce projet a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re incursion de la province dans la version la plus r\u00e9cente du syst\u00e8me d\u2019\u00e9valuation Leadership in Energy and Environmental Design, LEED v4 \u2013 la version la plus exhaustive et la plus transparente \u00e0 ce jour. Avec LEED v4, la Division des \u00e9difices du minist\u00e8re des Transports et de l\u2019Infrastructure a r\u00e9ussi \u00e0 cr\u00e9er une \u00e9cole tr\u00e8s \u00e9conerg\u00e9tique qui accorde aussi de l\u2019importance \u00e0 la sant\u00e9 et au bien-\u00eatre des personnes.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull has-cloud-white-color has-charcoal-grey-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-elements-c11921fa2f28d03d51035dd24dd164b6 is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\"><h3 class=\"spacing-bottom-3\">\u00c9quipe de projet<\/h3><div class=\"wp-custom-grid wp-custom-grid--three-col\"><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Ma\u00eetre de l\u2019ouvrage\/promoteur<\/dt><dd>Province du Nouveau-Brunswick<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Architecte <\/dt><dd>Boyd R. Algee Architect Ltd.<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Consultant en durabilit\u00e9<\/dt><dd>Solterre Design<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Ing\u00e9nieur en m\u00e9canique<\/dt><dd>Peerless Consulting Ltd.<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Ing\u00e9nieur en \u00e9lectricit\u00e9<\/dt><dd>MCW Maricor<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Ing\u00e9nieur en structure<\/dt><dd>R.A. Lawrence Engineering<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Responsable de la mise en service<\/dt><dd>Stantec<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Membres du CBDCa impliqu\u00e9s dans le projet<\/dt><dd>Province du Nouveau-Brunswick, Solterre Design, MCW Maricor, Stantec<\/dd><\/dl><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"vert-dans-la-poursuite-d-un-objectif\">Vert dans la poursuite d\u2019un objectif<\/h3>\n\n\n\n<p>Dans la province du Nouveau-Brunswick (N.-B.) la Division des \u00e9difices du minist\u00e8re des Transports et de l\u2019Infrastructure (\u00c9difices-MTI) est responsable de la conception et de la construction des nouveaux b\u00e2timents et des agrandissements majeurs, ainsi que des r\u00e9novations aux b\u00e2timents existants des divers minist\u00e8res. \u00c9difices-MTI veille \u00e0 ce que les b\u00e2timents de la province soient con\u00e7us, construits et exploit\u00e9s selon des strat\u00e9gies durables qui priorisent la sant\u00e9 des occupants. La politique provinciale d\u2019\u00e9cologisation des b\u00e2timents oriente ses efforts \u00e0 cette fin. Cette politique exige la certification LEED ou Green Globes Canada pour les projets de nouvelle construction dont la superficie exc\u00e8de un minimum requis.<\/p>\n\n\n\n<p>Pour le projet de l\u2019\u00e9cole primaire de la rue King, \u00c9difices-MTI aurait pu viser la certification de LEED 2009, une version plus ancienne du syst\u00e8me d\u2019\u00e9valuation dont la fin est pr\u00e9vue pour 2022. Elle a plut\u00f4t d\u00e9cid\u00e9 de viser la certification LEED v4 et d\u2019atteindre un niveau de durabilit\u00e9 plus \u00e9lev\u00e9, tout en renfor\u00e7ant sa compr\u00e9hension des modifications apport\u00e9es \u00e0 divers param\u00e8tres de LEED 2009 dans LEED v4.<\/p>\n\n\n\n<p>Le Nouveau-Brunswick a choisi de piloter LEED v4 pour assurer une gestion continue des meilleures pratiques du gouvernement en mati\u00e8re de conception de b\u00e2timents durables. En outre, cette d\u00e9cision permettait \u00e0 \u00c9difices-MTI de livrer un b\u00e2timent tr\u00e8s performant qui r\u00e9pondrait aux exigences de la province ou les d\u00e9passerait, de cr\u00e9er un espace exceptionnel et sain qui favorise l\u2019apprentissage des enfants et, au bout du compte, d\u2019am\u00e9liorer les connaissances de la Division en mati\u00e8re de conception durable.<\/p>\n\n\n\n<p>Gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019adoption d\u2019une approche int\u00e9gr\u00e9e qui a r\u00e9uni les membres de l\u2019\u00e9quipe de conception, le ma\u00eetre de l\u2019ouvrage et un consultant LEED exp\u00e9riment\u00e9 d\u00e8s le d\u00e9but du projet et tout au long de la construction et de la pr\u00e9sentation des documents de certification LEED, \u00c9difices-MTI a saisi l\u2019opportunit\u00e9 de piloter LEED v4.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-background-dim\"><\/span><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1200\" height=\"300\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-2220\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/king_street_elementary_cafeteria_1200x300.jpg\" data-object-fit=\"cover\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/king_street_elementary_cafeteria_1200x300.jpg 1200w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/king_street_elementary_cafeteria_1200x300-300x75.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/king_street_elementary_cafeteria_1200x300-1024x256.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/king_street_elementary_cafeteria_1200x300-768x192.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-large-font-size\"><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"prevue-pour-etre-utilisee-par-la-communaute\">Pr\u00e9vue pour \u00eatre utilis\u00e9e par la communaut\u00e9<\/h3>\n\n\n\n<p>L\u2019\u00e9cole primaire de la rue King a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue pour la performance et le confort des occupants. Elle comprend 21 salles de classe et divers espaces \u00e0 vocation particuli\u00e8re, dont une salle de musique, une salle des arts de la sc\u00e8ne, une biblioth\u00e8que, un gymnase, des services aux \u00e9tudiants, des bureaux administratifs et une caf\u00e9t\u00e9ria. Les salles de classe sont organis\u00e9es par groupes d\u2019\u00e2ge qui forment des plus petites \u00e9coles au sein de l\u2019\u00e9cole. Cette approche cr\u00e9e une communaut\u00e9 \u00e9troitement soud\u00e9e dans l\u2019\u00e9cole, dont la conception a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 optimis\u00e9e pour la communaut\u00e9 \u00e9largie. Bien des espaces, comme le gymnase, la caf\u00e9t\u00e9ria, la salle de musique, la sc\u00e8ne et la biblioth\u00e8que, ont \u00e9t\u00e9 con\u00e7us pour \u00eatre utilis\u00e9s par l\u2019ensemble de la communaut\u00e9 en dehors des heures de classe.<\/p>\n\n\n\n<p>La communaut\u00e9 profite \u00e9galement des efforts d\u00e9ploy\u00e9s par l\u2019\u00e9quipe de conception pour obtenir les cr\u00e9dits LEED v4 sur l\u2019am\u00e9nagement \u00e9cologique des sites. Construit sur une ancienne friche industrielle o\u00f9 se trouvait autrefois un garage, le projet a contribu\u00e9 \u00e0 r\u00e9habiliter le terrain en \u00e9liminant les sols contamin\u00e9s par le plomb. D\u2019autres mesures ont par ailleurs \u00e9t\u00e9 prises pour restaurer les aires naturelles et offrir une diversit\u00e9 et un habitat aux esp\u00e8ces locales. Pour le cr\u00e9dit \u00ab Prot\u00e9ger ou restaurer les habitats \u00bb, l\u2019\u00e9quipe de projet a \u00e9t\u00e9 en mesure de confirmer que 90,96 pour cent du secteur inexploit\u00e9 du site ont \u00e9t\u00e9 prot\u00e9g\u00e9s de toute activit\u00e9 de d\u00e9veloppement et que 41 pour cent de toutes les parties du site jug\u00e9es pr\u00e9c\u00e9demment comme \u00e9tant perturb\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 restaur\u00e9es.<\/p>\n\n\n\n<p>Le site comprend \u00e9galement un d\u00e9barcad\u00e8re pour les autobus scolaires et un pour les parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves, ainsi qu\u2019un stationnement pour le personnel et les visiteurs, con\u00e7u dans un souci de s\u00e9curit\u00e9. Pour encourager les modes de vie actifs, le site comprend \u00e9galement des trottoirs et une piste cyclable, des supports \u00e0 bicyclettes, un terrain de jeu multisports, une salle de classe en plein air et une aire de jeu avec \u00e9quipements.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"Con\u00e7ue-pour-l\u2019apprentissage\">Con\u00e7ue pour l\u2019apprentissage<\/h3>\n\n\n\n<p>La capacit\u00e9 de tirer parti de cr\u00e9dits qui auraient un impact direct sur l\u2019apprentissage des \u00e9l\u00e8ves et la satisfaction professionnelle des enseignements a \u00e9t\u00e9 un autre facteur d\u00e9terminant pour la conception durable et l\u2019objectif de certification LEED v4. Des \u00e9tudes ont confirm\u00e9 la valeur des \u00e9l\u00e9ments couverts par les cr\u00e9dits LEED v4 sur la qualit\u00e9 des environnements int\u00e9rieurs, comme la qualit\u00e9 de l\u2019air, le confort thermique, l\u2019\u00e9clairage naturel, l\u2019acoustique et les vues de qualit\u00e9 sur l\u2019ext\u00e9rieur, qui ont tous un impact direct sur les personnes qui occupent l\u2019espace.<\/p>\n\n\n\n<p>Certains aspects de la qualit\u00e9 de l\u2019air int\u00e9rieur (comme la quantit\u00e9 de CO<sub>2<\/sub>, la teneur en compos\u00e9s organiques volatils (COV) et l\u2019humidit\u00e9 de l\u2019air) ont des impacts d\u00e9montrables sur l\u2019apprentissage des \u00e9l\u00e8ves et sur la sant\u00e9 des personnes en g\u00e9n\u00e9ral<sup><a href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/ecoleking#fn1\">1<\/a><\/sup>&nbsp;<sup><a href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/ecoleking#fn2\">2<\/a><\/sup>.<\/p>\n\n\n\n<p>En fait, une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e en 2015 sur le rendement des occupants de b\u00e2timents \u00ab verts \u00bb par rapport \u00e0 ceux de b\u00e2timents \u00ab conventionnels \u00bb a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que les r\u00e9sultats des participants en mati\u00e8re de fonctions cognitives \u00e9taient nettement sup\u00e9rieurs dans les b\u00e2timents verts par rapport aux espaces de bureaux conventionnels. Apr\u00e8s une seule journ\u00e9e pass\u00e9e dans un b\u00e2timent \u00e9cologique, les fonctions cognitives \u00e9taient 61 pour cent plus \u00e9lev\u00e9es et l\u2019utilisation de l\u2019information 172 pour cent plus \u00e9lev\u00e9e. Au deuxi\u00e8me jour, ces facteurs \u00e9taient pass\u00e9s \u00e0 101 et \u00e0 299 pour cent<sup><a href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/ecoleking#fn3\">3<\/a><\/sup>.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-light\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-background-dim\"><\/span><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1200\" height=\"300\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-2223\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/king_street_elementary_gym_1200x300.jpg\" data-object-fit=\"cover\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/king_street_elementary_gym_1200x300.jpg 1200w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/king_street_elementary_gym_1200x300-300x75.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/king_street_elementary_gym_1200x300-1024x256.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/king_street_elementary_gym_1200x300-768x192.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-large-font-size\"><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"Con\u00e7ue-pour-la-sant\u00e9\">Con\u00e7ue pour la sant\u00e9<\/h3>\n\n\n\n<p>L\u2019\u00e9quipe du projet a vis\u00e9 l\u2019obtention du cr\u00e9dit Strat\u00e9gies d\u2019am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de l\u2019air int\u00e9rieur de LEED, car l\u2019am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de l\u2019air a \u00e9galement un impact mesurable sur la sant\u00e9 des personnes. Selon une \u00e9tude des espaces de travail, les b\u00e2timents durables ont enregistr\u00e9 une diminution des maladies transmissibles d\u2019environ 9 \u00e0 20 pour cent, une baisse des allergies et de l\u2019asthme de 18 \u00e0 25 pour cent, et une diminution globale des plaintes pour raisons de sant\u00e9 de 20 \u00e0 50 pour cent<sup><a href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/ecoleking#fn4\">4<\/a><\/sup>. En cr\u00e9ant des espaces plus sains pour que les \u00e9l\u00e8ves puissent apprendre et les enseignants enseigner, il est possible de constater une diminution de l\u2019absent\u00e9isme pour cause de maladie.<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019acc\u00e8s \u00e0 la lumi\u00e8re naturelle \u00e9tait \u00e9galement une priorit\u00e9 importante pour l\u2019\u00e9quipe de conception de l\u2019\u00e9cole primaire de la rue King, car l\u2019exposition \u00e0 la lumi\u00e8re du jour affecte la production d\u2019hormones importantes qui influent sur la vigilance et les cycles de veille et de sommeil. La conception du b\u00e2timent donne la priorit\u00e9 \u00e0 la lumi\u00e8re naturelle dans les aires d\u2019apprentissage, d\u2019abord par l\u2019orientation du b\u00e2timent le long de l\u2019axe est-ouest du site, la majorit\u00e9 des espaces occup\u00e9s \u00e9tant orient\u00e9s nord-sud. Pour optimiser la lumi\u00e8re naturelle, les espaces r\u00e9guli\u00e8rement occup\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 con\u00e7us pour atteindre des valeurs de r\u00e9flectance \u00e9lev\u00e9es sur la base d\u2019une consultation pr\u00e9coce avec l\u2019architecte. L\u2019\u00e9quipe de conception a utilis\u00e9 des couleurs claires sur les murs et les plafonds, \u00e0 l\u2019exception des murs des fen\u00eatres qui pr\u00e9sentent des couleurs vives pour \u00e9clairer davantage l\u2019espace. M\u00eame le gymnase b\u00e9n\u00e9ficie de ces strat\u00e9gies d\u2019\u00e9clairage, avec ses fen\u00eatres hautes qui rendent l\u2019\u00e9clairage artificiel inutile pendant une bonne partie de la journ\u00e9e.<\/p>\n\n\n\n<p>Bien qu\u2019il soit difficile de mesurer l\u2019impact direct de la strat\u00e9gie d\u2019\u00e9clairage naturel, l\u2019\u00e9quipe du projet n\u2019a re\u00e7u que des commentaires positifs, notamment de la part du personnel enseignant.<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019\u00e9quipe de projet a \u00e9galement vis\u00e9 l\u2019obtention du cr\u00e9dit Innovation pour occupants actifs pour am\u00e9liorer la sant\u00e9 des utilisateurs du b\u00e2timent par l\u2019activit\u00e9 physique. Parmi les mesures prises \u00e0 cet \u00e9gard, mentionnons l\u2019escalier qui est mis en valeur pour encourager son utilisation. Situ\u00e9 dans les lignes de vue, l\u2019escalier comporte divers \u00e9l\u00e9ments invitants tels qu\u2019une installation artistique r\u00e9alis\u00e9e par des \u00e9l\u00e8ves et un vitrail sp\u00e9cialement con\u00e7u. En plus de rendre l\u2019escalier plus lumineux et plus accueillant, la conception des fen\u00eatres refl\u00e8te l\u2019histoire de la r\u00e9gion, avec des clins d\u2019\u0153il aux industries du bois, de la construction navale, du transport et du commerce, ainsi qu\u2019\u00e0 l\u2019importance de l\u2019immigration.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-light\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-background-dim\"><\/span><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1200\" height=\"300\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-2221\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/king_street_elementary_class_stainglass_1200x300.jpg\" data-object-fit=\"cover\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/king_street_elementary_class_stainglass_1200x300.jpg 1200w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/king_street_elementary_class_stainglass_1200x300-300x75.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/king_street_elementary_class_stainglass_1200x300-1024x256.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/king_street_elementary_class_stainglass_1200x300-768x192.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-large-font-size\"><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"Con\u00e7ue-pour-l\u2019efficacit\u00e9\">Con\u00e7ue pour l\u2019efficacit\u00e9<\/h3>\n\n\n\n<p>S\u2019il est clair que l\u2019\u00e9quipe de conception a accord\u00e9 la priorit\u00e9 \u00e0 la sant\u00e9 et au bien-\u00eatre des occupants, elle a aussi pris des d\u00e9cisions \u00e9clair\u00e9es pour que le b\u00e2timent soit le plus efficace possible. Elle a obtenu des cr\u00e9dits LEED pour les strat\u00e9gies de r\u00e9duction de la consommation d\u2019eau, qui comprenaient notamment l\u2019utilisation d\u2019esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9tales r\u00e9sistantes et indig\u00e8nes pour \u00e9liminer le besoin de syst\u00e8mes d\u2019irrigation. Les calculs de la consommation d\u2019eau indiquent une r\u00e9duction de 36,22 pour cent de la consommation d\u2019eau \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du b\u00e2timent.<\/p>\n\n\n\n<p>Pour obtenir le cr\u00e9dit Optimiser la performance \u00e9nerg\u00e9tique, la Division \u00c9difices-MTI s\u2019est concentr\u00e9e sur l\u2019atteinte de hauts niveaux de performance \u00e9nerg\u00e9tique, au-del\u00e0 des exigences de la condition pr\u00e9alable, dans l\u2019objectif de r\u00e9duire les dommages environnementaux et \u00e9conomiques associ\u00e9s \u00e0 une consommation d\u2019\u00e9nergie excessive.<\/p>\n\n\n\n<p>La mod\u00e9lisation \u00e9nerg\u00e9tique du projet a \u00e9tabli \u00e0 18,6 pour cent les \u00e9conomies de co\u00fbts \u00e9nerg\u00e9tiques et a pr\u00e9vu une consommation d\u2019\u00e9nergie annuelle totale de 501\u2009080 kWh en \u00e9lectricit\u00e9 et l\u2019utilisation annuelle de 24\u2009141 unit\u00e9s thermiques de granules de bois et de propane.<\/p>\n\n\n\n<p>Pour v\u00e9rifier la performance du b\u00e2timent, \u00c9difices-MTI a fait appel \u00e0 des tierces parties pour effectuer la mise en service de l\u2019enveloppe du b\u00e2timent afin de confirmer que la conception et la performance des mat\u00e9riaux, des composantes, des assemblages et des syst\u00e8mes atteignaient les objectifs et les exigences du projet. \u00c9difices-MTI a \u00e9galement obtenu le cr\u00e9dit Mise en service am\u00e9lior\u00e9e des syst\u00e8mes en retenant les services d\u2019un agent ind\u00e9pendant pour effectuer la mise en service des syst\u00e8mes m\u00e9caniques, \u00e9lectriques, de plomberie et d\u2019\u00e9nergie renouvelable \u2013 la chaudi\u00e8re \u00e0 biomasse aliment\u00e9e aux granules de bois qui fournit une \u00e9nergie renouvelable pour chauffer l\u2019\u00e9cole.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"miser-sur-les-connaissances-d-edifices-mti\">Miser sur les connaissances d\u2019\u00c9difices-MTI<\/h3>\n\n\n\n<p>LEED v4 est l\u2019une des normes du b\u00e2timent durable les plus exigeantes au monde. Elle demande aux \u00e9quipes de projet d\u2019aller au-del\u00e0 des exigences les plus rigoureuses. C\u2019est pourquoi la certification LEED v4 de l\u2019\u00e9cole primaire de la rue King est une r\u00e9alisation qui m\u00e9rite d\u2019\u00eatre c\u00e9l\u00e9br\u00e9e, d\u2019autant plus qu\u2019il s\u2019agit du tout premier projet du Nouveau-Brunswick \u00e0 l\u2019obtenir. Cette certification v\u00e9rifie que l\u2019\u00e9quipe de conception a atteint les objectifs de durabilit\u00e9 du projet et elle d\u00e9montre que la Division \u00c9difices-MTI reste au fait des meilleures pratiques en conception durable.<\/p>\n\n\n\n<p>S\u2019il a \u00e9t\u00e9 parfois difficile de se conformer aux conditions pr\u00e9alables et d\u2019obtenir les cr\u00e9dits n\u00e9cessaires \u00e0 la certification, le ma\u00eetre d\u2019ouvrage et l\u2019\u00e9quipe de conception, en utilisant LEED v4, ont acquis de nouvelles connaissances et de nouveaux apprentissages qui aideront \u00c9difices-MTI \u00e0 actualiser les directives et les normes provinciales relatives aux b\u00e2timents, y compris les Lignes directrices pour la conception des \u00e9tablissements d\u2019enseignement et la Politique d\u2019\u00e9cologisation des b\u00e2timents.<\/p>\n\n\n\n<p>Plus important encore, leurs efforts ont donn\u00e9 lieu \u00e0 un b\u00e2timent remarquable \u00e9conerg\u00e9tique et sain, qui am\u00e9liore les r\u00e9sultats d\u2019apprentissage des \u00e9l\u00e8ves. L\u2019\u00e9cole primaire de la rue King est une \u00e9cole dont la communaut\u00e9 peut \u00eatre fi\u00e8re, comme toute la province d\u2019ailleurs.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"214\" height=\"214\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/LEED_Certified_Certified_Web.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2225\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/LEED_Certified_Certified_Web.png 214w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/LEED_Certified_Certified_Web-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 214px) 100vw, 214px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-tree-green-color has-text-color has-h-8-font-size\" id=\"carte-de-pointage-leed\">CARTE DE POINTAGE LEED<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-table\"><table class=\"has-fixed-layout\"><thead><tr><th class=\"has-text-align-left\" data-align=\"left\">Niveau de certification<\/th><th class=\"has-text-align-left\" data-align=\"left\">Syst\u00e8me d\u2019\u00e9valuation<\/th><th class=\"has-text-align-left\" data-align=\"left\">Total des points obtenus<\/th><\/tr><\/thead><tbody><tr><td class=\"has-text-align-left\" data-align=\"left\">Certifi\u00e9<\/td><td class=\"has-text-align-left\" data-align=\"left\">LEED v4<\/td><td class=\"has-text-align-left\" data-align=\"left\">47<\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<p id=\"fn1\"><a href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/ecoleking#r1\"><sup>1<\/sup><\/a>&nbsp;Wyon, D. and Wargocki, P. (2007). Indoor Environmental Effects on the Performance of School Work by Children. (1257-TRP). ASHRAE.<\/p>\n\n\n\n<p id=\"fn2\"><a href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/ecoleking#r2\"><sup>2<\/sup><\/a>&nbsp;Shendell, D.G., Prill, R., Fisk, W.J., Apte, M.G., Blake, D. and Faulkner, D. (2004). Associations between classroom CO2 concentrations and student attendance in Washington and Idaho. Indoor Air, 14(5), 333-341.<\/p>\n\n\n\n<p id=\"fn3\"><a href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/ecoleking#r3\"><sup>3<\/sup><\/a>&nbsp;Allen, J.G., MacNaughton, P., Satish., et al, 2015. \u201cGreen buildings and cognitive functions,\u201d in Environmental Health Perspectives. National Institute of Environmental Health Sciences. Harvard T.H. Chan School of Public Health: Boston. 26 Oct 2015.<\/p>\n\n\n\n<p id=\"fn4\"><a href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/ecoleking#r4\"><sup>4<\/sup><\/a>&nbsp;World Green Building Council, 2014. Health, Wellbeing, &amp; Productivity in Offices.&nbsp;<a href=\"http:\/\/www.worldgbc.org\/files\/6314\/1152\/0821\/WorldGBC__Health_Wellbeing__productivity_Full_Report.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">http:\/\/www.worldgbc.org\/files\/6314\/1152\/0821\/WorldGBC__Health_Wellbeing__productivity_Full_Report.pdf<\/a>.<\/p>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u2019\u00e9cole primaire de la rue King, premier projet certifi\u00e9 LEED v4 dans le&hellip;<\/p>\n","protected":false},"featured_media":2222,"template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":""},"cagbc_tx_rating_standard":[456,168],"cagbc_tx_system_version":[188],"cagbc_tx_building_type":[452],"cagbc_tx_certification_level":[218],"acf":{"street_address":"","city":"Miramichi","province":"New Brunswick","downloads":false,"related_links":false,"rating_systemstandard":[{"term_id":456,"name":"LEED","slug":"leed","term_group":0,"term_taxonomy_id":456,"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","description":"","parent":0,"count":101,"filter":"raw","meta":[]},{"term_id":168,"name":"LEED v4","slug":"leed-v4","term_group":0,"term_taxonomy_id":168,"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","description":"","parent":0,"count":98,"filter":"raw","meta":[]}],"system_version":[{"term_id":188,"name":"LEED Conception et construction de b\u00e2timents","slug":"leed-ccb","term_group":0,"term_taxonomy_id":188,"taxonomy":"cagbc_tx_system_version","description":"","parent":0,"count":21,"filter":"raw","meta":[]}],"certification_level":[{"term_id":218,"name":"certifi\u00e9","slug":"certifie","term_group":0,"term_taxonomy_id":218,"taxonomy":"cagbc_tx_certification_level","description":"","parent":0,"count":3,"filter":"raw","meta":[]}],"building_type":[{"term_id":452,"name":"\u00c9coles","slug":"ecoles","term_group":0,"term_taxonomy_id":452,"taxonomy":"cagbc_tx_building_type","description":"","parent":0,"count":3,"filter":"raw","meta":[]}],"alt_thumb":false},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00c9cole primaire de la rue King - Green Trading Council (GTC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"L\u2019\u00e9cole primaire de la rue King, premier projet certifi\u00e9 LEED v4 dans le Canada atlantique Le Nouveau-Brunswick a investi dans une approche \u00e9cologique au\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/ecoleking\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00c9cole primaire de la rue King\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L\u2019\u00e9cole primaire de la rue King, premier projet certifi\u00e9 LEED v4 dans le Canada atlantique Le Nouveau-Brunswick a investi dans une approche \u00e9cologique au\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/ecoleking\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Green Trading Council (GTC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-12-21T14:52:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/king_street_elementary_exterior_1280x450.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1280\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"450\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"11 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/ecoleking\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/ecoleking\/\",\"name\":\"\u00c9cole primaire de la rue King - Green Trading Council (GTC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-01-10T12:37:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-12-21T14:52:03+00:00\",\"description\":\"L\u2019\u00e9cole primaire de la rue King, premier projet certifi\u00e9 LEED v4 dans le Canada atlantique Le Nouveau-Brunswick a investi dans une approche \u00e9cologique au\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/ecoleking\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/ecoleking\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/ecoleking\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Case Studies\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/green-building-showcase\/green-building-spotlight\/case-studies\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"\u00c9cole primaire de la rue King\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Green Trading Council (GTC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00c9cole primaire de la rue King - Green Trading Council (GTC)","description":"L\u2019\u00e9cole primaire de la rue King, premier projet certifi\u00e9 LEED v4 dans le Canada atlantique Le Nouveau-Brunswick a investi dans une approche \u00e9cologique au","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/ecoleking\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"\u00c9cole primaire de la rue King","og_description":"L\u2019\u00e9cole primaire de la rue King, premier projet certifi\u00e9 LEED v4 dans le Canada atlantique Le Nouveau-Brunswick a investi dans une approche \u00e9cologique au","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/ecoleking\/","og_site_name":"Green Trading Council (GTC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2023-12-21T14:52:03+00:00","og_image":[{"width":1280,"height":450,"url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/king_street_elementary_exterior_1280x450.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"11 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/ecoleking\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/ecoleking\/","name":"\u00c9cole primaire de la rue King - Green Trading Council (GTC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2020-01-10T12:37:00+00:00","dateModified":"2023-12-21T14:52:03+00:00","description":"L\u2019\u00e9cole primaire de la rue King, premier projet certifi\u00e9 LEED v4 dans le Canada atlantique Le Nouveau-Brunswick a investi dans une approche \u00e9cologique au","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/ecoleking\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/ecoleking\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/ecoleking\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Case Studies","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/green-building-showcase\/green-building-spotlight\/case-studies\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"\u00c9cole primaire de la rue King"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Green Trading Council (GTC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":2152,"en":1613},"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_case_study\/2152"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_case_study"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cagbc_case_study"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_case_study\/2152\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2222"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2152"}],"wp:term":[{"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_rating_standard?post=2152"},{"taxonomy":"cagbc_tx_system_version","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_system_version?post=2152"},{"taxonomy":"cagbc_tx_building_type","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_building_type?post=2152"},{"taxonomy":"cagbc_tx_certification_level","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_certification_level?post=2152"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}