{"id":2155,"date":"2019-04-17T13:11:00","date_gmt":"2019-04-17T13:11:00","guid":{"rendered":"https:\/\/cagbcprod.wpengine.com\/?post_type=cagbc_case_study&#038;p=2155"},"modified":"2023-12-21T09:20:16","modified_gmt":"2023-12-21T14:20:16","slug":"prairie-architects-inc","status":"publish","type":"cagbc_case_study","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/prairie-architects-inc\/","title":{"rendered":"Prairie Architects Inc."},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0px\">\n<p>En 2017,&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.prairiearchitects.ca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Prairie Architects Inc.<\/a>&nbsp;a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 ses bureaux au rez-de-chauss\u00e9e d\u2019un \u00e9difice commercial en copropri\u00e9t\u00e9 de l\u2019avenue Market, un entrep\u00f4t patrimonial converti en bureaux au c\u0153ur du quartier historique Exchange de Winnipeg. Donner une nouvelle vie \u00e0 ce b\u00e2timent patrimonial incarnait la passion de la firme pour le b\u00e2timent durable et correspondait tout \u00e0 fait \u00e0 ses valeurs fondamentales. Prairie Architects a toujours pr\u00f4n\u00e9 et c\u00e9l\u00e9br\u00e9 les b\u00e2timents LEED. Il lui apparaissait tout \u00e0 fait logique d\u2019inscrire l\u2019am\u00e9nagement de ses bureaux comme premier projet LEED v4 pour espaces commerciaux. Le projet a obtenu la certification Platine, tout en permettant \u00e0 la firme d\u2019\u00e9conomiser sur ses factures d\u2019\u00e9nergie et d\u2019eau.<\/p>\n\n\n\n<p>D\u00e8s le d\u00e9but, l\u2019\u00e9quipe de Prairie Architects a \u00e9tabli des normes \u00e9lev\u00e9es pour son projet. Elle savait que la r\u00e9utilisation serait une grande partie de sa strat\u00e9gie pour obtenir la certification Or ou Platine et que l\u2019optimisation de la r\u00e9utilisation d\u2019\u00e9l\u00e9ments serait avantageuse dans le syst\u00e8me d\u2019\u00e9valuation LEED C+CI. Comme il s\u2019agissait de son premier projet LEED v4, elle savait aussi qu\u2019il y aurait une courbe d\u2019apprentissage pour int\u00e9grer les nouveaux aspects du syst\u00e8me d\u2019\u00e9valuation \u00e0 son projet. Elle a donc collabor\u00e9 \u00e9troitement avec l\u2019entrepreneur pour s\u2019assurer de satisfaire \u00e0 toutes les exigences cibl\u00e9es.<\/p>\n\n\n\n<p>La firme travaille avec LEED depuis que le syst\u00e8me d\u2019\u00e9valuation est offert au Canada. Elle a suivi son \u00e9volution pour devenir le programme de classe mondiale qu\u2019il est aujourd\u2019hui et qui offre un cadre et une strat\u00e9gie \u00e9prouv\u00e9s pour les projets de b\u00e2timents durables au Manitoba. Consciente qu\u2019il y a d\u2019autres syst\u00e8mes d\u2019\u00e9valuation sur le march\u00e9, la firme a consid\u00e9r\u00e9 que LEED \u00e9tait celui qui lui convenait le mieux et qu\u2019il offrait une option abordable pour obtenir la v\u00e9rification d\u2019une tierce partie de son projet d\u2019am\u00e9nagement de bureaux.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull has-cloud-white-color has-charcoal-grey-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-elements-c81af9adcc03a7dda9ff86d09653d02f is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\"><h3 class=\"spacing-bottom-3\">Project Team<\/h3><div class=\"wp-custom-grid wp-custom-grid--three-col\"><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Project Owner\/Developer<\/dt><dd>Prairie Architects Inc.<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Architect<\/dt><dd>Prairie Architects Inc.<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>LEED Consultant<\/dt><dd>Prairie Architects Inc.<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Mechanical Engineer<\/dt><dd>SMS Engineering<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Electrical Engineer<\/dt><dd>WSP Canada<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Project Manager<\/dt><dd>Prairie Architects Inc.<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Contractor\/Builder<\/dt><dd>StreetSide Developments<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Commissioning Authority<\/dt><dd>Integrated Designs Inc.<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Lighting designers<\/dt><dd>RD Sales<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Energy Modelling<\/dt><dd>SMS Engineering<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>CaGBC members involved with this project<\/dt><dd>Prairie Architects Inc., SMS Engineering, WSP Canada, and Integrated Designs Inc.<\/dd><\/dl><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"l-accent-a-ete-mis-sur-la-reutilisation-de-materiaux-et-le-detournement-de-dechets-de-construction-du-site-d-enfouissement\">L\u2019accent a \u00e9t\u00e9 mis sur la r\u00e9utilisation de mat\u00e9riaux et le d\u00e9tournement de d\u00e9chets de construction du site d\u2019enfouissement.<\/h3>\n\n\n\n<p>Le but principal du projet \u00e9tait de r\u00e9utiliser le plus de mat\u00e9riaux possible. \u00c0 cette fin, Prairie a conserv\u00e9 les murs de brique apparente, les planchers de bois et les plafonds du b\u00e2timent existant. La firme a aussi r\u00e9utilis\u00e9 le mobilier qu\u2019il avait d\u00e9j\u00e0 avant d\u2019emm\u00e9nager et les vieilles chaises Eames de 40 ans qu\u2019elle avait r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es d\u2019un autre projet. Ainsi, 61 pour cent de son mobilier est consid\u00e9r\u00e9 comme \u00e9tant r\u00e9utilis\u00e9 et un 20 pour cent additionnel (selon le co\u00fbt) est fabriqu\u00e9 \u00e0 partir de bois d\u2019orme et d\u2019\u00e9l\u00e9vateur \u00e0 grains r\u00e9cup\u00e9r\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>Bien des produits utilis\u00e9s dans le projet sont consid\u00e9r\u00e9s comme \u00e9tant r\u00e9utilisables ou recyclables, ont un contenu recycl\u00e9 \u00e9lev\u00e9 et ont de faibles \u00e9missions de COV. Prairie s\u2019est \u00e9galement demand\u00e9e si les fabricants participaient \u00e0 des programmes de reprise des produits et s\u2019ils avaient des D\u00e9clarations environnementales de produits et diverses certifications. Comme LEED pr\u00e9voit la double pond\u00e9ration de cr\u00e9dits pour le contenu r\u00e9gional, Prairie en a tenu compte au moment de choisir les mat\u00e9riaux pour la r\u00e9novation. Finalement, au-del\u00e0 des strat\u00e9gies de r\u00e9utilisation de la firme, 84 pour cent des d\u00e9chets de construction ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tourn\u00e9s du site d\u2019enfouissement.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"healthy-transit-oriented-office-space\">Des locaux sains et ax\u00e9s sur le transport en commun<\/h3>\n\n\n\n<p>La firme s\u2019\u00e9tait \u00e9galement donn\u00e9 comme objectif principal d\u2019offrir \u00e0 ses employ\u00e9s des espaces de travail sains et l\u2019acc\u00e8s \u00e0 toutes les commodit\u00e9s reli\u00e9es \u00e0 un quartier dynamique du centre-ville. L\u2019emplacement des nouveaux bureaux donne au personnel l\u2019acc\u00e8s \u00e0 plusieurs pistes cyclables et il est situ\u00e9 \u00e0 quelques pas d\u2019un parc public qui longe la rivi\u00e8re Rouge de Winnipeg. Le b\u00e2timent comprend \u00e9galement un stationnement pour bicyclettes s\u00e9curitaire, une douche et un gymnase priv\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>Les grandes fen\u00eatres qui donnent sur le sud offrent aux employ\u00e9s l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la lumi\u00e8re naturelle et \u00e0 des vues sur les rues anim\u00e9es. Prairie Architects a \u00e9galement accord\u00e9 beaucoup d\u2019importance aux strat\u00e9gies permettant d\u2019optimiser l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et la r\u00e9duction de la consommation d\u2019eau. Des appareils d\u2019\u00e9clairage DEL \u00e0 haute efficacit\u00e9 et un syst\u00e8me de chauffage et refroidissement \u00e0 d\u00e9bit de r\u00e9frig\u00e9rant variable (DRV) assurent le confort des locaux en toutes saisons et contribuent \u00e0 une r\u00e9duction de 40,9 pour cent de la consommation d\u2019\u00e9nergie. Les nouveaux appareils sanitaires \u00e0 ultra faible d\u00e9bit r\u00e9duisent la consommation d\u2019eau de pr\u00e8s de 43 pour cent.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-light\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-background-dim\"><\/span><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"2400\" height=\"711\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-2241\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Prarie_banner_workspace.jpg\" data-object-fit=\"cover\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Prarie_banner_workspace.jpg 2400w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Prarie_banner_workspace-300x89.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Prarie_banner_workspace-1024x303.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Prarie_banner_workspace-768x228.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Prarie_banner_workspace-1536x455.jpg 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Prarie_banner_workspace-2048x607.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 2400px) 100vw, 2400px\" \/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-large-font-size\"><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"batir-vert-depuis-pres-de-40-ans\">B\u00e2tir vert depuis pr\u00e8s de 40 ans<\/h3>\n\n\n\n<p>Prairie Architects b\u00e2tit vert depuis pr\u00e8s de 40 ans. Elle utilise LEED comme un outil, mais la durabilit\u00e9 a toujours fait partie de sa pratique. L\u2019occasion de r\u00e9nover ses nouveaux bureaux selon les normes LEED et d\u2019optimiser plusieurs strat\u00e9gies de r\u00e9utilisation lui paraissait sens\u00e9e et l\u2019aidera \u00e0 continuer de promouvoir le b\u00e2timent durable et LEED au Manitoba.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull has-cloud-white-color has-charcoal-grey-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-elements-bfd648c00a26755965871d103edd3cfe is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\"><h3 class=\"spacing-bottom-3\">En date de mai 2019<\/h3><div class=\"wp-custom-grid wp-custom-grid--three-col\"><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>L\u2019IE \u00e0 la source actuelle<\/dt><dd>est de 0,79 GJ\/m2 (la m\u00e9diane nationale canadienne est de 1,55 GJ\/m2)<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>L\u2019IE du site actuelle<\/dt><dd>est de 0,40 GJ\/m2 (la m\u00e9diane nationale canadienne est de 0,99 GJ\/m2)<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>L\u2019intensit\u00e9 actuelle de la consommation d\u2019eau<\/dt><dd>est de 0,1 m3\/m2<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>La cote<\/dt><dd><a href=\"https:\/\/www.energystar.gov\/\">ENERGY STAR est de 98\/100<\/a><\/dd><\/dl><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p><strong><strong>LEED nous offrait une excellente option abordable pour obtenir la v\u00e9rification par une tierce partie de notre projet d\u2019am\u00e9nagement de bureaux.<\/strong><\/strong><\/p>\n<\/blockquote>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\"><div class=\"wp-block-acf-masthead-rotator wp-block-masthead-carousel slickjs alignfull\"><div class=\"slickjs__track\"><div class=\"wp-block-masthead-carousel__slide wp-block-masthead-carousel__slide--tint slickjs__slide\" style=\"min-height:370px; --wp-block-masthead-carousel-tint:\"><div class=\"wrap\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"900\" height=\"526\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Prarie_banner_lunchroom.jpg\" class=\"wp-block-masthead-carousel__image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Prarie_banner_lunchroom.jpg 900w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Prarie_banner_lunchroom-300x175.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Prarie_banner_lunchroom-768x449.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" \/><div class=\"wp-block-masthead-carousel__link\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"wp-block-masthead-carousel__slide wp-block-masthead-carousel__slide--tint slickjs__slide\" style=\"min-height:370px; --wp-block-masthead-carousel-tint:\"><div class=\"wrap\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"900\" height=\"526\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Prarie_banner_front_desk.jpg\" class=\"wp-block-masthead-carousel__image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Prarie_banner_front_desk.jpg 900w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Prarie_banner_front_desk-300x175.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Prarie_banner_front_desk-768x449.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" \/><div class=\"wp-block-masthead-carousel__link\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"wp-block-masthead-carousel__slide wp-block-masthead-carousel__slide--tint slickjs__slide\" style=\"min-height:370px; --wp-block-masthead-carousel-tint:\"><div class=\"wrap\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"900\" height=\"526\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Prarie_banner_bike_rack.jpg\" class=\"wp-block-masthead-carousel__image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Prarie_banner_bike_rack.jpg 900w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Prarie_banner_bike_rack-300x175.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Prarie_banner_bike_rack-768x449.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" \/><div class=\"wp-block-masthead-carousel__link\"><\/div><\/div><\/div><\/div><div class=\"slickjs__dots wp-block-masthead-carousel__bullets\"><div class=\"wrap\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"214\" height=\"214\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/LEED_Certified_Certified_Web.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2225\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/LEED_Certified_Certified_Web.png 214w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/LEED_Certified_Certified_Web-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 214px) 100vw, 214px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-tree-green-color has-text-color has-h-8-font-size\" id=\"carte-de-pointage-leed\">CARTE DE POINTAGE LEED<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-table\"><table class=\"has-fixed-layout\"><thead><tr><th class=\"has-text-align-left\" data-align=\"left\">Niveau de certification<\/th><th class=\"has-text-align-left\" data-align=\"left\">Syst\u00e8me d\u2019\u00e9valuation<\/th><th class=\"has-text-align-left\" data-align=\"left\">Nombre de points obtenus<\/th><\/tr><\/thead><tbody><tr><td class=\"has-text-align-left\" data-align=\"left\">Platine<\/td><td class=\"has-text-align-left\" data-align=\"left\">LEED v4 C+CI : espaces commerciaux<\/td><td class=\"has-text-align-left\" data-align=\"left\">68<\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull has-cloud-white-color has-charcoal-grey-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-elements-4c017ec9986c22ab1eab477c9c9bd81e is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-group is-content-justification-left is-layout-flex wp-container-core-group-layout-18 wp-block-group-is-layout-flex\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-container-core-group-layout-10 wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<p class=\"has-text-align-left has-h-3-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:900\">2 sur 2<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left has-h-4-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:400\">Processus int\u00e9gr\u00e9<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-container-core-group-layout-11 wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<p class=\"has-h-3-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:900\">18 sur 18<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left has-h-4-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:400\">Emplacement et transport<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-container-core-group-layout-12 wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<p class=\"has-h-3-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:900\">8 sur 12<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-h-4-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:400\">Gestion efficace de l\u2019eau<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-container-core-group-layout-13 wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<p class=\"has-h-3-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:900\">33 sur 38<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-h-4-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:400\">\u00c9nergie et atmosph\u00e8re<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-container-core-group-layout-14 wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<p class=\"has-h-3-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:900\">9 sur 13<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-h-4-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:400\">Mat\u00e9riaux et ressources<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-container-core-group-layout-15 wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<p class=\"has-h-3-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:900\">8 sur 17<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-h-4-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:400\">Qualit\u00e9 des environnements int\u00e9rieurs<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-container-core-group-layout-16 wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<p class=\"has-h-3-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:900\">6 sur 6<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-h-4-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:400\">Innovation<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-container-core-group-layout-17 wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<p class=\"has-h-3-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:900\">4 sur 4<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-h-4-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:400\">Priorit\u00e9 r\u00e9gionale<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En 2017,&nbsp;Prairie Architects Inc.&nbsp;a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 ses bureaux au rez-de-chauss\u00e9e d\u2019un \u00e9difice commercial en&hellip;<\/p>\n","protected":false},"featured_media":2237,"template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":""},"cagbc_tx_rating_standard":[456,168],"cagbc_tx_system_version":[190],"cagbc_tx_building_type":[214],"cagbc_tx_certification_level":[222],"acf":{"street_address":"101-139 Market Avenue","city":"Winnipeg","province":"Manitoba","downloads":false,"related_links":false,"rating_systemstandard":[{"term_id":456,"name":"LEED","slug":"leed","term_group":0,"term_taxonomy_id":456,"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","description":"","parent":0,"count":101,"filter":"raw","meta":[]},{"term_id":168,"name":"LEED v4","slug":"leed-v4","term_group":0,"term_taxonomy_id":168,"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","description":"","parent":0,"count":98,"filter":"raw","meta":[]}],"system_version":[{"term_id":190,"name":"LEED Conception et construction de l\u2019int\u00e9rieur","slug":"leed-cci","term_group":0,"term_taxonomy_id":190,"taxonomy":"cagbc_tx_system_version","description":"","parent":0,"count":12,"filter":"raw","meta":[]}],"certification_level":[{"term_id":222,"name":"Platine","slug":"platine","term_group":0,"term_taxonomy_id":222,"taxonomy":"cagbc_tx_certification_level","description":"","parent":0,"count":39,"filter":"raw","meta":[]}],"building_type":[{"term_id":214,"name":"Bureau","slug":"bureau","term_group":0,"term_taxonomy_id":214,"taxonomy":"cagbc_tx_building_type","description":"","parent":0,"count":38,"filter":"raw","meta":[]}],"alt_thumb":false},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Prairie Architects Inc. - Canada Green Building Council (CAGBC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"En 2017,&nbsp;Prairie Architects Inc.&nbsp;a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 ses bureaux au rez-de-chauss\u00e9e d\u2019un \u00e9difice commercial en copropri\u00e9t\u00e9 de l\u2019avenue Market, un\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/prairie-architects-inc\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Prairie Architects Inc.\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En 2017,&nbsp;Prairie Architects Inc.&nbsp;a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 ses bureaux au rez-de-chauss\u00e9e d\u2019un \u00e9difice commercial en copropri\u00e9t\u00e9 de l\u2019avenue Market, un\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/prairie-architects-inc\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Canada Green Building Council (CAGBC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-12-21T14:20:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Prarie_banner_2121X513EN.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2121\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"513\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/prairie-architects-inc\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/prairie-architects-inc\/\",\"name\":\"Prairie Architects Inc. - Canada Green Building Council (CAGBC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-04-17T13:11:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-12-21T14:20:16+00:00\",\"description\":\"En 2017,&nbsp;Prairie Architects Inc.&nbsp;a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 ses bureaux au rez-de-chauss\u00e9e d\u2019un \u00e9difice commercial en copropri\u00e9t\u00e9 de l\u2019avenue Market, un\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/prairie-architects-inc\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/prairie-architects-inc\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/prairie-architects-inc\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Case Studies\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/green-building-showcase\/green-building-spotlight\/case-studies\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Prairie Architects Inc.\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Canada Green Building Council (CAGBC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Prairie Architects Inc. - Canada Green Building Council (CAGBC)","description":"En 2017,&nbsp;Prairie Architects Inc.&nbsp;a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 ses bureaux au rez-de-chauss\u00e9e d\u2019un \u00e9difice commercial en copropri\u00e9t\u00e9 de l\u2019avenue Market, un","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/prairie-architects-inc\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Prairie Architects Inc.","og_description":"En 2017,&nbsp;Prairie Architects Inc.&nbsp;a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 ses bureaux au rez-de-chauss\u00e9e d\u2019un \u00e9difice commercial en copropri\u00e9t\u00e9 de l\u2019avenue Market, un","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/prairie-architects-inc\/","og_site_name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2023-12-21T14:20:16+00:00","og_image":[{"width":2121,"height":513,"url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Prarie_banner_2121X513EN.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"5 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/prairie-architects-inc\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/prairie-architects-inc\/","name":"Prairie Architects Inc. - Canada Green Building Council (CAGBC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2019-04-17T13:11:00+00:00","dateModified":"2023-12-21T14:20:16+00:00","description":"En 2017,&nbsp;Prairie Architects Inc.&nbsp;a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 ses bureaux au rez-de-chauss\u00e9e d\u2019un \u00e9difice commercial en copropri\u00e9t\u00e9 de l\u2019avenue Market, un","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/prairie-architects-inc\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/prairie-architects-inc\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/prairie-architects-inc\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Case Studies","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/green-building-showcase\/green-building-spotlight\/case-studies\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Prairie Architects Inc."}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":2155,"en":1617},"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_case_study\/2155"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_case_study"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cagbc_case_study"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_case_study\/2155\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2237"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2155"}],"wp:term":[{"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_rating_standard?post=2155"},{"taxonomy":"cagbc_tx_system_version","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_system_version?post=2155"},{"taxonomy":"cagbc_tx_building_type","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_building_type?post=2155"},{"taxonomy":"cagbc_tx_certification_level","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_certification_level?post=2155"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}