{"id":2471,"date":"2019-02-13T08:59:00","date_gmt":"2019-02-13T08:59:00","guid":{"rendered":"https:\/\/cagbcprod.wpengine.com\/?post_type=cagbc_case_study&#038;p=2471"},"modified":"2022-03-21T09:00:09","modified_gmt":"2022-03-21T09:00:09","slug":"ecolecurepaquin","status":"publish","type":"cagbc_case_study","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/ecolecurepaquin\/","title":{"rendered":"\u00c9tude de cas d\u2019un b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro du CBDCa : l\u2019\u00e9cole primaire Cur\u00e9 Paquin"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0px\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"premier-projet-au-quebec-a-recevoir-la-certification-batiment-a-carbone-zero-design\">Premier projet au Qu\u00e9bec \u00e0 recevoir la certification B\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro \u2013 Design<\/h2>\n\n\n\n<p>L\u2019\u00e9cole Cur\u00e9-Paquin est le premier projet au Qu\u00e9bec \u2013 et la premi\u00e8re \u00e9cole au Canada \u2013 \u00e0 obtenir la certification B\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro \u2013 Design du CBDCa. Cette certification confirme que l\u2019\u00e9cole est con\u00e7ue pour que les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre (GES) associ\u00e9es \u00e0 son exploitation affichent un bilan net z\u00e9ro. L\u2019\u00e9cole Cur\u00e9\u2011Paquin, situ\u00e9e \u00e0 Saint-Eustache, au Qu\u00e9bec, accueillera plus de 350 \u00e9l\u00e8ves en septembre 2019. Elle fait partie des 16 projets de la grandeur du Canada qui participent au programme pilote de deux ans du CBDCa sur la <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/certifications\/normes-du-batiment-a-carbone-zero\/\">Norme du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro<\/a>.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull has-cloud-white-color has-charcoal-grey-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-elements-32b875089a4259d3fadc3e4c91230b8c is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\"><h3 class=\"spacing-bottom-3\">\u00c9quipe du projet<\/h3><div class=\"wp-custom-grid wp-custom-grid--three-col\"><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Propri\u00e9taire <\/dt><dd>Commission scolaire de la Seigneurie-des-Mille-\u00celes<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Consultant en durabilit\u00e9<\/dt><dd><a href=\"http:\/\/www.gbi.ca\/\">GBi<\/a><\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Architecte <\/dt><dd><a href=\"https:\/\/www.leclerc-architectes.com\/\">Leclerc Associ\u00e9s Architectes Inc<\/a><\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Ing\u00e9nieur civil<\/dt><dd><a href=\"https:\/\/www.stantec.com\/en\">Stantec<\/a><\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Ing\u00e9nieur en structure<\/dt><dd><a href=\"https:\/\/www.exp.com\/\">EXP<\/a><\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Ing\u00e9nieur en \u00e9lectricit\u00e9<\/dt><dd><a href=\"http:\/\/www.gbi.ca\/\">GBi<\/a><\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Ing\u00e9nieur en \u00e9nergie<\/dt><dd><a href=\"http:\/\/www.gbi.ca\/\">GBi<\/a><\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Ing\u00e9nieur en m\u00e9canique<\/dt><dd><a href=\"http:\/\/www.gbi.ca\/\">GBi<\/a><\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Entrepreneur <\/dt><dd>Groupe Socam<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Architecte de paysage<\/dt><dd>BMA Architecture de paysage<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Membres du CBDCa faisant partie de l\u2019\u00e9quipe du projet<\/dt><dd>GBi, Leclerc Associ\u00e9s Architectes Inc, EXP, Stantec<\/dd><\/dl><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"un-projet-phare-de-sobriete-en-carbone\">Un projet phare de sobri\u00e9t\u00e9 en carbone<\/h3>\n\n\n\n<p>La Norme du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro cadre bien avec la volont\u00e9 de la&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.cssmi.qc.ca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Commission scolaire de la Seigneurie-des-Mille-\u00celes<\/a>&nbsp;de construire des b\u00e2timents durables et de contribuer \u00e0 la r\u00e9duction des GES.<\/p>\n\n\n\n<p>La commission scolaire consid\u00e8re ce projet comme une initiative phare qui, l\u2019esp\u00e8re-t-elle, incitera d\u2019autres commissions scolaires de la province \u00e0 lui embo\u00eeter le pas pour r\u00e9duire leurs \u00e9missions de GES.<\/p>\n\n\n\n<p>Dans le cadre de la r\u00e9alisation de ce projet, plusieurs d\u00e9cisions ont \u00e9t\u00e9 prises pour am\u00e9liorer l\u2019exp\u00e9rience des \u00e9l\u00e8ves tout en am\u00e9liorant l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et les impacts environnementaux de l\u2019\u00e9cole, notamment pour les \u00e9l\u00e9ments suivants&nbsp;:<\/p>\n\n\n\n<ul><li>le chauffage et le refroidissement assur\u00e9s enti\u00e8rement par un syst\u00e8me g\u00e9othermique, avec des planchers radiants en partie hydroniques et r\u00e9cup\u00e9ration de chaleur;<\/li><li>une enveloppe du b\u00e2timent sup\u00e9rieure avec une r\u00e9duction des ponts thermiques;<\/li><li>une optimisation de l&#8217;\u00e9clairage naturel;<\/li><li>de l\u2019\u00e9clairage DEL contr\u00f4l\u00e9 par des d\u00e9tecteurs de pr\u00e9sence;<\/li><li>des panneaux solaires photovolta\u00efques d\u2019une capacit\u00e9 de 27 kilowatts sur la toiture du gymnase qui contribuent \u00e0 r\u00e9duire la consommation d\u2019\u00e9nergie totale et la demande en \u00e9nergie pendant le jour.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Des \u00e9tudes compil\u00e9es par le&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.centerforgreenschools.org\/green-schools-are-better-learning\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Center for Green Schools<\/a>&nbsp;des \u00c9tats-Unis ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu\u2019une&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.ncbi.nlm.nih.gov\/pubmed\/27043595\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">pi\u00e8tre ventilation<\/a>&nbsp;entra\u00eenait un plus grand nombre d\u2019absences chez les \u00e9l\u00e8ves en raison d\u2019infections respiratoires, et qu\u2019elle augmentait l\u2019incidence du syndrome du b\u00e2timent malsain et le nombre de visites des infirmi\u00e8res dans les \u00e9coles pour des probl\u00e8mes respiratoires.&nbsp;<a href=\"http:\/\/glucky.cn\/Uploads\/2015\/07\/13\/55a3c36db5de2.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Une \u00e9tude de 2013<\/a>&nbsp;a analys\u00e9 les donn\u00e9es de 21\u2009000 \u00e9l\u00e8ves et a \u00e9tabli un lien direct entre les classes qui ont un meilleur \u00e9clairage naturel et l\u2019am\u00e9lioration des r\u00e9sultats scolaires.<\/p>\n\n\n\n<p>La commission scolaire a soulign\u00e9 que l\u2019analyse de l\u2019empreinte carbone du b\u00e2timent a \u00e9t\u00e9 l\u2019un des aspects les plus difficiles du projet \u00e0 carbone z\u00e9ro. Au fur et \u00e0 mesure de l\u2019avancement de la conception d\u2019un b\u00e2timent \u00e0 haute performance, le carbone intrins\u00e8que dans les mat\u00e9riaux de construction a pris de plus en plus d\u2019importance. L\u2019analyse a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que la fenestration, la structure en acier et les composantes en b\u00e9ton avaient les plus grands impacts \u00e0 cause de l\u2019intensit\u00e9 carbone des processus de fabrication et du volume de mat\u00e9riaux utilis\u00e9s.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"concue-pour-le-confort-et-l-efficacite-energetique\">Con\u00e7ue pour le confort et l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique<\/h3>\n\n\n\n<p>La commission scolaire avait comme objectif de cr\u00e9er un milieu d\u2019apprentissage confortable et d\u2019offrir aux \u00e9l\u00e8ves un b\u00e2timent exemplaire qui pourrait aussi servir d\u2019outil d\u2019apprentissage. L\u2019un de ces outils sera une t\u00e9l\u00e9vision qui montre la consommation et la production quotidiennes d\u2019\u00e9nergie de l\u2019\u00e9cole, y compris l\u2019\u00e9nergie produite par les panneaux solaires photovolta\u00efques. Dans les cours de sciences, les \u00e9l\u00e8ves apprendront comment r\u00e9duire les GES \u00e0 l\u2019aide des technologies que l\u2019on trouve dans l\u2019\u00e9cole.<\/p>\n\n\n\n<p>La cour d\u2019\u00e9cole comprend le plus grand nombre d\u2019arbres possible et des espaces verts additionnels, ce qui offre des vues sur la verdure aux \u00e9l\u00e8ves en classe et favorise un meilleur apprentissage, comme l\u2019ont prouv\u00e9 plusieurs \u00e9tudes. L\u2019int\u00e9gration de mobilier en bois dans tout le b\u00e2timent est une caract\u00e9ristique importante du design d\u2019int\u00e9rieur. Enfin, le projet favorise les modes de transport sobres en carbone en donnant un acc\u00e8s s\u00e9curitaire aux pi\u00e9tons et en offrant des supports \u00e0 v\u00e9los, un acc\u00e8s au transport en commun et des espaces de stationnement pour v\u00e9hicules \u00e9lectriques.<\/p>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Premier projet au Qu\u00e9bec \u00e0 recevoir la certification B\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro \u2013&hellip;<\/p>\n","protected":false},"featured_media":2472,"template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":""},"cagbc_tx_rating_standard":[439],"cagbc_tx_system_version":[449],"cagbc_tx_building_type":[452],"cagbc_tx_certification_level":[],"acf":{"street_address":"43 Rue St-Laurent","city":"Saint-Eustache","province":"Quebec","downloads":false,"related_links":false,"rating_systemstandard":[{"term_id":439,"name":"B\u00e2timent \u00e0 z\u00e9ro carbone","slug":"batiment-a-zero-carbone","term_group":0,"term_taxonomy_id":439,"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","description":"","parent":0,"count":60,"filter":"raw","meta":[]}],"system_version":[{"term_id":449,"name":"BCZ-Design","slug":"bcz-design","term_group":0,"term_taxonomy_id":449,"taxonomy":"cagbc_tx_system_version","description":"","parent":0,"count":17,"filter":"raw","meta":[]}],"certification_level":false,"building_type":[{"term_id":452,"name":"\u00c9coles","slug":"ecoles","term_group":0,"term_taxonomy_id":452,"taxonomy":"cagbc_tx_building_type","description":"","parent":0,"count":3,"filter":"raw","meta":[]}],"alt_thumb":false},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00c9tude de cas d\u2019un b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro du CBDCa : l\u2019\u00e9cole primaire Cur\u00e9 Paquin - Green Trading Council (GTC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"\u00c9cole Cur\u00e9-Paquin is\u00a0the first project in Quebec to receive CAGBC\u2019s Zero Carbon Building \u2013 Design certification.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/ecolecurepaquin\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00c9tude de cas d\u2019un b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro du CBDCa : l\u2019\u00e9cole primaire Cur\u00e9 Paquin\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u00c9cole Cur\u00e9-Paquin is\u00a0the first project in Quebec to receive CAGBC\u2019s Zero Carbon Building \u2013 Design certification.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/ecolecurepaquin\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Green Trading Council (GTC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-21T09:00:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/cure_paquin_2400x590_banner2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"580\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/ecolecurepaquin\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/ecolecurepaquin\/\",\"name\":\"\u00c9tude de cas d\u2019un b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro du CBDCa : l\u2019\u00e9cole primaire Cur\u00e9 Paquin - Green Trading Council (GTC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-02-13T08:59:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-21T09:00:09+00:00\",\"description\":\"\u00c9cole Cur\u00e9-Paquin is\u00a0the first project in Quebec to receive CAGBC\u2019s Zero Carbon Building \u2013 Design certification.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/ecolecurepaquin\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/ecolecurepaquin\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/ecolecurepaquin\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Case Studies\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/green-building-showcase\/green-building-spotlight\/case-studies\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"\u00c9tude de cas d\u2019un b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro du CBDCa : l\u2019\u00e9cole primaire Cur\u00e9 Paquin\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Green Trading Council (GTC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00c9tude de cas d\u2019un b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro du CBDCa : l\u2019\u00e9cole primaire Cur\u00e9 Paquin - Green Trading Council (GTC)","description":"\u00c9cole Cur\u00e9-Paquin is\u00a0the first project in Quebec to receive CAGBC\u2019s Zero Carbon Building \u2013 Design certification.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/ecolecurepaquin\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"\u00c9tude de cas d\u2019un b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro du CBDCa : l\u2019\u00e9cole primaire Cur\u00e9 Paquin","og_description":"\u00c9cole Cur\u00e9-Paquin is\u00a0the first project in Quebec to receive CAGBC\u2019s Zero Carbon Building \u2013 Design certification.","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/ecolecurepaquin\/","og_site_name":"Green Trading Council (GTC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2022-03-21T09:00:09+00:00","og_image":[{"width":2400,"height":580,"url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/cure_paquin_2400x590_banner2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/ecolecurepaquin\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/ecolecurepaquin\/","name":"\u00c9tude de cas d\u2019un b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro du CBDCa : l\u2019\u00e9cole primaire Cur\u00e9 Paquin - Green Trading Council (GTC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2019-02-13T08:59:00+00:00","dateModified":"2022-03-21T09:00:09+00:00","description":"\u00c9cole Cur\u00e9-Paquin is\u00a0the first project in Quebec to receive CAGBC\u2019s Zero Carbon Building \u2013 Design certification.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/ecolecurepaquin\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/ecolecurepaquin\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/ecolecurepaquin\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Case Studies","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/green-building-showcase\/green-building-spotlight\/case-studies\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"\u00c9tude de cas d\u2019un b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro du CBDCa : l\u2019\u00e9cole primaire Cur\u00e9 Paquin"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Green Trading Council (GTC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":2471,"en":1618},"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_case_study\/2471"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_case_study"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cagbc_case_study"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_case_study\/2471\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2472"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2471"}],"wp:term":[{"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_rating_standard?post=2471"},{"taxonomy":"cagbc_tx_system_version","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_system_version?post=2471"},{"taxonomy":"cagbc_tx_building_type","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_building_type?post=2471"},{"taxonomy":"cagbc_tx_certification_level","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_certification_level?post=2471"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}