{"id":2503,"date":"2018-05-22T09:45:00","date_gmt":"2018-05-22T09:45:00","guid":{"rendered":"https:\/\/cagbcprod.wpengine.com\/?post_type=cagbc_case_study&#038;p=2503"},"modified":"2023-12-21T08:29:31","modified_gmt":"2023-12-21T13:29:31","slug":"technopole_angus","status":"publish","type":"cagbc_case_study","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/technopole_angus\/","title":{"rendered":"Technop\u00f4le Angus"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0px\">\n<p>Le Technop\u00f4le Angus, \u00e0 la fois quartier vert et p\u00f4le d\u2019emploi visant \u00e0 attirer les employeurs et les familles, est un exemple d\u2019am\u00e9nagement durable \u00e0 grande \u00e9chelle qui s\u2019av\u00e8re une r\u00e9ussite en mati\u00e8re de renouvellement urbain.<\/p>\n\n\n\n<p>La collectivit\u00e9, situ\u00e9e dans l\u2019arrondissement de Rosemont\u2013La Petite-Patrie \u00e0 Montr\u00e9al, a obtenu la certification LEED v4 pour l\u2019am\u00e9nagement des quartiers (AQ) de niveau platine en mai 2018, en mettant l\u2019accent sur l\u2019infrastructure verte innovatrice du projet et sur la cr\u00e9ation d\u2019un milieu de vie et de travail plus durable.<\/p>\n\n\n\n<p>Le CBDCa s\u2019est entretenu avec Provencher_Roy, le cabinet d\u2019architectes et consultant LEED du projet, et avec la Soci\u00e9t\u00e9 de d\u00e9veloppement Angus (SDA), le promoteur du projet, pour parler de la vision d\u2019un village urbain \u00e9cologique sur laquelle s\u2019appuie le projet.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull has-cloud-white-color has-charcoal-grey-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-elements-1b7cc145f6fb514b786b22b9f57c0cc1 is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\"><h3 class=\"spacing-bottom-3\">\u00c9quipe de projet<\/h3><div class=\"wp-custom-grid wp-custom-grid--three-col\"><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Propri\u00e9taire\/promoteur<\/dt><dd>Soci\u00e9t\u00e9 de d\u00e9veloppement Angus<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Architecte <\/dt><dd><a href=\"http:\/\/www.provencherroy.ca\/\">Provencher_Roy<\/a><\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Consultant LEED<\/dt><dd>Provencher_Roy<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Ing\u00e9nieur en m\u00e9canique<\/dt><dd><a href=\"http:\/\/www.pageaumorel.com\/\">Pageau Morel et associ\u00e9s inc.<\/a><\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Ing\u00e9nieur en \u00e9lectricit\u00e9<\/dt><dd>Pageau Morel et associ\u00e9s inc.<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Ing\u00e9nieur en structure<\/dt><dd>Pasquin St-Jean et associ\u00e9s<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Architecte paysagiste<\/dt><dd>NIPPAYSAGE<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Gestionnaire de projet<\/dt><dd>Soci\u00e9t\u00e9 de d\u00e9veloppement Angus<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Entrepreneur\/constructeur<\/dt><dd><a href=\"http:\/\/groupeteq.com\/en\/\">Groupe TEQ<\/a><\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Autre &#8211; Ing\u00e9nieur civil<\/dt><dd>Vinci Consultants<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Membres du CBDCa faisant partie de l\u2019\u00e9quipe du projet <\/dt><dd>Provencher_Roy, Pageau Morel et associ\u00e9s inc., Groupe TEQ<\/dd><\/dl><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"un-nouveau-plan-d-amenagement-revitalise-une-collectivite\">Un nouveau plan d\u2019am\u00e9nagement revitalise une collectivit\u00e9<\/h3>\n\n\n\n<p>La r\u00e9cente certification du Technop\u00f4le Angus est une reconnaissance suppl\u00e9mentaire du leadership du quartier, puisque la collectivit\u00e9 a re\u00e7u sa premi\u00e8re certification LEED-ND de l\u2019U.S. Green Building Council en 2008.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab Nous voulions obtenir la certification LEED v4 AQ parce qu\u2019elle va de pair avec nos valeurs telles que l\u2019excellence, la coop\u00e9ration, la solidarit\u00e9, l\u2019innovation sociale et verte et l\u2019environnementalisme \u00bb, explique Marilou Hudon-Huot, charg\u00e9e de d\u00e9veloppement, commerces et \u00e9v\u00e9nements \u00e0 la SDA.<\/p>\n\n\n\n<p>Situ\u00e9 sur un ancien parc industriel et une ancienne zone d\u00e9saffect\u00e9e, le parc immobilier du Technop\u00f4le comprend 70\u2009000 m<sup>2<\/sup>&nbsp;d\u2019immeubles commerciaux et r\u00e9sidentiels de premier ordre, et 62 organisations employant 2\u2009700 travailleurs dans 13 b\u00e2timents y sont \u00e9tablies.<\/p>\n\n\n\n<p>Le plan du Technop\u00f4le Angus porte sur un nouvel am\u00e9nagement de 85\u2009000 m<sup>2<\/sup>&nbsp;qui comprend :<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>des espaces publics et des commodit\u00e9s de grande qualit\u00e9, comme une large rue pi\u00e9tonni\u00e8re bord\u00e9e d\u2019arbres, un bois\u00e9 urbain, des places publiques et des ceintures de verdure;<\/li>\n\n\n\n<li>360 unit\u00e9s r\u00e9sidentielles, dont 80 % seront constitu\u00e9es de logements sociaux et abordables;<\/li>\n\n\n\n<li>45\u2009000 m<sup>2<\/sup>&nbsp;de bureaux pour plus de 1\u2009500 nouveaux travailleurs;<\/li>\n\n\n\n<li>3\u2009000 m<sup>2<\/sup>&nbsp;de locaux commerciaux pour 20 entreprises locales;<\/li>\n\n\n\n<li>une r\u00e9sidence \u00e9tudiante, une \u00e9cole primaire et deux garderies publiques;<\/li>\n\n\n\n<li>550 places de stationnement souterrain, sans stationnement de surface afin de mettre l\u2019accent sur la marche et le v\u00e9lo.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>En plus de cr\u00e9er des emplois et de fournir des logements abordables, le projet, qui sera construit sur un terrain vacant au c\u0153ur de la collectivit\u00e9, vise \u00e0 revitaliser l\u2019espace public.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab Chaque d\u00e9tail a \u00e9t\u00e9 soigneusement pens\u00e9 pour cr\u00e9er un cadre de vie id\u00e9al au sein d\u2019une collectivit\u00e9 dynamique, et un lien fort avec le quartier environnant \u00bb, explique C\u00e9line Mertenat, architecte chez Provencher_Roy.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"optimiser-l-utilisation-des-ressources-par-des-infrastructures-vertes-novatrices\">Optimiser l\u2019utilisation des ressources par des infrastructures vertes novatrices<\/h3>\n\n\n\n<p>L\u2019emplacement central du projet permettra \u00e9galement le d\u00e9ploiement d\u2019une boucle d\u2019\u00e9nergie qui reliera l\u2019ensemble des b\u00e2timents du Technop\u00f4le. En r\u00e9cup\u00e9rant, en \u00e9changeant et en redistribuant l&#8217;\u00e9nergie entre les utilisateurs des syst\u00e8mes de chauffage et de refroidissement des b\u00e2timents, le syst\u00e8me devrait permettre des \u00e9conomies d&#8217;\u00e9nergie de 40 % selon la norme ASHRAE 90.1-2010 et r\u00e9duire les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre de 26 % par rapport \u00e0 un projet classique sans \u00e9change thermique.<\/p>\n\n\n\n<p>Le nouveau quartier vert proposera \u00e9galement d\u2019autres infrastructures vertes de pointe, notamment un syst\u00e8me de gestion des eaux de ruissellement con\u00e7u pour stocker et filtrer 95 % de l\u2019eau de pluie au cours d\u2019une ann\u00e9e. Au lieu de p\u00e9n\u00e9trer dans le r\u00e9seau d\u2019\u00e9gout municipal, l\u2019eau de pluie recueillie sera r\u00e9utilis\u00e9e dans les installations sanitaires, pour l\u2019am\u00e9nagement paysager, le jardinage et autres usages, ce qui entra\u00eenera une diminution de 40 % de l\u2019utilisation de l\u2019eau potable \u00e0 ces fins.<\/p>\n\n\n\n<p>Les travaux d\u2019infrastructure verte du projet comprennent l\u2019assainissement \u00e9cologique des sols contamin\u00e9s sur le site, laiss\u00e9s sur place apr\u00e8s le d\u00e9part des installations de r\u00e9paration des locomotives du Chemin de fer Canadien Pacifique dans les ann\u00e9es 1990.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-light\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-background-dim\"><\/span><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1200\" height=\"409\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-2504\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Angus_image.jpg\" style=\"object-position:50% 100%\" data-object-fit=\"cover\" data-object-position=\"50% 100%\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Angus_image.jpg 1200w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Angus_image-300x102.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Angus_image-1024x349.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Angus_image-768x262.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-large-font-size\"><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"une-zone-sans-voiture\">Une zone sans voiture<\/h3>\n\n\n\n<p>Un aspect particuli\u00e8rement remarquable du projet d\u2019agrandissement du Technop\u00f4le Angus, c\u2019est qu\u2019aucun stationnement ne sera am\u00e9nag\u00e9 au niveau de la rue et aucun v\u00e9hicule automobile ne circulera sur le site. Il y aura toutefois un stationnement souterrain et il sera facile d\u2019acc\u00e9der \u00e0 d\u2019autres moyens de transport. L\u2019objectif d\u2019une telle mesure est de r\u00e9server compl\u00e8tement le sol aux pi\u00e9tons, aux cyclistes et \u00e0 la v\u00e9g\u00e9tation, et de promouvoir la sant\u00e9 et le bien-\u00eatre par le transport actif et la biodiversit\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>Ces caract\u00e9ristiques visent \u00e0 cr\u00e9er un r\u00e9seau d\u2019espaces publics confortables et de grande qualit\u00e9 \u00e0 l\u2019appui des objectifs du projet de permettre \u00e0 la collectivit\u00e9 de s\u2019approprier pleinement le site et de cr\u00e9er un mode de vie plus durable tant pour les r\u00e9sidents que pour les travailleurs.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"maintenir-des-normes-de-performance-elevees-et-une-durabilite-a-long-terme\">Maintenir des normes de performance \u00e9lev\u00e9es et une durabilit\u00e9 \u00e0 long terme<\/h3>\n\n\n\n<p>Pour l\u2019\u00e9quipe du projet Technop\u00f4le Angus, l\u2019obtention de la certification LEED v4 d\u00e9montre l\u2019adh\u00e9sion \u00e0 des normes de performance \u00e9lev\u00e9es et permet d\u2019ancrer le projet dans une vision \u00e0 long terme de durabilit\u00e9.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"214\" height=\"214\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/LEED_Certified_Certified_Web.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2225\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/LEED_Certified_Certified_Web.png 214w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/LEED_Certified_Certified_Web-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 214px) 100vw, 214px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-tree-green-color has-text-color has-h-8-font-size\" id=\"carte-de-pointage-leed\">Carte de pointage LEED<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-table\"><table class=\"has-fixed-layout\"><thead><tr><th class=\"has-text-align-left\" data-align=\"left\">Niveau de certification<\/th><th class=\"has-text-align-left\" data-align=\"left\">Syst\u00e8me d\u2019\u00e9valuation<\/th><\/tr><\/thead><tbody><tr><td class=\"has-text-align-left\" data-align=\"left\">Platine<\/td><td class=\"has-text-align-left\" data-align=\"left\">LEED v4 pour l\u2019am\u00e9nagement des quartiers : Plan<\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/figure>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Technop\u00f4le Angus, \u00e0 la fois quartier vert et p\u00f4le d\u2019emploi visant \u00e0&hellip;<\/p>\n","protected":false},"featured_media":2505,"template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":""},"cagbc_tx_rating_standard":[456,168],"cagbc_tx_system_version":[186],"cagbc_tx_building_type":[210],"cagbc_tx_certification_level":[222],"acf":{"street_address":"","city":"Montreal","province":"Quebec","downloads":false,"related_links":false,"rating_systemstandard":[{"term_id":456,"name":"LEED","slug":"leed","term_group":0,"term_taxonomy_id":456,"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","description":"","parent":0,"count":101,"filter":"raw","meta":[]},{"term_id":168,"name":"LEED v4","slug":"leed-v4","term_group":0,"term_taxonomy_id":168,"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","description":"","parent":0,"count":98,"filter":"raw","meta":[]}],"system_version":[{"term_id":186,"name":"LEED Villes et les Communaut\u00e9s","slug":"leed-villes-communautes","term_group":0,"term_taxonomy_id":186,"taxonomy":"cagbc_tx_system_version","description":"","parent":0,"count":4,"filter":"raw","meta":[]}],"certification_level":[{"term_id":222,"name":"Platine","slug":"platine","term_group":0,"term_taxonomy_id":222,"taxonomy":"cagbc_tx_certification_level","description":"","parent":0,"count":39,"filter":"raw","meta":[]}],"building_type":[{"term_id":210,"name":"Usage mixte","slug":"usage-mixte","term_group":0,"term_taxonomy_id":210,"taxonomy":"cagbc_tx_building_type","description":"","parent":0,"count":13,"filter":"raw","meta":[]}],"alt_thumb":false},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Technop\u00f4le Angus - Green Trading Council (GTC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Le Technop\u00f4le Angus, \u00e0 la fois quartier vert et p\u00f4le d\u2019emploi visant \u00e0 attirer les employeurs et les familles, est un exemple d\u2019am\u00e9nagement durable \u00e0\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/technopole_angus\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Technop\u00f4le Angus\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le Technop\u00f4le Angus, \u00e0 la fois quartier vert et p\u00f4le d\u2019emploi visant \u00e0 attirer les employeurs et les familles, est un exemple d\u2019am\u00e9nagement durable \u00e0\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/technopole_angus\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Green Trading Council (GTC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-12-21T13:29:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/AngusTechnopole_banner_2400x580px.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"580\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/technopole_angus\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/technopole_angus\/\",\"name\":\"Technop\u00f4le Angus - Green Trading Council (GTC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2018-05-22T09:45:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-12-21T13:29:31+00:00\",\"description\":\"Le Technop\u00f4le Angus, \u00e0 la fois quartier vert et p\u00f4le d\u2019emploi visant \u00e0 attirer les employeurs et les familles, est un exemple d\u2019am\u00e9nagement durable \u00e0\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/technopole_angus\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/technopole_angus\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/technopole_angus\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Case Studies\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/green-building-showcase\/green-building-spotlight\/case-studies\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Technop\u00f4le Angus\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Green Trading Council (GTC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Technop\u00f4le Angus - Green Trading Council (GTC)","description":"Le Technop\u00f4le Angus, \u00e0 la fois quartier vert et p\u00f4le d\u2019emploi visant \u00e0 attirer les employeurs et les familles, est un exemple d\u2019am\u00e9nagement durable \u00e0","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/technopole_angus\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Technop\u00f4le Angus","og_description":"Le Technop\u00f4le Angus, \u00e0 la fois quartier vert et p\u00f4le d\u2019emploi visant \u00e0 attirer les employeurs et les familles, est un exemple d\u2019am\u00e9nagement durable \u00e0","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/technopole_angus\/","og_site_name":"Green Trading Council (GTC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2023-12-21T13:29:31+00:00","og_image":[{"width":2400,"height":580,"url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/AngusTechnopole_banner_2400x580px.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/technopole_angus\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/technopole_angus\/","name":"Technop\u00f4le Angus - Green Trading Council (GTC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2018-05-22T09:45:00+00:00","dateModified":"2023-12-21T13:29:31+00:00","description":"Le Technop\u00f4le Angus, \u00e0 la fois quartier vert et p\u00f4le d\u2019emploi visant \u00e0 attirer les employeurs et les familles, est un exemple d\u2019am\u00e9nagement durable \u00e0","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/technopole_angus\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/technopole_angus\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/technopole_angus\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Case Studies","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/green-building-showcase\/green-building-spotlight\/case-studies\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Technop\u00f4le Angus"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Green Trading Council (GTC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":2503,"en":1627},"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_case_study\/2503"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_case_study"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cagbc_case_study"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_case_study\/2503\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2505"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2503"}],"wp:term":[{"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_rating_standard?post=2503"},{"taxonomy":"cagbc_tx_system_version","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_system_version?post=2503"},{"taxonomy":"cagbc_tx_building_type","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_building_type?post=2503"},{"taxonomy":"cagbc_tx_certification_level","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_certification_level?post=2503"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}