{"id":2528,"date":"2017-12-08T11:11:00","date_gmt":"2017-12-08T11:11:00","guid":{"rendered":"https:\/\/cagbcprod.wpengine.com\/?post_type=cagbc_case_study&#038;p=2528"},"modified":"2023-12-21T10:10:59","modified_gmt":"2023-12-21T15:10:59","slug":"lheure-bleue-de-charlevoix","status":"publish","type":"cagbc_case_study","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/lheure-bleue-de-charlevoix\/","title":{"rendered":"L\u2019Heure Bleue de Charlevoix"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0px\">\n<p>Situ\u00e9 dans le comt\u00e9 pittoresque de Charlevoix le long du fleuve Saint-Laurent, cette r\u00e9sidence de 2 350 pi.ca.de style Modern Farmhouse Revival est blottie sur plus de deux acres de propri\u00e9t\u00e9 c\u00f4ti\u00e8re faisant partie d\u2019une r\u00e9serve de la biosph\u00e8re de l\u2019UNESCO. Certifi\u00e9 Platine sous LEED v4 C+CB : Habitations et collectifs d\u2019habitations de faible hauteur, le projet a \u00e9t\u00e9 construit comme une maison de retraite pour un couple de baby-boomers actif. Con\u00e7ue en tant que r\u00e9sidence durable de haute performance, la maison int\u00e8gre un design universel adapt\u00e9 aux besoins changeants de mobilit\u00e9 et d\u2019accessibilit\u00e9, ainsi que pour assurer une maintenance r\u00e9duite.<\/p>\n\n\n\n<p>Ici, les propri\u00e9taires, Pierre Chevrier et Suzanne Rh\u00e9aume, discutent des d\u00e9fis uniques et de ce qu\u2019ils ont appris en entreprenant ce projet ambitieux, bien qu\u2019ils soient novices en mati\u00e8re de construction \u00e9cologique. Ils exposent \u00e9galement certains des avantages qu\u2019ils ont v\u00e9cus au cours des sept mois dans cette maison hyper durable.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull has-cloud-white-color has-charcoal-grey-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-elements-c1eb901b98f3018c0d23100c2357ed6c is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\"><h3 class=\"spacing-bottom-3\">\u00c9quipe de projet<\/h3><div class=\"wp-custom-grid wp-custom-grid--three-col\"><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Propri\u00e9taires du projet<\/dt><dd>Suzanne Rh\u00e9aume and Pierre Chevrier<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Gestionnaire de projet<\/dt><dd>Pierre Chevrier<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Entrepreneur <\/dt><dd>Auto construction avec Niveautech (Normand Duchesne)<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Architecte <\/dt><dd>Tergos (Anabel Arsenault)<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Ing\u00e9nieurs m\u00e9canique et \u00e9lectrique<\/dt><dd>\u00c9cohabitation (Benjamin Zizi, Denis Boyer)<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Technicien en ing\u00e9nierie civil<\/dt><dd>Jocelyn Harvey Entrepreneur (Ga\u00e9tan Dupont)<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Ing\u00e9nieur en simulation \u00e9nerg\u00e9tique<\/dt><dd>\u00c9cohabitation (Denis Boyer)<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Ing\u00e9nieurs en structure<\/dt><dd>\u00c9cohabitation (Benjamin Zizi, Denis Boyer)<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Fournisseur LEED<\/dt><dd>\u00c9cohabitation (Emmanuel Cosgrove)<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>\u00c9co-\u00e9valuateur<\/dt><dd>\u00c9cohabitation (Benjamin Zizi)<\/dd><\/dl><\/div>\n\n<h3 class=\"spacing-bottom-3\">Partenaires<\/h3><div class=\"wp-custom-grid wp-custom-grid--three-col\"><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Installation \u00e9lectrique<\/dt><dd>\u00c9lectricit\u00e9 Gauthier (\u00c9ric Gauthier, Guillaume Gauthier)<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Murs ext\u00e9rieur et structure de toit<\/dt><dd>Structures Ultratec (Jean-Philippe Potvin)<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Rev\u00eatement ext\u00e9rieur<\/dt><dd>Riopel (Marc Carpentier)<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Fondation et am\u00e9nagement paysager<\/dt><dd>Jocelyn Harvey Entrepreneur (Ga\u00e9tan Dupont)<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Chauffage, ventilation et plomberie<\/dt><dd> A. Tremblay &#038; Fr\u00e8res (Charles Presseault, Guylaine Tremblay)<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Isolation <\/dt><dd>Isolation RF (Raynald Fortin)<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Toiture en acier<\/dt><dd>Vicwest (Benoit St-Gelais)<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>B\u00e9ton <\/dt><dd>Forage Denis Proulx (Andr\u00e9 Proulx)<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Concrete<\/dt><dd>B\u00e9ton Provincial (Serge Perron)<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Mat\u00e9riel de construction et peinture<\/dt><dd>BMR (Gilles Jean, Bertin Perron, Louis Simard)<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Peintres et pl\u00e2triers<\/dt><dd>M.E.S. Pl\u00e2triers (\u00c9milien Girard, Michael Vincent)<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Portes de garage et rampes int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures<\/dt><dd>Vitrerie C\u00f4t\u00e9 (Patrick C\u00f4t\u00e9)<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Portes int\u00e9rieures<\/dt><dd>Portes Milette (Daniel Champagne, Nathalie Pelletier)<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Fenestration et portes ext\u00e9rieures<\/dt><dd>Gaulhofer \u2013 Herrmann\u2019s Timber-Frame Homes (Andreas Herrmann, Adrian Herrmann)<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Tuiles acoustiques<\/dt><dd>Distribution Ste-Foy (Fernand Babin)<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Rev\u00eatement de plancher et c\u00e9ramique<\/dt><dd>Martin Girard Designer (Martin Girard, Alexandra Simard)<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Armoires et comptoirs<\/dt><dd>Simard Cuisine et Salle de bains (V\u00e9ronique Pednault)<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>G\u00e9n\u00e9ratrice <\/dt><dd>Groupe Roger Faguy (Raymond Hevey)<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Luminaires <\/dt><dd>Luminaire D\u00e9cor Etcetera (Michel Pilote)<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>\u00c9quipement de propane<\/dt><dd>Solugaz (\u00c9lise C\u00f4t\u00e9 De L&#8217;lsle, Christian Perron)<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Escaliers<\/dt><dd>Mario Perron Artisan \u00c9b\u00e9niste (Mario Perron)<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Horticulture<\/dt><dd>Muscari (Julie Gauthier)<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>R\u00e9cup\u00e9ration<\/dt><dd>AIM Recyclage (Guy Rivard)<\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Membre du CBDCa faisant partie de l\u2019\u00e9quipe du projet<\/dt><dd><a href=\"https:\/\/www.ecohabitation.com\/\">\u00c9cohabitation<\/a><\/dd><\/dl><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"apprendre-de-la-base\">Apprendre de la base<\/h3>\n\n\n\n<p>Ayant v\u00e9cu dans des maisons de plus de 3 000 pieds carr\u00e9s qui semblaient surdimensionn\u00e9es et trop \u00e9labor\u00e9es, le couple avait clairement pour objectif de construire une solution de logement plus intelligente o\u00f9 ils pourraient vieillir \u00ab avec gr\u00e2ce et reconnaissance \u00bb. Constatant qu\u2019ils \u00e9taient n\u00e9ophytes dans le domaine du b\u00e2timent durable, ils devaient faire des recherches pour s\u2019assurer qu\u2019ils seraient en mesure de trouver une approche durable et \u00e9co\u00e9nerg\u00e9tique. En comparant les divers programmes de certification des b\u00e2timents r\u00e9sidentiels, les deux partenaires notent que Passivhaus \u00e9tait un candidat certain, mais parmi les r\u00e9sidences qu\u2019ils ont visit\u00e9es et qui avaient \u00e9t\u00e9 construites selon cette norme, ils ont constat\u00e9 que plusieurs propri\u00e9taires n\u2019\u00e9taient pas satisfaits des r\u00e9sultats. Lorsque LEED v4 a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9, ils avaient d\u00e9j\u00e0 fait des recherches sur le syst\u00e8me d\u2019\u00e9valuation et ont trouv\u00e9 qu\u2019ils pr\u00e9f\u00e9raient LEED en raison de son approche holistique vers un mode de vie sain et autonome, qui correspondait \u00e0 leurs priorit\u00e9s en tant que baby-boomers. La maison qui en r\u00e9sultait \u00e9tait celle qui a touch\u00e9 toutes les coches pour LEED v4, tout en int\u00e9grant des caract\u00e9ristiques de conception passive.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<article class=\"wp-block-cover alignfull has-parallax is-style-banner-ads\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-tree-green-background-color has-background-dim-100 has-background-dim\"><\/span><div role=\"img\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-1603 has-parallax\" style=\"background-position:50% 50%;background-image:url(https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/gurpreet-singh-Yupt0-fHaEE-unsplash-scaled.jpg)\"><\/div><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-large-font-size\"><strong>Chevrier et Rh\u00e9aume pr\u00e9f\u00e9raient LEED en raison de son&nbsp;approche holistique vers un mode de vie sain et autonome, qui correspondait \u00e0 leurs priorit\u00e9s en tant que baby-boomers.<\/strong><\/p>\n<\/div><\/article>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<p>Le couple a \u00e9t\u00e9 initi\u00e9 \u00e0 la culture du b\u00e2timent vert par le biais de s\u00e9minaires et de cours sur le sujet, ce qui lui a permis de poser les bonnes questions aux principaux acteurs de l\u2019industrie et d\u2019apprendre par lui-m\u00eame quelles pratiques \u00e9taient authentiques et \u00e9cologiques.<\/p>\n\n\n\n<p>Toutefois, Chevrier et Rh\u00e9aume se sont rapidement rendu compte que le projet pr\u00e9sentait aussi de nombreuses occasions de travailler avec des gens de m\u00e9tiers locaux et de leur d\u00e9montrer comment la construction durable peut \u00eatre viable m\u00eame pour les petits entrepreneurs. Le couple a pu d\u00e9montrer que les pratiques et les mat\u00e9riaux de construction \u00e9cologiques n\u2019entra\u00eenent pas n\u00e9cessairement des d\u00e9passements de co\u00fbts exorbitants. C\u2019\u00e9tait important, car l\u2019embauche de main-d\u2019\u0153uvre locale et l\u2019achat de produits locaux \u00e9taient des \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s de la certification LEED v4 \u00e9tant donn\u00e9 l\u2019isolement g\u00e9ographique de la maison dans l\u2019est du Qu\u00e9bec.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"vivre-dans-une-maison-leed-v4-est-d-une-valeur-incontournable\">Vivre dans une maison LEED v4 est d\u2019une valeur \u00ab incontournable \u00bb<\/h3>\n\n\n\n<p>Tous les efforts pour le projet L\u2019Heure Bleue ont \u00e9t\u00e9 ax\u00e9s sur la sensibilisation \u00e0 l\u2019\u00e9cologie, la gestion durable des mat\u00e9riaux et de l\u2019environnement, tant \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur qu\u2019\u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur, disent les propri\u00e9taires. La consommation d\u2019\u00e9nergie est enti\u00e8rement surveill\u00e9e et la maison int\u00e8gre des composants des programmes WaterSense et ENERGY STAR.<\/p>\n\n\n\n<p>Certaines des autres fonctionnalit\u00e9s du projet comprennent :<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Enveloppe de b\u00e2timent hautement isol\u00e9e et herm\u00e9tique<\/li>\n\n\n\n<li>Un \u00e9changeur d\u2019air et des fen\u00eatres ouvrantes sur le c\u00f4t\u00e9 de la maison faisant face au fleuve<\/li>\n\n\n\n<li>Appareils homologu\u00e9s ENERGY STAR et EnerGuide s\u00e9lectionn\u00e9s pour leur efficacit\u00e9<\/li>\n\n\n\n<li>\u00c9clairage au DEL et \u00e9clairage naturel<\/li>\n\n\n\n<li>R\u00e9colte d\u2019eau de pluie et utilisation de l\u2019eau de puits<\/li>\n\n\n\n<li>Jardin pluvial, jardin x\u00e9rophile, for\u00eat nourrici\u00e8re et permaculture<\/li>\n\n\n\n<li>Tr\u00e8fle blanc comme couvre sol<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Le couple note qu\u2019il voit d\u00e9j\u00e0 des \u00e9conomies et d\u2019autres avantages apr\u00e8s seulement sept mois de vie dans leur nouvelle maison, avec de faibles co\u00fbts d\u2019exploitation dans des domaines tels que la consommation d\u2019eau et d\u2019hydro\u00e9lectricit\u00e9, des avantages pour la sant\u00e9, l\u2019absence d\u2019\u00e9missions nocives, l\u2019\u00e9clairage naturel et la circulation de l\u2019air. Leur facture d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 de moins de 60 $ par mois est une fraction du co\u00fbt de leur maison pr\u00e9c\u00e9dente. En \u00e9t\u00e9, la climatisation s&#8217;effectue principalement par le vent en provenance du fleuve via les grandes fen\u00eatres et portes europ\u00e9ennes. Les ventilateurs de plafond et le gros \u00e9changeur d&#8217;air assurent la circulation de l&#8217;air dans la maison. Nous n\u2019avons presque jamais eu \u00e0 utiliser le syst\u00e8me d&#8217;air climatis\u00e9. Pendant l&#8217;hiver, la maison est chauff\u00e9e par le soleil en provenance des lucarnes et des grandes fen\u00eatres europ\u00e9ennes. De plus, la qualit\u00e9 marchande et l\u2019attrait commercial de ces caract\u00e9ristiques \u00e9cologiques repr\u00e9sentent une augmentation de la valeur marchande. \u00ab C\u2019est une maison avec un avenir rentable \u00bb, disent-ils. \u00ab Ce sera durable pour de nombreuses g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 venir. \u00bb<\/p>\n\n\n\n<p>Mis \u00e0 part les \u00e9conomies, poss\u00e9der une maison certifi\u00e9e LEED v4 est inestimable, disent Chevrier et Rh\u00e9aume. \u00ab Nous sommes toujours \u00e9tonn\u00e9s dans cette \u00e8re de conscience environnementale sociale, quand les gens nous demandent pourquoi nous avons choisi cette voie &#8230; Quelle valeur mon\u00e9taire pouvez-vous mettre sur l\u2019\u00e9thique ou les valeurs sociales? \u00bb<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"une-situation-gagnante-pour-les-constructeurs-d-habitations-et-les-commerces-locaux\">Une situation gagnante pour les constructeurs d\u2019habitations et les commerces locaux<\/h3>\n\n\n\n<p>En plus d\u2019\u00eatre une occasion d\u2019apprentissage enrichissante qui leur a permis d\u2019acqu\u00e9rir une exp\u00e9rience pratique de l\u2019industrie de la construction, des m\u00e9tiers et des ressources, ils ont \u00e9galement pu tirer parti de leur exp\u00e9rience personnelle pour apporter de pr\u00e9cieuses contributions aux discussions. Cela incluait le partage des besoins sp\u00e9cifiques \u2014 et parfois n\u00e9glig\u00e9s \u2014 de leur d\u00e9mographie, et la mise en \u00e9vidence du potentiel des constructeurs de maisons pour les baby-boomers, dans un march\u00e9 du logement qui semble souvent se concentrer sur les jeunes familles et les Millennials.<\/p>\n\n\n\n<p>Souvent, dans la construction locale, il peut y avoir une culture ferm\u00e9e qui repose sur des proc\u00e9dures p\u00e9rim\u00e9es ne tenant pas compte des nouvelles approches ou de l\u2019innovation. En utilisant leurs nouvelles connaissances en construction \u00e9cologique, le couple a pu insuffler une nouvelle r\u00e9flexion dans le processus. Par exemple, en discutant des exigences LEED v4 avec l\u2019\u00e9quipe de projet, ils ont r\u00e9alis\u00e9 qu\u2019ils menaient non seulement la discussion dans certains cas, mais qu\u2019ils leur apprenaient aussi les nouvelles m\u00e9thodes de construction apprises gr\u00e2ce au mentorat provenant d\u2019\u00c9cohabitation LEED qui les avait guid\u00e9s dans le processus de construction \u00e9cologique LEED.<\/p>\n\n\n\n<p>Ils notent \u00e9galement qu\u2019il est important pour eux d\u2019\u00eatre pr\u00e9cis et de ne pas faire de compromis sur leurs attentes favorisant des situations optimales en mati\u00e8re de s\u00e9lection des produits, d\u2019installation, de gestion de site, de produits et de m\u00e9thodes \u00e9cologiques. Les sous-traitants qui ont d\u00fb faire des changements se sont rendu compte qu\u2019ils \u00e9taient r\u00e9alisables et ont r\u00e9agi en cons\u00e9quence, soulignent-ils, surtout en raison des avantages de faire partie d\u2019un projet qui suscitait beaucoup d\u2019attention de la part du secteur gr\u00e2ce au blogue du couple et au bouche-\u00e0-oreille.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull is-light\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-background-dim\"><\/span><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1200\" height=\"225\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-2529\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/lheure_bleue_de_charlevoix.jpg\" data-object-fit=\"cover\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/lheure_bleue_de_charlevoix.jpg 1200w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/lheure_bleue_de_charlevoix-300x56.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/lheure_bleue_de_charlevoix-1024x192.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/lheure_bleue_de_charlevoix-768x144.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-large-font-size\"><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"une-experience-enrichissante-malgre-les-defis\">Une exp\u00e9rience enrichissante malgr\u00e9 les d\u00e9fis<\/h3>\n\n\n\n<p>Bien que les propri\u00e9taires disent avoir trouv\u00e9 le syst\u00e8me d\u2019\u00e9valuation LEED v4 tr\u00e8s clair et en mesure de servir de liste de contr\u00f4le pour la construction, il y avait encore quelques obstacles \u00e0 la certification et au processus de construction en g\u00e9n\u00e9ral. Compte tenu de leur emplacement en milieu rural, il n\u2019\u00e9tait pas possible d\u2019obtenir quelques cr\u00e9dits ax\u00e9s sur l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019infrastructure urbaine, comme le transport en commun. Ils ont \u00e9galement d\u00fb r\u00e9soudre des probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 l\u2019utilisation de mat\u00e9riaux et de ressources durables v\u00e9rifi\u00e9s dans le cadre du projet, notamment le fait que leur fournisseur de ciment ne pouvait pas garantir que le contenu recycl\u00e9 d\u2019un viaduc d\u00e9moli ne contenait pas de pyrite.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c9tant donn\u00e9 qu\u2019il s\u2019agissait d\u2019un projet d\u2019auto-construction, le couple \u00e9tait responsable de la gestion du site de construction, ce qui a \u00e9t\u00e9 rendu plus difficile par la construction durant un hiver sib\u00e9rien de -36 \u00b0 C. Pendant ce temps, les \u00e9l\u00e9ments architecturaux devaient non seulement respecter les priorit\u00e9s environnementales et r\u00e9gionales, mais aussi le patrimoine architectural de la r\u00e9gion.<\/p>\n\n\n\n<p>Pourtant, malgr\u00e9 la nature exigeante du projet, le couple a d\u00e9clar\u00e9 que c\u2019\u00e9tait une exp\u00e9rience enrichissante : \u00ab Nous le ferions \u00e0 nouveau en un clin d\u2019\u0153il \u00bb.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"une-nouvelle-passion-pour-la-vie-en-vert\">Une nouvelle passion pour la vie en vert<\/h3>\n\n\n\n<p>Pour ces derniers, leur projet de retraite a inspir\u00e9 une passion pour la vie durable et holistique et un changement de mode de vie, qu\u2019ils esp\u00e8rent partager avec les autres. \u00ab Faites-le et ne regardez pas en arri\u00e8re \u00bb, disent-ils. \u00ab Vous ne pouvez pas \u00eatre moiti\u00e9 verte ou moiti\u00e9 \u00e9co. \u00bb<\/p>\n\n\n\n<p>Cette certification LEED Platine prouve \u00e9galement que la construction durable peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 la base. \u00ab Cette maison n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 construite par un entrepreneur cl\u00e9 en main ou une soci\u00e9t\u00e9. Elle a \u00e9t\u00e9 construite par une maman et un papa, une grand-m\u00e8re et un grand-p\u00e8re. \u00bb<\/p>\n\n\n\n<p>Ce fut quelque chose qu\u2019ils ont exploit\u00e9 dans le cadre de leur exp\u00e9rience, gr\u00e2ce \u00e0 la mise en r\u00e9seau avec d\u2019autres propri\u00e9taires qui ont construit des maisons LEED ou Passivhaus. Ces conversations \u00e9taient une ressource pr\u00e9cieuse dans la mesure o\u00f9 le couple observait que les gens \u00e9taient ouvertement honn\u00eates avec eux au sujet de leurs exp\u00e9riences et \u00e9taient pr\u00eats \u00e0 partager des donn\u00e9es et des anecdotes qui les aidaient dans leurs choix.<\/p>\n\n\n\n<p>Dans le m\u00eame ordre d\u2019id\u00e9es, si le couple partage un peu de sagesse avec d\u2019autres personnes int\u00e9ress\u00e9es par la construction d\u2019une r\u00e9sidence LEED, il ne faut pas oublier qu\u2019ils construisent leur maison et non une maison de d\u00e9monstration.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab Ne pas sur concevoir ou surconsommer avec des ing\u00e9nieurs, des fabricants, des entrepreneurs ou des fournisseurs. Faites confiance \u00e0 votre instinct. Les gens vont s\u2019int\u00e9resser \u00e0 votre projet et certains le verront comme l\u2019occasion en or de tester leurs produits, leurs connaissances ou leurs proc\u00e9dures en utilisant votre temps et votre budget. \u00bb&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab LEED v4 est un bon mod\u00e8le \u2013 mais c\u2019est \u00e0 vous de savoir comment vous l\u2019utiliserez sous la direction de professionnels et d\u2019autres parties prenantes. Au bout du compte, vous devez \u00eatre heureux de ce que vous avez accompli, parce que c\u2019est votre trajectoire et votre destination. \u00bb<\/p>\n\n\n\n<p>Pour en savoir plus sur L\u2019Heure Bleue de Charlevoix, visitez le blogue du projet \u00e0&nbsp;<a href=\"http:\/\/construiremaisonecocharlevoix.blogspot.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">construiremaisonecocharlevoix.blogspot.com<\/a>.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull has-parallax is-style-banner-ads\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-tree-green-background-color has-background-dim-100 has-background-dim\"><\/span><div role=\"img\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-1603 has-parallax\" style=\"background-position:50% 50%;background-image:url(https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/gurpreet-singh-Yupt0-fHaEE-unsplash-scaled.jpg)\"><\/div><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-large-font-size\"><strong>Cette maison n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 construite par un entrepreneur cl\u00e9 en main ou une soci\u00e9t\u00e9.&nbsp;Elle a \u00e9t\u00e9 construite par une maman et un papa, une grand-m\u00e8re et un grand-p\u00e8re.<\/strong><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"214\" height=\"214\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/LEED_Certified_Certified_Web.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2225\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/LEED_Certified_Certified_Web.png 214w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/LEED_Certified_Certified_Web-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 214px) 100vw, 214px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-tree-green-color has-text-color has-h-8-font-size\" id=\"carte-de-pointage-leed\">CARTE DE POINTAGE LEED<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-table\"><table class=\"has-fixed-layout\"><thead><tr><th class=\"has-text-align-left\" data-align=\"left\">Niveau de certification<\/th><th class=\"has-text-align-left\" data-align=\"left\">Syst\u00e8me d\u2019evaluation<\/th><th class=\"has-text-align-left\" data-align=\"left\">Nombre de points obtenus<\/th><\/tr><\/thead><tbody><tr><td class=\"has-text-align-left\" data-align=\"left\">Platine<\/td><td class=\"has-text-align-left\" data-align=\"left\">LEED v4 pour conception et construction de b\u00e2timents : Habitations et collectifs d\u2019habitations de faible hauteur<\/td><td class=\"has-text-align-left\" data-align=\"left\">80.5<\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull has-cloud-white-color has-charcoal-grey-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-elements-6bbb355b14dca797c2e5b10149b2a114 is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-group is-content-justification-left is-layout-flex wp-container-core-group-layout-19 wp-block-group-is-layout-flex\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-container-core-group-layout-10 wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<p class=\"has-text-align-left has-h-3-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:900\">2 sur 2<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left has-h-4-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:400\">Processus de conception <\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left has-h-4-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:400\">int\u00e9gr\u00e9e<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-container-core-group-layout-11 wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<p class=\"has-h-3-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:900\">3 sur 15<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left has-h-4-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:400\">Emplacement et transport<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-container-core-group-layout-12 wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<p class=\"has-h-3-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:900\">5 sur 7<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-h-4-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:400\">Am\u00e9nagement \u00e9cologique <br>du site<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-container-core-group-layout-13 wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<p class=\"has-h-3-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:900\">7 sur 12<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-h-4-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:400\">Gestion efficace <br>de l\u2019eau<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-container-core-group-layout-14 wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<p class=\"has-h-3-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:900\">32 sur 38<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-h-4-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:400\">\u00c9nergie et atmosph\u00e8re<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-container-core-group-layout-15 wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<p class=\"has-h-3-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:900\">9 sur 10<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-h-4-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:400\">Mat\u00e9riaux et ressources<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-container-core-group-layout-16 wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<p class=\"has-h-3-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:900\">13.5 sur 16<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-h-4-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:400\">Qualit\u00e9 des environnements <br>int\u00e9rieurs<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-container-core-group-layout-17 wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<p class=\"has-h-3-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:900\">5 sur 6<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-h-4-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:400\">Innovation<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-container-core-group-layout-18 wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<p class=\"has-h-3-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:900\">4 sur 4<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-h-4-font-size\" style=\"font-style:normal;font-weight:400\">Priorit\u00e9 r\u00e9gionale<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Situ\u00e9 dans le comt\u00e9 pittoresque de Charlevoix le long du fleuve Saint-Laurent, cette&hellip;<\/p>\n","protected":false},"featured_media":2530,"template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":""},"cagbc_tx_rating_standard":[168],"cagbc_tx_system_version":[],"cagbc_tx_building_type":[200],"cagbc_tx_certification_level":[222],"acf":{"street_address":"Saint-Ir\u00e9n\u00e9e","city":"Charlevoix","province":"Quebec","downloads":false,"related_links":false,"rating_systemstandard":[{"term_id":168,"name":"LEED v4","slug":"leed-v4","term_group":0,"term_taxonomy_id":168,"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","description":"","parent":0,"count":98,"filter":"raw","meta":[]}],"system_version":false,"certification_level":[{"term_id":222,"name":"Platine","slug":"platine","term_group":0,"term_taxonomy_id":222,"taxonomy":"cagbc_tx_certification_level","description":"","parent":0,"count":39,"filter":"raw","meta":[]}],"building_type":[{"term_id":200,"name":"Maisons","slug":"maisons","term_group":0,"term_taxonomy_id":200,"taxonomy":"cagbc_tx_building_type","description":"","parent":0,"count":4,"filter":"raw","meta":[]}],"alt_thumb":false},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>L\u2019Heure Bleue de Charlevoix - Canada Green Building Council (CAGBC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Situ\u00e9 dans le comt\u00e9 pittoresque de Charlevoix le long du fleuve Saint-Laurent, cette r\u00e9sidence de 2 350 pi.ca.de style Modern Farmhouse Revival est\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/lheure-bleue-de-charlevoix\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"L\u2019Heure Bleue de Charlevoix\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Situ\u00e9 dans le comt\u00e9 pittoresque de Charlevoix le long du fleuve Saint-Laurent, cette r\u00e9sidence de 2 350 pi.ca.de style Modern Farmhouse Revival est\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/lheure-bleue-de-charlevoix\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Canada Green Building Council (CAGBC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-12-21T15:10:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/lheure_bleue_de_charlevoix_1200x209_banner_EN.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"290\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"9 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/lheure-bleue-de-charlevoix\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/lheure-bleue-de-charlevoix\/\",\"name\":\"L\u2019Heure Bleue de Charlevoix - Canada Green Building Council (CAGBC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2017-12-08T11:11:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-12-21T15:10:59+00:00\",\"description\":\"Situ\u00e9 dans le comt\u00e9 pittoresque de Charlevoix le long du fleuve Saint-Laurent, cette r\u00e9sidence de 2 350 pi.ca.de style Modern Farmhouse Revival est\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/lheure-bleue-de-charlevoix\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/lheure-bleue-de-charlevoix\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/lheure-bleue-de-charlevoix\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Case Studies\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/green-building-showcase\/green-building-spotlight\/case-studies\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"L\u2019Heure Bleue de Charlevoix\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Canada Green Building Council (CAGBC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"L\u2019Heure Bleue de Charlevoix - Canada Green Building Council (CAGBC)","description":"Situ\u00e9 dans le comt\u00e9 pittoresque de Charlevoix le long du fleuve Saint-Laurent, cette r\u00e9sidence de 2 350 pi.ca.de style Modern Farmhouse Revival est","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/lheure-bleue-de-charlevoix\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"L\u2019Heure Bleue de Charlevoix","og_description":"Situ\u00e9 dans le comt\u00e9 pittoresque de Charlevoix le long du fleuve Saint-Laurent, cette r\u00e9sidence de 2 350 pi.ca.de style Modern Farmhouse Revival est","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/lheure-bleue-de-charlevoix\/","og_site_name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2023-12-21T15:10:59+00:00","og_image":[{"width":1200,"height":290,"url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/lheure_bleue_de_charlevoix_1200x209_banner_EN.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"9 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/lheure-bleue-de-charlevoix\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/lheure-bleue-de-charlevoix\/","name":"L\u2019Heure Bleue de Charlevoix - Canada Green Building Council (CAGBC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2017-12-08T11:11:00+00:00","dateModified":"2023-12-21T15:10:59+00:00","description":"Situ\u00e9 dans le comt\u00e9 pittoresque de Charlevoix le long du fleuve Saint-Laurent, cette r\u00e9sidence de 2 350 pi.ca.de style Modern Farmhouse Revival est","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/lheure-bleue-de-charlevoix\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/lheure-bleue-de-charlevoix\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/lheure-bleue-de-charlevoix\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Case Studies","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/green-building-showcase\/green-building-spotlight\/case-studies\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"L\u2019Heure Bleue de Charlevoix"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":2528,"en":1633},"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_case_study\/2528"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_case_study"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cagbc_case_study"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_case_study\/2528\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2530"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2528"}],"wp:term":[{"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_rating_standard?post=2528"},{"taxonomy":"cagbc_tx_system_version","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_system_version?post=2528"},{"taxonomy":"cagbc_tx_building_type","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_building_type?post=2528"},{"taxonomy":"cagbc_tx_certification_level","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_certification_level?post=2528"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}