{"id":7526,"date":"2023-06-16T11:06:35","date_gmt":"2023-06-16T15:06:35","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cagbc.org\/?post_type=cagbc_case_study&#038;p=7526"},"modified":"2023-06-16T11:06:39","modified_gmt":"2023-06-16T15:06:39","slug":"nouveau-siege-social-de-co-operators","status":"publish","type":"cagbc_case_study","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/nouveau-siege-social-de-co-operators\/","title":{"rendered":"Nouveau si\u00e8ge social de Co-operators\u00a0\u00a0"},"content":{"rendered":"\n<p>Le nouveau si\u00e8ge social de <a href=\"https:\/\/www.cooperators.ca\/fr-ca\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Co-operators<\/a>, situ\u00e9 au 101 Cooper Drive, \u00e0 Guelph, vise \u00e0 red\u00e9finir la durabilit\u00e9 et l\u2019efficacit\u00e9 pour cette coop\u00e9rative de services financiers du Canada. L\u2019\u00e9difice de trois \u00e9tages, d\u2019une superficie brute totale de 21\u2009081 m\u00e8tres carr\u00e9s, abrite plusieurs types d\u2019espaces, dont des bureaux, des salles de r\u00e9unions, un caf\u00e9, une cuisine commerciale, des locaux techniques et un centre de donn\u00e9es. Pour favoriser le bien-\u00eatre des employ\u00e9s de Co-operators, le nouveau b\u00e2timent comprendra \u00e9galement une r\u00e9ception et un atrium baign\u00e9s de lumi\u00e8re, un centre de conditionnement physique, un sentier p\u00e9destre ext\u00e9rieur et un terrain de sport, ainsi qu\u2019une grande diversit\u00e9 d\u2019espaces flexibles con\u00e7us pour encourager les liens et la collaboration. Il \u00e9tait important pour la coop\u00e9rative que son nouveau si\u00e8ge social t\u00e9moigne de son engagement envers la durabilit\u00e9. Elle a donc vis\u00e9 la certification de la <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/certifications\/normes-du-batiment-a-carbone-zero\/norme-du-batiment-a-carbone-zero-design\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Norme du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro \u2013 Design<\/a> du CBDCA, en plus de cibler les certifications <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/certifications\/leed\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">LEED<\/a> Or et <a href=\"https:\/\/v2.wellcertified.com\/en\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">WELL<\/a> Platine pour assurer une approche holistique \u00e0 la durabilit\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p>L\u2019obtention de la certification B\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro \u2013 Design pour notre si\u00e8ge social national refl\u00e8te fortement nos valeurs et notre vision d\u2019\u00eatre un levier pour une soci\u00e9t\u00e9 durable \u2013\u202fNous avons un important r\u00f4le \u00e0 jouer dans l\u2019att\u00e9nuation directe et significative des risques climatiques pour aider le\u202fCanada\u202fet le reste du monde \u00e0 progresser vers un avenir \u00e0 z\u00e9ro \u00e9mission nette.\u202f<\/p>\n<cite><br><strong>Shawn Fitzgerald, Vice-pr\u00e9sident aux services organisationnels, Co-operators<\/strong><\/cite><\/blockquote>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignwide is-light\" style=\"min-height:391px\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-background-dim\"><\/span><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1802\" height=\"878\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-7524\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/20210504_Atrium.jpg\" data-object-fit=\"cover\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/20210504_Atrium.jpg 1802w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/20210504_Atrium-300x146.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/20210504_Atrium-1024x499.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/20210504_Atrium-768x374.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/20210504_Atrium-1536x748.jpg 1536w\" sizes=\"(max-width: 1802px) 100vw, 1802px\" \/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-large-font-size\"><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull has-cloud-white-color has-charcoal-grey-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-elements-32451386f9f10a7b908999ad3a287654 is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"margin-top:0;margin-bottom:0\"><h3 class=\"spacing-bottom-3\">Project Team<\/h3><div class=\"wp-custom-grid wp-custom-grid--three-col\"><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Propri\u00e9taire \/ promoteur du projet  <\/dt><dd><a href=\"https:\/\/coopercon.com\/\">Co-operators \/ Cooper Construction <\/a><\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Architecte <\/dt><dd><a href=\"https:\/\/neoarchitecture.ca\/home\/\">NEO Architecture Inc <\/a><\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Consultant LEED \/ durabilit\u00e9  <\/dt><dd><a href=\"https:\/\/www.ecovert.ca\/\">ECOVERT Consultants en durabilit\u00e9<\/a><\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Ing\u00e9nieur en m\u00e9canique <\/dt><dd><a href=\"https:\/\/hhangus.com\/fr\/\">HH Angus <\/a><\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Ing\u00e9nieur en \u00e9lectricit\u00e9 <\/dt><dd><a href=\"https:\/\/hhangus.com\/fr\/\">HH Angus <\/a><\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Ing\u00e9nieur en structure <\/dt><dd>DORLAN Engineering <\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Architecte paysagiste<\/dt><dd><a href=\"https:\/\/www.gspgroup.ca\/\">GSP Group <\/a><\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Responsable de la mise en service  <\/dt><dd><a href=\"https:\/\/www.ecovert.ca\/\">ECOVERT CX <\/a><\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Consultant en carbone z\u00e9ro<\/dt><dd><a href=\"https:\/\/www.ecovert.ca\/\">ECOVERT Consultants en durabilit\u00e9<\/a><\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Designer d\u2019int\u00e9rieur<\/dt><dd><a href=\"https:\/\/www.hok.com\/\">HOK<\/a><\/dd><\/dl><dl class=\"spacing-top-0 spacing-bottom-0\"><dt>Consultant WELL<\/dt><dd><a href=\"https:\/\/www.hok.com\/\">HOK<\/a><\/dd><\/dl><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"margin-top:0\">\n<div class=\"wp-block-cover alignwide is-light\" style=\"min-height:319px\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-background-dim\"><\/span><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"2560\" height=\"1247\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-7523\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/20220822_Reception-Guelph-scaled.jpg\" data-object-fit=\"cover\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/20220822_Reception-Guelph-scaled.jpg 2560w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/20220822_Reception-Guelph-300x146.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/20220822_Reception-Guelph-1024x499.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/20220822_Reception-Guelph-768x374.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/20220822_Reception-Guelph-1536x748.jpg 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/20220822_Reception-Guelph-2048x998.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" \/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-large-font-size\"><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-confort-et-carbone\"><strong>Confort et carbone<\/strong>&nbsp;<\/h2>\n\n\n\n<p>Le projet tire parti des technologies de pointe pour optimiser le bien-\u00eatre de ses occupants tout en \u00e9liminant son empreinte carbone.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Le design robuste et r\u00e9silient prot\u00e8ge le b\u00e2timent contre le changement climatique de sorte que son propri\u00e9taire ne sera pas expos\u00e9 \u00e0 l\u2019escalade des taxes sur le carbone. Le b\u00e2timent est dot\u00e9 d\u2019une enveloppe \u00e9co\u00e9nerg\u00e9tique et d\u2019un syst\u00e8me de ventilation qui r\u00e9duit les charges thermiques de 60\u202f% par rapport \u00e0 un nouvel immeuble de bureaux construit dans la zone climatique 6. La conception \u00e9co\u00e9nerg\u00e9tique entra\u00eene une r\u00e9duction impressionnante de 40\u202f% de la consommation d\u2019\u00e9nergie et des \u00e9missions de GES par rapport \u00e0 un b\u00e2timent de r\u00e9f\u00e9rence enti\u00e8rement \u00e9lectrique construit selon le Code du b\u00e2timent actuel de l\u2019Ontario.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Les concepteurs ont utilis\u00e9 un syst\u00e8me \u00e0 d\u00e9bit de r\u00e9frig\u00e9rant variable (DRV) pour am\u00e9liorer l\u2019efficacit\u00e9 en tirant profit du coefficient de performance (CdP) \u00e9lev\u00e9 du syst\u00e8me et de la capacit\u00e9 de chauffer et de refroidir simultan\u00e9ment en hiver. La r\u00e9cup\u00e9ration de la chaleur du syst\u00e8me \u00e0 DRV permet le transfert de la chaleur du c\u0153ur du b\u00e2timent vers son p\u00e9rim\u00e8tre en hiver, ce qui entra\u00eene des \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie substantielles.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>De plus, les concepteurs utilisent du verre \u00e9lectrochromique pour optimiser le contr\u00f4le des gains solaires et de l\u2019\u00e9blouissement. En \u00e9t\u00e9, le verre est g\u00e9n\u00e9ralement teint\u00e9 pour refroidir passivement le b\u00e2timent. En hiver, lorsque l\u2019\u00e9blouissement ne pose pas probl\u00e8me (par exemple, avant l\u2019occupation des lieux ou par temps nuageux), le verre est plus clair pour optimiser le gain solaire et r\u00e9chauffer passivement les espaces p\u00e9rim\u00e9triques du b\u00e2timent. Le verre \u00e9lectrochromique propos\u00e9 utilise un algorithme pr\u00e9dictif bas\u00e9 sur les conditions ext\u00e9rieures pour optimiser sa performance.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>En plus de ces \u00e9l\u00e9ments qui lui permettent d\u2019\u00e9conomiser de l\u2019\u00e9nergie, le nouveau si\u00e8ge social de Co-operators sera \u00e9galement dot\u00e9 d\u2019un syst\u00e8me photovolta\u00efque de 292\u202fkW sur le toit qui peut g\u00e9n\u00e9rer 9,1\u202f% de la consommation d\u2019\u00e9nergie annuelle totale du b\u00e2timent.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p>Cet \u00e9difice d\u00e9montre l\u2019imagination et l\u2019innovation qui seront n\u00e9cessaires pour b\u00e2tir un avenir plus durable au Canada\u202f.<\/p>\n<cite><br><strong>Shawn Fitzgerald, Vice-pr\u00e9sident aux services organisationnels, Co-operators<\/strong><\/cite><\/blockquote>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignwide is-light\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-background-dim\"><\/span><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1802\" height=\"878\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-7525\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/20210503_Riverside-Park-Library.jpg\" data-object-fit=\"cover\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/20210503_Riverside-Park-Library.jpg 1802w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/20210503_Riverside-Park-Library-300x146.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/20210503_Riverside-Park-Library-1024x499.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/20210503_Riverside-Park-Library-768x374.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/20210503_Riverside-Park-Library-1536x748.jpg 1536w\" sizes=\"(max-width: 1802px) 100vw, 1802px\" \/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center has-large-font-size\"><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-un-batiment-tout-electrique\"><strong>Un b\u00e2timent tout \u00e9lectrique<\/strong>&nbsp;<\/h2>\n\n\n\n<p>Le nouveau si\u00e8ge social de Co-operators est con\u00e7u pour \u00eatre tout \u00e9lectrique et n\u2019utiliser aucun gaz naturel, y compris pour les appareils de la cuisine commerciale. Le b\u00e2timent \u00e9limine toutes les \u00e9missions directes de carbone (\u00e9missions du champ d\u2019application 1), ce qui signifie qu\u2019il n\u2019aura pas \u00e0 prendre de mesures co\u00fbteuses pour r\u00e9nover ou d\u00e9carboner le b\u00e2timent dans l\u2019avenir. Il est impressionnant de constater que malgr\u00e9 les charges de proc\u00e9d\u00e9 \u00e9lev\u00e9es du centre de donn\u00e9es et de la cuisine commerciale, le b\u00e2timent surpasse les exigences de la Norme du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro \u2013 Design v1.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Dans le cadre d\u2019un processus de conception int\u00e9gr\u00e9e, l\u2019\u00e9quipe des services du milieu de travail de Co-operators, en partenariat avec les \u00e9quipes de conception et de performance du b\u00e2timent d\u2019<a href=\"https:\/\/www.ecovert.ca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ECOVERT<\/a>, a \u00e9valu\u00e9 les mesures de conservation passive de l\u2019\u00e9nergie dans une volont\u00e9 de r\u00e9duire la demande en chauffage et en refroidissement du b\u00e2timent. Lors d\u2019un atelier interdisciplinaire, les \u00e9quipes ont examin\u00e9 plusieurs mesures d\u2019optimisation de l\u2019enveloppe du b\u00e2timent et plusieurs options de syst\u00e8mes m\u00e9caniques pour r\u00e9duire les \u00e9missions op\u00e9rationnelles de GES et les \u00e9missions de carbone intrins\u00e8que.&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"588\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/cooperators_casestudy_ig_EN-3-1024x588.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-7552\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/cooperators_casestudy_ig_EN-3-1024x588.png 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/cooperators_casestudy_ig_EN-3-300x172.png 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/cooperators_casestudy_ig_EN-3-768x441.png 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/cooperators_casestudy_ig_EN-3-1536x883.png 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/cooperators_casestudy_ig_EN-3.png 1582w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Figure 1 \u2013 R\u00e9partition de la consommation d\u2019\u00e9nergie \u2013 \u00c9conomies par rapport aux exigences minimums du Code du b\u00e2timent de l\u2019Ontario [Avec la permission des consultants en durabilit\u00e9 d\u2019ECOVERT]<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>La certification BCZ \u2013 Design permet \u00e0 Co-operators de se joindre \u00e0 une liste croissante d\u2019organisations novatrices qui investissent dans l\u2019avenir avec des b\u00e2timents \u00e0 carbone z\u00e9ro. Les Normes du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro, des normes canadiennes reconnues mondialement, offrent des moyens tangibles aux entreprises comme Co-operators pour r\u00e9aliser leurs objectifs de d\u00e9veloppement durable. Si l\u2019on ajoute la certification LEED, le si\u00e8ge social de Co-operators promet d\u2019\u00eatre un b\u00e2timent durable qui offre de la valeur et de la r\u00e9silience pour la coop\u00e9rative et un milieu de travail sain et productif pour le personnel.&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le nouveau si\u00e8ge social de Co-operators, situ\u00e9 au 101 Cooper Drive, \u00e0 Guelph,&hellip;<\/p>\n","protected":false},"featured_media":7546,"template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":""},"cagbc_tx_rating_standard":[439],"cagbc_tx_system_version":[449],"cagbc_tx_building_type":[214],"cagbc_tx_certification_level":[],"acf":{"street_address":"","city":"Guelph","province":"Ontario","downloads":false,"related_links":false,"rating_systemstandard":[{"term_id":439,"name":"B\u00e2timent \u00e0 z\u00e9ro carbone","slug":"batiment-a-zero-carbone","term_group":0,"term_taxonomy_id":439,"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","description":"","parent":0,"count":60,"filter":"raw","meta":[]}],"system_version":[{"term_id":449,"name":"BCZ-Design","slug":"bcz-design","term_group":0,"term_taxonomy_id":449,"taxonomy":"cagbc_tx_system_version","description":"","parent":0,"count":17,"filter":"raw","meta":[]}],"certification_level":false,"building_type":[{"term_id":214,"name":"Bureau","slug":"bureau","term_group":0,"term_taxonomy_id":214,"taxonomy":"cagbc_tx_building_type","description":"","parent":0,"count":38,"filter":"raw","meta":[]}],"alt_thumb":false},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nouveau si\u00e8ge social de Co-operators\u00a0\u00a0 - Canada Green Building Council (CAGBC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Le nouveau si\u00e8ge social de Co-operators, situ\u00e9 au 101 Cooper Drive, \u00e0 Guelph, vise \u00e0 red\u00e9finir la durabilit\u00e9 et l\u2019efficacit\u00e9 pour cette coop\u00e9rative de\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/nouveau-siege-social-de-co-operators\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nouveau si\u00e8ge social de Co-operators\u00a0\u00a0\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le nouveau si\u00e8ge social de Co-operators, situ\u00e9 au 101 Cooper Drive, \u00e0 Guelph, vise \u00e0 red\u00e9finir la durabilit\u00e9 et l\u2019efficacit\u00e9 pour cette coop\u00e9rative de\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/nouveau-siege-social-de-co-operators\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Canada Green Building Council (CAGBC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-06-16T15:06:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/GuelphHQ_Rendering_Exteriorlogo-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1440\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/nouveau-siege-social-de-co-operators\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/nouveau-siege-social-de-co-operators\/\",\"name\":\"Nouveau si\u00e8ge social de Co-operators\u00a0\u00a0 - Canada Green Building Council (CAGBC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-06-16T15:06:35+00:00\",\"dateModified\":\"2023-06-16T15:06:39+00:00\",\"description\":\"Le nouveau si\u00e8ge social de Co-operators, situ\u00e9 au 101 Cooper Drive, \u00e0 Guelph, vise \u00e0 red\u00e9finir la durabilit\u00e9 et l\u2019efficacit\u00e9 pour cette coop\u00e9rative de\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/nouveau-siege-social-de-co-operators\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/nouveau-siege-social-de-co-operators\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/nouveau-siege-social-de-co-operators\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Case Studies\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/green-building-showcase\/green-building-spotlight\/case-studies\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Nouveau si\u00e8ge social de Co-operators\u00a0\u00a0\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Canada Green Building Council (CAGBC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Nouveau si\u00e8ge social de Co-operators\u00a0\u00a0 - Canada Green Building Council (CAGBC)","description":"Le nouveau si\u00e8ge social de Co-operators, situ\u00e9 au 101 Cooper Drive, \u00e0 Guelph, vise \u00e0 red\u00e9finir la durabilit\u00e9 et l\u2019efficacit\u00e9 pour cette coop\u00e9rative de","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/nouveau-siege-social-de-co-operators\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Nouveau si\u00e8ge social de Co-operators\u00a0\u00a0","og_description":"Le nouveau si\u00e8ge social de Co-operators, situ\u00e9 au 101 Cooper Drive, \u00e0 Guelph, vise \u00e0 red\u00e9finir la durabilit\u00e9 et l\u2019efficacit\u00e9 pour cette coop\u00e9rative de","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/nouveau-siege-social-de-co-operators\/","og_site_name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2023-06-16T15:06:39+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1440,"url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/GuelphHQ_Rendering_Exteriorlogo-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"5 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/nouveau-siege-social-de-co-operators\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/nouveau-siege-social-de-co-operators\/","name":"Nouveau si\u00e8ge social de Co-operators\u00a0\u00a0 - Canada Green Building Council (CAGBC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2023-06-16T15:06:35+00:00","dateModified":"2023-06-16T15:06:39+00:00","description":"Le nouveau si\u00e8ge social de Co-operators, situ\u00e9 au 101 Cooper Drive, \u00e0 Guelph, vise \u00e0 red\u00e9finir la durabilit\u00e9 et l\u2019efficacit\u00e9 pour cette coop\u00e9rative de","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/nouveau-siege-social-de-co-operators\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/nouveau-siege-social-de-co-operators\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/fr\/vitrine\/vitrine-du-batiment-durable\/profils-de-batiments-durables\/nouveau-siege-social-de-co-operators\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Case Studies","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/green-building-showcase\/green-building-spotlight\/case-studies\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Nouveau si\u00e8ge social de Co-operators\u00a0\u00a0"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Canada Green Building Council (CAGBC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":7526,"en":7517},"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_case_study\/7526"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_case_study"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cagbc_case_study"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_case_study\/7526\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7546"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7526"}],"wp:term":[{"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_rating_standard?post=7526"},{"taxonomy":"cagbc_tx_system_version","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_system_version?post=7526"},{"taxonomy":"cagbc_tx_building_type","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_building_type?post=7526"},{"taxonomy":"cagbc_tx_certification_level","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_certification_level?post=7526"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}