{"id":2386,"date":"2022-03-19T09:09:35","date_gmt":"2022-03-19T09:09:35","guid":{"rendered":"https:\/\/cagbcprod.wpengine.com\/?post_type=cagbc_rep_research&#038;p=2386"},"modified":"2023-02-13T07:46:38","modified_gmt":"2023-02-13T12:46:38","slug":"le-batiment-durable-comme-element-moteur-au-canada","status":"publish","type":"cagbc_rep_research","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/research-and-reports\/le-batiment-durable-comme-element-moteur-au-canada\/","title":{"rendered":"Le b\u00e2timent durable comme \u00e9l\u00e9ment moteur au Canada"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0px\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"Impact-et-opportunit\u00e9s-du-march\u00e9-dans-une-d\u00e9cennie-cruciale\"><strong>Impact et opportunit\u00e9s du march\u00e9 dans une d\u00e9cennie cruciale<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns gb-layout-columns-2 gb-2-col-wideleft\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<p>Le rapport <a href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/cagbcdocs\/advocacy\/CaGBC_CanadasGreenBuildingEngine_Executive_Summary_FR.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Le b\u00e2timent durable comme \u00e9l\u00e9ment moteur au Canada<\/a> du CBDCA capte la croissance de l\u2019industrie du b\u00e2timent durable \u00e0 la grandeur du Canada et par province et territoire. En utilisant une mod\u00e9lisation de pointe, il peut pr\u00e9dire \u00e0 quoi pourrait ressembler cette industrie en 2030.<\/p>\n\n\n\n<p>Le rapport comporte quelques sc\u00e9narios, y compris celui de \u00ab&nbsp;l\u2019action pour le climat&nbsp;\u00bb qui pr\u00e9sente le r\u00e9sultat d\u2019un plan de relance verte qui accorde la priorit\u00e9 au b\u00e2timent durable et aux politiques progressistes. Selon ce sc\u00e9nario, l\u2019industrie du b\u00e2timent durable du Canada pourrait se d\u00e9velopper et cr\u00e9er 1,5 million d\u2019emplois directs en b\u00e2timent durable en plus de g\u00e9n\u00e9rer un PIB de 150&nbsp;milliards&nbsp;$ en 2030.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons gap-col-7 is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button is-style-main\"><a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/cagbcdocs\/advocacy\/CaGBC_CanadasGreenBuildingEngine_Executive_Summary_EN.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">LIRE LE SOMMAIRE<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button is-style-main\"><a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/cagbcdocs\/advocacy\/CaGBC_CanadasGreenBuildingEngine_EN.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">LIRE LE RAPPORT COMPLET<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button is-style-main\"><a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/portal.cagbc.org\/cagbcdocs\/advocacy\/CaGBC_CanadasGreenBuildingEngine_Quebec_FR.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">LIRE LE SOMMAIRE POUR LE QUEBEC<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<figure class=\"wp-block-image alignright size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/illustration-1M-jobs-2030-1024x915.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-1370\" width=\"512\" height=\"458\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/illustration-1M-jobs-2030-1024x915.webp 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/illustration-1M-jobs-2030-300x268.webp 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/illustration-1M-jobs-2030-768x686.webp 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/illustration-1M-jobs-2030-1536x1372.webp 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/illustration-1M-jobs-2030-2048x1829.webp 2048w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0px\">\n<h3 class=\"has-tree-green-color has-text-color wp-block-heading\" id=\"quels-sont-les-moteurs-de-la-croissance-du-batiment-durable\"><strong>Quels sont les moteurs de la croissance du b\u00e2timent durable?<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>En 2018, l\u2019industrie du b\u00e2timent durable fournissait 462\u2009150 emplois, ce qui correspond \u00e0 une augmentation de 55 pour cent par rapport \u00e0 2014. Au cours de la m\u00eame p\u00e9riode, la contribution du b\u00e2timent durable au PIB du Canada est pass\u00e9e de 23,4 milliards&nbsp;$ \u00e0 environ 47,9 milliards&nbsp;$. La demande pour des b\u00e2timents durables augmentera au fur et \u00e0 mesure que nous nous rapprocherons des cibles de r\u00e9duction du carbone du Canada. Pourquoi le b\u00e2timent durable est-il si attrayant.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns spacing-top-7 gb-layout-columns-4 gb-4-col-equal\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-full is-resized is-style-rounded\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/mir_climate_change_301x301.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1402\" width=\"151\" height=\"151\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/mir_climate_change_301x301.png 301w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/mir_climate_change_301x301-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 151px) 100vw, 151px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<h4 class=\"has-text-align-center spacing-top-3 has-h-5-font-size wp-block-heading\" id=\"Changement-climatique\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\">Changement climatique<\/h4>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-medium-grey-color has-text-color\">et besoin de b\u00e2timents r\u00e9silients et efficaces<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-full is-resized is-style-rounded\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/mir_circular_economy_301x301.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1403\" width=\"151\" height=\"151\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/mir_circular_economy_301x301.png 301w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/mir_circular_economy_301x301-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 151px) 100vw, 151px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<h4 class=\"has-text-align-center spacing-top-3 has-h-5-font-size wp-block-heading\" id=\"\u00c9conomie-circulaire\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\">\u00c9conomie circulaire<\/h4>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-medium-grey-color has-text-color\">conception sans d\u00e9chets et pollution<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-full is-resized is-style-rounded\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/mir_healthy_buildings_301x301.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1404\" width=\"151\" height=\"151\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/mir_healthy_buildings_301x301.png 301w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/mir_healthy_buildings_301x301-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 151px) 100vw, 151px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<h4 class=\"has-text-align-center spacing-top-3 has-h-5-font-size wp-block-heading\" id=\"B\u00e2timents-sains-et-inclusifs\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\">B\u00e2timents sains et inclusifs<\/h4>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-medium-grey-color has-text-color\">acc\u00e8s \u00e9gal aux avantages des b\u00e2timents durables&nbsp;<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-full is-resized is-style-rounded\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/mir_retrofits_301x301.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1405\" width=\"151\" height=\"151\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/mir_retrofits_301x301.png 301w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/mir_retrofits_301x301-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 151px) 100vw, 151px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<h4 class=\"has-text-align-center spacing-top-3 has-h-5-font-size wp-block-heading\" id=\"R\u00e9novations\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\">R\u00e9novations<\/h4>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-medium-grey-color has-text-color\">opportunit\u00e9 rentable d\u2019atteindre les cibles de carbone<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-columns spacing-top-7 gb-layout-columns-4 gb-4-col-equal\"><div class=\"gb-layout-column-wrap gb-block-layout-column-gap-2 gb-is-responsive-column\">\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-full is-resized is-style-rounded\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/mir_embodied_carbon_301x301.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1406\" width=\"151\" height=\"151\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/mir_embodied_carbon_301x301.png 301w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/mir_embodied_carbon_301x301-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 151px) 100vw, 151px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<h4 class=\"has-text-align-center spacing-top-3 has-h-5-font-size wp-block-heading\" id=\"Carbone-intrins\u00e8que\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\">Carbone intrins\u00e8que<\/h4>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-medium-grey-color has-text-color\">prise en compte de l\u2019intensit\u00e9 carbone<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-full is-resized is-style-rounded\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/mir_smart_building_301x301.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1407\" width=\"151\" height=\"151\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/mir_smart_building_301x301.png 301w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/mir_smart_building_301x301-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 151px) 100vw, 151px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<h4 class=\"has-text-align-center spacing-top-3 has-h-5-font-size wp-block-heading\" id=\"batiment-intelligent\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\">B\u00e2timent intelligent<\/h4>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-medium-grey-color has-text-color\">Automatisation du b\u00e2timent pour la collecte d\u2019informations et l\u2019efficacit\u00e9<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-full is-resized is-style-rounded\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/mir_energy_storage301x301.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1408\" width=\"151\" height=\"151\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/mir_energy_storage301x301.png 301w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/mir_energy_storage301x301-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 151px) 100vw, 151px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<h4 class=\"has-text-align-center spacing-top-3 has-h-5-font-size wp-block-heading\" id=\"stockage-de-l-energie\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\">Stockage de l\u2019\u00e9nergie<\/h4>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-medium-grey-color has-text-color\">stockage accessible et fiable<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-genesis-blocks-gb-column gb-block-layout-column\"><div class=\"gb-block-layout-column-inner\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\" style=\"padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0\">\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-full is-resized is-style-rounded\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/mir_sustainable_materials_301x301.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1409\" width=\"151\" height=\"151\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/mir_sustainable_materials_301x301.png 301w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/mir_sustainable_materials_301x301-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 151px) 100vw, 151px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<h4 class=\"has-text-align-center spacing-top-3 has-h-5-font-size wp-block-heading\" id=\"Mat\u00e9riaux-durables\" style=\"font-style:normal;font-weight:700\">Mat\u00e9riaux durables<\/h4>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-medium-grey-color has-text-color\">acc\u00e8s \u00e0 des mat\u00e9riaux plus verts<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignwide size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"2426\" height=\"962\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/illustration-foundational-partners.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-1371\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/illustration-foundational-partners.webp 2426w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/illustration-foundational-partners-300x119.webp 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/illustration-foundational-partners-1024x406.webp 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/illustration-foundational-partners-768x305.webp 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/illustration-foundational-partners-1536x609.webp 1536w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/illustration-foundational-partners-2048x812.webp 2048w\" sizes=\"(max-width: 2426px) 100vw, 2426px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"has-tree-green-color has-text-color wp-block-heading\" id=\"Avec-le-soutien-financier-de\"><strong>Avec le soutien financier de<\/strong><\/h3>\n\n\n<div class=\" wp-block-acf-image-carousel slickjs\" data-per-view=\"3\" data-autoplay-speed=\"\"><div class=\"slickjs__track\"><div class=\"slickjs__slide has-text-align-center\"><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"278\" height=\"124\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/logo_govNS_colour.png\" class=\"attachment-medium size-medium wp-post-image\" alt=\"\" \/><\/figure><\/div><\/div><div class=\"slickjs__slide has-text-align-center\"><a href=\"https:\/\/www.taf.ca\" target=\"_blank\"><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"149\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/The-Atmospheric-Fund-300x149.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium wp-post-image\" alt=\"The Atmospheric Fund\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/The-Atmospheric-Fund-300x149.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/The-Atmospheric-Fund.jpg 350w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/figure><\/div><\/a><\/div><div class=\"slickjs__slide has-text-align-center\"><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"128\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Energy_Efficiency_Alberta-300x128.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium wp-post-image\" alt=\"Energy Efficiency Alberta\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Energy_Efficiency_Alberta-300x128.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Energy_Efficiency_Alberta-768x329.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Energy_Efficiency_Alberta.jpg 872w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/figure><\/div><\/div><div class=\"slickjs__slide has-text-align-center\"><a href=\"https:\/\/www.canada.ca\/en\/atlantic-canada-opportunities.html\" target=\"_blank\"><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"116\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/AtlanticCanadaOpportunities-300x116.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium wp-post-image\" alt=\"Atlantic Canada Opportunities Agency\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/AtlanticCanadaOpportunities-300x116.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/AtlanticCanadaOpportunities.jpg 740w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/figure><\/div><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0px\">\n    <div class=\"is-style-section-headline \">\n        <h2 class=\"has-h-4-font-size spacing-bottom-0\" id=\"h-news-articles-65b6134c2373f\">DERNI\u00c8RES NOUVELLES<\/h2>\n        <div class=\"wp-block-buttons\">\n            <div class=\"wp-block-button is-style-main is-style-main--small\">\n                <a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color\" aria-describedby=\"h-news-articles-65b6134c2373f\" href=\"                    \">LIRE PLUS                <\/a>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n                <div class=\"wp-custom-grid\">\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/dans-quels-cas-des-batiments-multiples-peuvent-ils-viser-ensemble-la-certification-leed\/\">\n                                        Dans quels cas des b\u00e2timents multiples peuvent-ils viser ensemble la certification LEED?                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Lorsqu\u2019un projet comprend plus d\u2019un b\u00e2timent situ\u00e9s sur un m\u00eame site et g\u00e9r\u00e9s&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 26, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/when-can-multiple-buildings-pursue-leed-certification-together\/\">\n                                        When can multiple buildings pursue LEED certification together?                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    When a project consists of more than one building sharing a common site&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 26, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-andre-cazelais\/\">\n                                        Demandez \u00e0 l&#8217;expert : Andr\u00e9 Cazelais                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Depuis plus de 30 ans, Andr\u00e9 Cazelais est \u00e0 l\u2019avant-plan des efforts de&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 19, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/ask-the-expert-andre-cazelais\/\">\n                                        Ask the Expert: Andr\u00e9 Cazelais                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    For over 30 years, Andr\u00e9 Cazelais has been at the forefront of the&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    January 19, 2024                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignfull is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\" style=\"padding-top:0px\">    <div class=\"is-style-section-headline \">\n        <h2 class=\"has-h-4-font-size\" id=\"h-research-reports\">RAPPORTS LES PLUS R\u00c9CENTS<\/h2>\n        <div class=\"wp-block-buttons\">\n            <div class=\"wp-block-button is-style-main is-style-main--small\">\n                <a class=\"wp-block-button__link has-tree-green-color\" aria-describedby=\"h-research-reports\" href=\"\">LIRE PLUS<\/a>    \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n                <div class=\"wp-custom-grid\">\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/research-and-reports\/divulgation-complete-2022\/\">\n                                        Divulgation compl\u00e8te : Le leadership climatique de l\u2019immobilier en action                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    En l\u2019absence d\u2019exigences et de soutien coh\u00e9rents en mati\u00e8re de divulgation des donn\u00e9es&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    October 26, 2022                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/research-and-reports\/full-disclosure-2022-report\/\">\n                                        Full Disclosure: Real Estate&#8217;s Climate Leadership in action                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    In the absence of consistent requirements and support for building performance data disclosure&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    October 26, 2022                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/research-and-reports\/classeur-de-la-norme-bcz-design-v3\/\">\n                                        Classeur de la Norme BCZ-Design v3                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    Classeur de la Norme BCZ-Design v3,                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    June 21, 2022                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"wp-block-column\">\n                        <div class=\"wp-custom-card icon-wordmark-tree-green\">\n                            <div>\n                                \n                                <h3 class=\"wp-custom-card__title has-h-5-font-size spacing-bottom-2\">\n                                    <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/research-and-reports\/norme-du-bcz-design-v3\/\">\n                                        Norme du BCZ-Design v3                                    <\/a>\n                                <\/h3>\n                                <div class=\"has-h-6-font-size has-charcoal-grey-color spacing-bottom-2\">\n                                    La Norme du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro \u2013 Design oriente la conception des&hellip;                                <\/div>\n                                <span class=\"has-h-7-font-size has-medium-grey-color spacing-top-auto\">\n                                    June 21, 2022                                <\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Impact et opportunit\u00e9s du march\u00e9 dans une d\u00e9cennie cruciale Quels sont les moteurs&hellip;<\/p>\n","protected":false},"featured_media":0,"template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":""},"cagbc_tx_theme":[],"cagbc_tx_rating_standard":[],"acf":{"subtitle":"","rating_systemstandard":false,"theme":false,"downloads":false,"alt_thumb":false},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Le b\u00e2timent durable comme \u00e9l\u00e9ment moteur au Canada - Green Trading Council (GTC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Le rapport Le b\u00e2timent durable comme \u00e9l\u00e9ment moteur au Canada du CBDCA capte la croissance de l\u2019industrie du b\u00e2timent durable \u00e0 la grandeur du Canada et par province et territoire.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/research-and-reports\/le-batiment-durable-comme-element-moteur-au-canada\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le b\u00e2timent durable comme \u00e9l\u00e9ment moteur au Canada\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le rapport Le b\u00e2timent durable comme \u00e9l\u00e9ment moteur au Canada du CBDCA capte la croissance de l\u2019industrie du b\u00e2timent durable \u00e0 la grandeur du Canada et par province et territoire.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/research-and-reports\/le-batiment-durable-comme-element-moteur-au-canada\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Green Trading Council (GTC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-02-13T12:46:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/illustration-1M-jobs-2030-1024x915.webp\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/research-and-reports\/le-batiment-durable-comme-element-moteur-au-canada\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/research-and-reports\/le-batiment-durable-comme-element-moteur-au-canada\/\",\"name\":\"Le b\u00e2timent durable comme \u00e9l\u00e9ment moteur au Canada - Green Trading Council (GTC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-03-19T09:09:35+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-13T12:46:38+00:00\",\"description\":\"Le rapport Le b\u00e2timent durable comme \u00e9l\u00e9ment moteur au Canada du CBDCA capte la croissance de l\u2019industrie du b\u00e2timent durable \u00e0 la grandeur du Canada et par province et territoire.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/research-and-reports\/le-batiment-durable-comme-element-moteur-au-canada\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/research-and-reports\/le-batiment-durable-comme-element-moteur-au-canada\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/research-and-reports\/le-batiment-durable-comme-element-moteur-au-canada\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Reports\/Research\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/research-and-reports\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Le b\u00e2timent durable comme \u00e9l\u00e9ment moteur au Canada\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Green Trading Council (GTC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Le b\u00e2timent durable comme \u00e9l\u00e9ment moteur au Canada - Green Trading Council (GTC)","description":"Le rapport Le b\u00e2timent durable comme \u00e9l\u00e9ment moteur au Canada du CBDCA capte la croissance de l\u2019industrie du b\u00e2timent durable \u00e0 la grandeur du Canada et par province et territoire.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/research-and-reports\/le-batiment-durable-comme-element-moteur-au-canada\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Le b\u00e2timent durable comme \u00e9l\u00e9ment moteur au Canada","og_description":"Le rapport Le b\u00e2timent durable comme \u00e9l\u00e9ment moteur au Canada du CBDCA capte la croissance de l\u2019industrie du b\u00e2timent durable \u00e0 la grandeur du Canada et par province et territoire.","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/research-and-reports\/le-batiment-durable-comme-element-moteur-au-canada\/","og_site_name":"Green Trading Council (GTC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2023-02-13T12:46:38+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/illustration-1M-jobs-2030-1024x915.webp"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/research-and-reports\/le-batiment-durable-comme-element-moteur-au-canada\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/research-and-reports\/le-batiment-durable-comme-element-moteur-au-canada\/","name":"Le b\u00e2timent durable comme \u00e9l\u00e9ment moteur au Canada - Green Trading Council (GTC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2022-03-19T09:09:35+00:00","dateModified":"2023-02-13T12:46:38+00:00","description":"Le rapport Le b\u00e2timent durable comme \u00e9l\u00e9ment moteur au Canada du CBDCA capte la croissance de l\u2019industrie du b\u00e2timent durable \u00e0 la grandeur du Canada et par province et territoire.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/research-and-reports\/le-batiment-durable-comme-element-moteur-au-canada\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/research-and-reports\/le-batiment-durable-comme-element-moteur-au-canada\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/research-and-reports\/le-batiment-durable-comme-element-moteur-au-canada\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Reports\/Research","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/research-and-reports\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Le b\u00e2timent durable comme \u00e9l\u00e9ment moteur au Canada"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Green Trading Council (GTC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":2386,"en":1747},"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_rep_research\/2386"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_rep_research"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cagbc_rep_research"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_rep_research\/2386\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2386"}],"wp:term":[{"taxonomy":"cagbc_tx_theme","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_theme?post=2386"},{"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_rating_standard?post=2386"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}