{"id":6410,"date":"2022-11-03T13:39:35","date_gmt":"2022-11-03T17:39:35","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cagbc.org\/?post_type=cagbc_news_articles&#038;p=6410"},"modified":"2023-01-31T13:40:04","modified_gmt":"2023-01-31T18:40:04","slug":"la-semaine-du-batiment-durable-sur-la-colline-du-parlement","status":"publish","type":"cagbc_news_articles","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/la-semaine-du-batiment-durable-sur-la-colline-du-parlement\/","title":{"rendered":"La semaine du b\u00e2timent durable sur la Colline du Parlement"},"content":{"rendered":"\n<p>Cette semaine, le CBDCA et quelques-uns de ses membres ont particip\u00e9 \u00e0 une s\u00e9rie de rencontres sur la Colline du Parlement. Organis\u00e9es par l\u2019\u00e9quipe de sensibilisation du CBDCA, les discussions en table ronde ont donn\u00e9 aux d\u00e9cideurs et aux repr\u00e9sentants du secteur du b\u00e2timent l\u2019occasion d\u2019examiner comment travailler ensemble pour faire progresser l\u2019ambitieuse Strat\u00e9gie canadienne pour les b\u00e2timents verts.<\/p>\n\n\n\n<p>La <a href=\"http:\/\/newsmanager.commpartners.com\/linktrack.php?url=https%3A%2F%2Fwww.rncanengagenrcan.ca%2Ffr%2Fcollections%2Fla-strategie-canadienne-pour-les-batiments-verts\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Strat\u00e9gie canadienne pour les b\u00e2timents verts<\/a> soutient l\u2019engagement l\u00e9gislatif du Canada \u00e0 atteindre la carboneutralit\u00e9 d\u2019ici 2050. Pour atteindre cet objectif, il est essentiel de d\u00e9carboner les b\u00e2timents du Canada. La Strat\u00e9gie d\u00e9crira les mesures f\u00e9d\u00e9rales qui seront mises en \u0153uvre en collaboration avec tous les ordres de gouvernement, le secteur priv\u00e9, les collectivit\u00e9s et les particuliers du Canada.<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019objectif ultime de la Strat\u00e9gie est de cr\u00e9er un secteur du b\u00e2timent carboneutre et r\u00e9silient au changement climatique d\u2019ici 2050, avec un objectif provisoire de r\u00e9duction des \u00e9missions de 37 % par rapport au niveau de 2005 d\u2019ici 2030. Il faudra \u00e0 cette fin construire des b\u00e2timents selon les normes du carbone z\u00e9ro, acc\u00e9l\u00e9rer les r\u00e9novations profondes de d\u00e9carbonation et s\u2019assurer que la main-d\u2019\u0153uvre re\u00e7oive la formation et poss\u00e8de les comp\u00e9tences en mati\u00e8re de sobri\u00e9t\u00e9 en carbone. La Strat\u00e9gie aura \u00e9galement des incidences sur la cha\u00eene d\u2019approvisionnement n\u00e9cessaire pour fournir des produits innovants permettant d\u2019accro\u00eetre l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents et de soutenir l\u2019\u00e9lectrification du chauffage des locaux et de l\u2019eau.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns alignwide is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:50%\">\n<p>Le CBDCA a soutenu l\u2019\u00e9laboration de la Strat\u00e9gie et, par le biais de son programme et de ses Normes du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro, a fourni au secteur du b\u00e2timent une voie \u00e0 suivre. Nos plus r\u00e9centes recommandations dans le cadre des <a href=\"http:\/\/newsmanager.commpartners.com\/linktrack.php?url=https%3A%2F%2Fwww.cagbc.org%2Ffr%2Four-work%2Fadvocacy%2Fgovernment-submissions%2Fmemoire-du-cbdca-pour-les-consultations-prebudgetaires-en-vue-du-budget-2023%2F\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">consultations pr\u00e9budg\u00e9taires<\/a> refl\u00e8tent les priorit\u00e9s de la Strat\u00e9gie, en demandant un investissement dans le renforcement des capacit\u00e9s pour les plans de transition vers le carbone z\u00e9ro; une strat\u00e9gie de donn\u00e9es qui inclut l\u2019analyse comparative et la cotation des b\u00e2timents industriels, commerciaux et institutionnels; et un soutien aux petites et moyennes entreprises qui cherchent \u00e0 obtenir des \u00e9valuations du cycle de vie (ACV) et des d\u00e9clarations environnementales de produits (DEP) pour leurs produits sobres en carbone.<\/p>\n\n\n\n<p>Dans le cadre de la Semaine du b\u00e2timent durable sur la Colline, le CBDCA a rencontr\u00e9 divers d\u00e9cideurs politiques, de tous les partis et de plusieurs minist\u00e8res. Parmi les personnes rencontr\u00e9es figuraient le ministre de l\u2019Innovation, des Sciences et de l\u2019Industrie, Fran\u00e7ois-Philippe Champagne, l\u2019ambassadrice pour les changements climatiques, Catherine Stewart, et des repr\u00e9sentants du cabinet de la vice-premi\u00e8re ministre et du Bureau du Conseil priv\u00e9.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:50%\">\n<figure class=\"wp-block-image\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"450\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/dayonthehill2022.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-6407\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/dayonthehill2022.jpg 600w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/dayonthehill2022-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Cette semaine de la sensibilisation s\u2019est achev\u00e9e par une r\u00e9ception sur la Colline du Parlement, rendue possible gr\u00e2ce aux d\u00e9put\u00e9s qui ont parrain\u00e9 cet \u00e9v\u00e9nement :<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Julie Dabrusin<\/strong>, d\u00e9put\u00e9e de Toronto\u2013Danforth et secr\u00e9taire parlementaire du ministre des Ressources naturelles et du ministre de l\u2019Environnement et du Changement climatique<\/li>\n\n\n\n<li><strong>G\u00e9rard Deltell,<\/strong> d\u00e9put\u00e9 de Louis-Saint-Laurent et porte-parole conservateur en mati\u00e8re d\u2019environnement et de changement climatique<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Mario Simard<\/strong>, d\u00e9put\u00e9 de Jonqui\u00e8re et critique du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois en mati\u00e8re d\u2019affaires intergouvernementales, de ressources naturelles et d\u2019\u00e9nergie<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Charlie Angus<\/strong>, d\u00e9put\u00e9 de Timmins\u2013Baie James, critique du NPD en mati\u00e8re de ressources naturelles (Emplois et transition \u00e9quitable)<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Mike Morrice<\/strong>, d\u00e9put\u00e9 de Kitchener Centre, Parti vert du Canada<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Le CBDCA remercie \u00e9galement la pr\u00e9sidente du Conseil du Tr\u00e9sor, Mona Fortier, le d\u00e9put\u00e9 Eric Melillo, ainsi que les repr\u00e9sentants du NPD qui ont pris le temps de discuter avec des membres du CBDCA lors de la r\u00e9ception.<\/p>\n\n\n\n<p>Nous remercions tous les membres du conseil d\u2019administration et les membres du CBDCA pour le temps, l\u2019\u00e9nergie et l\u2019attention qu\u2019ils ont consacr\u00e9s \u00e0 ces rencontres importantes. Nous nous r\u00e9jouissons de la poursuite de notre collaboration alors que nous poursuivons notre route vers un avenir plus durable, r\u00e9silient et sobre carbone.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\" style=\"padding-top:var(--wp--preset--spacing--60);padding-right:var(--wp--preset--spacing--60);padding-bottom:var(--wp--preset--spacing--60);padding-left:var(--wp--preset--spacing--60)\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:100%\">\n<figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"478\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/A-week-on-the-hill.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-6409\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/A-week-on-the-hill.jpg 700w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/A-week-on-the-hill-300x205.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/figure>\n<\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cette semaine, le CBDCA et quelques-uns de ses membres ont particip\u00e9 \u00e0 une&hellip;<\/p>\n","protected":false},"featured_media":0,"template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":""},"cagbc_tx_theme":[495],"cagbc_tx_rating_standard":[],"cagbc_tx_credit_category":[],"acf":{"sub-headline":"","byline":"","downloads":false,"related_links":false,"alt_thumb":false,"rating_systemstandard":false,"theme":[{"term_id":495,"name":"Sensibilisation","slug":"sensibilisation","term_group":0,"term_taxonomy_id":495,"taxonomy":"cagbc_tx_theme","description":"","parent":0,"count":50,"filter":"raw","meta":[]}],"credit_category":false},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La semaine du b\u00e2timent durable sur la Colline du Parlement - Green Trading Council (GTC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Le CBDCA et quelques-uns de ses membres ont particip\u00e9 \u00e0 une s\u00e9rie de rencontres sur la Colline du Parlement. Organis\u00e9es par l\u2019\u00e9quipe de sensibilisation du CBDCA, les discussions en table ronde ont donn\u00e9 aux d\u00e9cideurs et aux repr\u00e9sentants du secteur du b\u00e2timent l\u2019occasion d\u2019examiner comment travailler ensemble pour faire progresser l\u2019ambitieuse Strat\u00e9gie canadienne pour les b\u00e2timents verts.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/la-semaine-du-batiment-durable-sur-la-colline-du-parlement\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La semaine du b\u00e2timent durable sur la Colline du Parlement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le CBDCA et quelques-uns de ses membres ont particip\u00e9 \u00e0 une s\u00e9rie de rencontres sur la Colline du Parlement. Organis\u00e9es par l\u2019\u00e9quipe de sensibilisation du CBDCA, les discussions en table ronde ont donn\u00e9 aux d\u00e9cideurs et aux repr\u00e9sentants du secteur du b\u00e2timent l\u2019occasion d\u2019examiner comment travailler ensemble pour faire progresser l\u2019ambitieuse Strat\u00e9gie canadienne pour les b\u00e2timents verts.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/la-semaine-du-batiment-durable-sur-la-colline-du-parlement\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Green Trading Council (GTC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-31T18:40:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/dayonthehill2022.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/la-semaine-du-batiment-durable-sur-la-colline-du-parlement\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/la-semaine-du-batiment-durable-sur-la-colline-du-parlement\/\",\"name\":\"La semaine du b\u00e2timent durable sur la Colline du Parlement - Green Trading Council (GTC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-11-03T17:39:35+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-31T18:40:04+00:00\",\"description\":\"Le CBDCA et quelques-uns de ses membres ont particip\u00e9 \u00e0 une s\u00e9rie de rencontres sur la Colline du Parlement. Organis\u00e9es par l\u2019\u00e9quipe de sensibilisation du CBDCA, les discussions en table ronde ont donn\u00e9 aux d\u00e9cideurs et aux repr\u00e9sentants du secteur du b\u00e2timent l\u2019occasion d\u2019examiner comment travailler ensemble pour faire progresser l\u2019ambitieuse Strat\u00e9gie canadienne pour les b\u00e2timents verts.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/la-semaine-du-batiment-durable-sur-la-colline-du-parlement\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/la-semaine-du-batiment-durable-sur-la-colline-du-parlement\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/la-semaine-du-batiment-durable-sur-la-colline-du-parlement\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"News\/Articles\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"La semaine du b\u00e2timent durable sur la Colline du Parlement\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Green Trading Council (GTC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"La semaine du b\u00e2timent durable sur la Colline du Parlement - Green Trading Council (GTC)","description":"Le CBDCA et quelques-uns de ses membres ont particip\u00e9 \u00e0 une s\u00e9rie de rencontres sur la Colline du Parlement. Organis\u00e9es par l\u2019\u00e9quipe de sensibilisation du CBDCA, les discussions en table ronde ont donn\u00e9 aux d\u00e9cideurs et aux repr\u00e9sentants du secteur du b\u00e2timent l\u2019occasion d\u2019examiner comment travailler ensemble pour faire progresser l\u2019ambitieuse Strat\u00e9gie canadienne pour les b\u00e2timents verts.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/la-semaine-du-batiment-durable-sur-la-colline-du-parlement\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"La semaine du b\u00e2timent durable sur la Colline du Parlement","og_description":"Le CBDCA et quelques-uns de ses membres ont particip\u00e9 \u00e0 une s\u00e9rie de rencontres sur la Colline du Parlement. Organis\u00e9es par l\u2019\u00e9quipe de sensibilisation du CBDCA, les discussions en table ronde ont donn\u00e9 aux d\u00e9cideurs et aux repr\u00e9sentants du secteur du b\u00e2timent l\u2019occasion d\u2019examiner comment travailler ensemble pour faire progresser l\u2019ambitieuse Strat\u00e9gie canadienne pour les b\u00e2timents verts.","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/la-semaine-du-batiment-durable-sur-la-colline-du-parlement\/","og_site_name":"Green Trading Council (GTC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2023-01-31T18:40:04+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/dayonthehill2022.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/la-semaine-du-batiment-durable-sur-la-colline-du-parlement\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/la-semaine-du-batiment-durable-sur-la-colline-du-parlement\/","name":"La semaine du b\u00e2timent durable sur la Colline du Parlement - Green Trading Council (GTC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2022-11-03T17:39:35+00:00","dateModified":"2023-01-31T18:40:04+00:00","description":"Le CBDCA et quelques-uns de ses membres ont particip\u00e9 \u00e0 une s\u00e9rie de rencontres sur la Colline du Parlement. Organis\u00e9es par l\u2019\u00e9quipe de sensibilisation du CBDCA, les discussions en table ronde ont donn\u00e9 aux d\u00e9cideurs et aux repr\u00e9sentants du secteur du b\u00e2timent l\u2019occasion d\u2019examiner comment travailler ensemble pour faire progresser l\u2019ambitieuse Strat\u00e9gie canadienne pour les b\u00e2timents verts.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/la-semaine-du-batiment-durable-sur-la-colline-du-parlement\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/la-semaine-du-batiment-durable-sur-la-colline-du-parlement\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/la-semaine-du-batiment-durable-sur-la-colline-du-parlement\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"News\/Articles","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"La semaine du b\u00e2timent durable sur la Colline du Parlement"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Green Trading Council (GTC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":6410,"en":6406},"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles\/6410"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cagbc_news_articles"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles\/6410\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6410"}],"wp:term":[{"taxonomy":"cagbc_tx_theme","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_theme?post=6410"},{"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_rating_standard?post=6410"},{"taxonomy":"cagbc_tx_credit_category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_credit_category?post=6410"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}