{"id":6995,"date":"2023-04-05T10:19:22","date_gmt":"2023-04-05T14:19:22","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cagbc.org\/?post_type=cagbc_news_articles&#038;p=6995"},"modified":"2023-04-05T10:19:25","modified_gmt":"2023-04-05T14:19:25","slug":"le-scrutin-pour-lelection-au-conseil-dadministration-du-cbdca-commence-le-5-avril-2023","status":"publish","type":"cagbc_news_articles","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-scrutin-pour-lelection-au-conseil-dadministration-du-cbdca-commence-le-5-avril-2023\/","title":{"rendered":"Le scrutin pour l\u2019\u00e9lection au conseil d\u2019administration du CBDCA commence le 5 avril 2023"},"content":{"rendered":"\n<p>En f\u00e9vrier dernier, les membres du CBDCA ont \u00e9t\u00e9 inform\u00e9s que le processus de mise en candidature pour les si\u00e8ges \u00e0 pourvoir au conseil d\u2019administration \u00e9tait commenc\u00e9 et un document d\u2019information \u00e0 ce sujet leur a \u00e9t\u00e9 transmis. Le comit\u00e9 des mises en candidature est responsable de l\u2019examen de toutes les candidatures et de la pr\u00e9paration d\u2019une liste de candidats pour assurer la bonne gouvernance de l\u2019organisme.<\/p>\n\n\n\n<p>Le conseil d\u2019administration supervise la gestion du CBDCA et est responsable de la planification strat\u00e9gique et des processus budg\u00e9taires. Ses membres doivent \u00eatre des propri\u00e9taires ou des employ\u00e9s d\u2019entreprises membres en r\u00e8gle du CBDCA. Ils sont \u00e9lus pour un mandat de trois ans et ne peuvent si\u00e9ger pendant plus de deux (2) mandats cons\u00e9cutifs. Quatre (4) si\u00e8ges d\u2019administrateurs sont \u00e0 pourvoir dans l\u2019\u00e9lection de cette ann\u00e9e.<\/p>\n\n\n\n<p>Le comit\u00e9 des mises en candidature a le plaisir de pr\u00e9senter la liste des candidats de 2023 :<\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00c9tablissements d\u2019enseignement et de recherche <\/strong>: repr\u00e9sentant les \u00e9tablissements d\u2019enseignement ou de recherche<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide is-stacked-on-mobile is-style-bio\" style=\"grid-template-columns:20% auto\"><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"249\" height=\"301\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Tony-Cupido-e1680541427638.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-6992 size-full\"\/><\/figure><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p><strong>Tony Cupido, Ph. D., ing.<\/strong><br>Titulaire de la chaire de recherche, technologies du b\u00e2timent durable<br><a href=\"https:\/\/www.mohawkcollege.ca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Coll\u00e8ge Mohawk<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>Tony Cupido effectue de la recherche de pointe qui contribuera \u00e0 une \u00e9conomie sobre en carbone tout en incitant les \u00e9tudiants \u00e0 d\u00e9velopper une approche multidisciplinaire pour trouver des solutions concr\u00e8tes aux d\u00e9fis sociaux, \u00e9conomiques et environnementaux. Ses recherches ont notamment men\u00e9 au d\u00e9veloppement d\u2019une base de donn\u00e9es sur la performance op\u00e9rationnelle du Centre Joyce, un b\u00e2timent prim\u00e9 \u00e0 consommation \u00e9nerg\u00e9tique nette z\u00e9ro et \u00e0 carbone z\u00e9ro, ainsi qu\u2019\u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019un mod\u00e8le pour les pratiques op\u00e9rationnelles durables dans le secteur. Il travaille actuellement \u00e0 l\u2019\u00e9valuation et \u00e0 la validation de technologies de purification de l\u2019air et d\u2019am\u00e9lioration de la ventilation utilis\u00e9es dans les \u00e9coles de l\u2019Ontario.<br><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<p><br><strong>Organismes gouvernementaux ou responsables de politiques<\/strong> : Agences ou minist\u00e8res f\u00e9d\u00e9raux et provinciaux et municipalit\u00e9s et autres organismes r\u00e9gionaux responsables de l\u2019\u00e9laboration ou de la mise en \u0153uvre des politiques, et\/ou de la supervision de portefeuilles d\u2019\u00e9difices gouvernementaux.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide is-stacked-on-mobile is-style-bio\" style=\"grid-template-columns:20% auto\"><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"593\" height=\"688\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Stephan-Dery-jpg-e1680540192252.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-6988 size-full\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Stephan-Dery-jpg-e1680540192252.webp 593w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Stephan-Dery-jpg-e1680540192252-259x300.webp 259w\" sizes=\"(max-width: 593px) 100vw, 593px\" \/><\/figure><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p><strong>St\u00e9phan D\u00e9ry<\/strong><br>Sous-ministre adjoint, Services immobiliers<br><a href=\"https:\/\/www.canada.ca\/fr\/services-publics-approvisionnement.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Services publics et Approvisionnement Canada<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>St\u00e9phan est responsable de la prestation de la gamme compl\u00e8te de services immobiliers aux 102 minist\u00e8res et organismes f\u00e9d\u00e9raux, y compris la fourniture de locaux \u00e0 bureaux, la gestion de projet, les services en mati\u00e8re de biens immobiliers et les services sp\u00e9cialis\u00e9s (de g\u00e9omatique, d\u2019environnement, d\u2019architecture et de g\u00e9nie), la gestion de plusieurs ouvrages techniques f\u00e9d\u00e9raux (ponts, barrages, routes et cales s\u00e8ches) ainsi que l\u2019acquisition et l\u2019ali\u00e9nation de biens immobiliers f\u00e9d\u00e9raux. Les Services immobiliers entretiennent 1\u2009545 installations lou\u00e9es par le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral ou lui appartenant, \u00e0 la grandeur du Canada; ils g\u00e8rent un budget annuel de plus de 5,7 milliards de dollars et ils fournissent des locaux \u00e0 plus de 260\u2009000 fonctionnaires.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Candidatures approuv\u00e9es<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Propri\u00e9taires et promoteurs immobiliers<\/strong> : Organisations ayant un int\u00e9r\u00eat financier manifeste dans les b\u00e2timents en tant que propri\u00e9taires ou promoteurs. En 2023, le si\u00e8ge attribu\u00e9 \u00e0 un gestionnaire d\u2019immeubles commerciaux est \u00e0 pourvoir.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide is-stacked-on-mobile is-style-bio\" style=\"grid-template-columns:20% auto\"><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"854\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/TummondsLillianPic-2023-scaled-e1680540462727-854x1024.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-6989 size-full\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/TummondsLillianPic-2023-scaled-e1680540462727-854x1024.webp 854w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/TummondsLillianPic-2023-scaled-e1680540462727-250x300.webp 250w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/TummondsLillianPic-2023-scaled-e1680540462727-768x921.webp 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/TummondsLillianPic-2023-scaled-e1680540462727-1281x1536.webp 1281w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/TummondsLillianPic-2023-scaled-e1680540462727.webp 1704w\" sizes=\"(max-width: 854px) 100vw, 854px\" \/><\/figure><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p><strong>Lillian Tummonds, B.A<\/strong><br>Vice-pr\u00e9sidente, exploitation des bureaux<br><a href=\"https:\/\/www.cadillacfairview.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Cadillac Fairview<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>Lillian assume la responsabilit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale de plus de 5,5 millions de pieds carr\u00e9s d\u2019espaces \u00e0 Vancouver et \u00e0 Calgary. Elle fait carri\u00e8re dans le domaine de la gestion immobili\u00e8re depuis plus de 26 ans \u2013 dont 23 chez Cadillac Fairview \u2013 o\u00f9 elle a occup\u00e9 divers postes, d\u2019abord comme comptable, puis responsable de la location et directrice g\u00e9n\u00e9rale du complexe de commerces et bureaux CF Pacific Centre et de Waterfront Properties, avant d\u2019occuper son poste r\u00e9gional actuel. Lillian est actuellement pr\u00e9sidente du conseil d\u2019administration du Mus\u00e9e de Vancouver et elle aime beaucoup offrir ses services de mentorat aupr\u00e8s d\u2019Ascend Canada, Minerva et YWCA.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Firmes de professionnels <\/strong>: firmes qui offrent des services professionnels (p. ex., ing\u00e9nierie, arpentage). En 2023, le si\u00e8ge attribu\u00e9 \u00e0 un professionnel de l\u2019ing\u00e9nierie est \u00e0 pourvoir.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide is-stacked-on-mobile is-style-bio\" style=\"grid-template-columns:20% auto\"><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"584\" height=\"854\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Chris-Piche-jpg-e1680543810613.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-6993 size-full\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Chris-Piche-jpg-e1680543810613.webp 584w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Chris-Piche-jpg-e1680543810613-205x300.webp 205w\" sizes=\"(max-width: 584px) 100vw, 584px\" \/><\/figure><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p><strong>(En poste actuellement) Chris Pich\u00e9, ing\u00e9nieur, CCP, LEED AP<\/strong><br>Vice-pr\u00e9sident, commercial, \u00c9tats-Unis<br>Vice-pr\u00e9sident, r\u00e9alisation alternative de projets, est du Canada<br><a href=\"https:\/\/www.introba.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Introba<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>Chris est responsable d\u2019orienter l\u2019\u00e9laboration de plans strat\u00e9giques et de plans d\u2019affaires r\u00e9gionaux conformes \u00e0 la mission, \u00e0 la vision, aux valeurs fondamentales et au plan strat\u00e9gique de la firme. Il veille \u00e0 leur bonne ex\u00e9cution en \u00e9troite collaboration avec les responsables locaux de chaque atelier de design. Ing\u00e9nieur comptant 22 ans d\u2019exp\u00e9rience, il a ax\u00e9 son travail des dix derni\u00e8res ann\u00e9es sur les relations entre la r\u00e9silience, la consommation d\u2019eau et d\u2019\u00e9nergie et la capacit\u00e9 des occupants d\u2019exercer un impact positif sur l\u2019environnement b\u00e2ti.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide is-stacked-on-mobile is-style-bio\" style=\"grid-template-columns:20% auto\"><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"810\" height=\"935\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Jason-Manikel-2023-jpeg-e1680541459335.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-6991 size-full\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Jason-Manikel-2023-jpeg-e1680541459335.webp 810w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Jason-Manikel-2023-jpeg-e1680541459335-260x300.webp 260w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Jason-Manikel-2023-jpeg-e1680541459335-768x887.webp 768w\" sizes=\"(max-width: 810px) 100vw, 810px\" \/><\/figure><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p><strong>Jason Manikel, ing\u00e9nieur, LEED\u00ae AP, CBCP<\/strong><br>Consultant principal, Durabilit\u00e9 et analyse de l\u2019\u00e9nergie<br><a href=\"https:\/\/www.brightlysoftware.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Brightly<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>Jason est un praticien de longue date dans le domaine du b\u00e2timent durable et un collaborateur du CBDCA. Il a occup\u00e9 des postes de direction dans les trois derni\u00e8res firmes dans lesquelles il a travaill\u00e9. Apr\u00e8s avoir consacr\u00e9 dix ans \u00e0 la conception de nouveaux b\u00e2timents durables \u00e0 haute performance, il a ax\u00e9 la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 de sa carri\u00e8re \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration op\u00e9rationnelle de b\u00e2timents existants. Il est membre (et ancien pr\u00e9sident) du groupe consultatif technique \u2013 \u00e9nergie et ing\u00e9nierie et il est un professionnel certifi\u00e9 en mise en service de b\u00e2timents. Jason soutient l\u2019\u00e9quipe d\u2019analyse de la durabilit\u00e9 et de l\u2019\u00e9nergie chez Brightly dans la r\u00e9alisation de divers projets de r\u00e9duction de la consommation d\u2019eau et d\u2019\u00e9nergie et de r\u00e9duction du carbone.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Proc\u00e9dures de vote <\/strong>:<\/p>\n\n\n\n<p>Les membres votants sont invit\u00e9s \u00e0 voter pour ou contre la liste. Les r\u00e9sultats du vote et des nominations par acclamation seront ratifi\u00e9s lors de l\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale annuelle du CBDCA qui se tiendra sous forme virtuelle en juin 2023. Les renseignements sur l\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale annuelle seront transmis ult\u00e9rieurement. Une seule personne par organisation membre peut voter. Les administrateurs des entreprises membres recevront un courriel de rappel pour les inviter \u00e0 enregistrer leur vote pendant la p\u00e9riode de scrutin.<\/p>\n\n\n\n<p>Le scrutin se d\u00e9roulera en ligne du <strong>5 avril au 3 mai 2023, \u00e0 23 h 59, HAE<\/strong>. Pour un suppl\u00e9ment d\u2019information sur les responsabilit\u00e9s des membres du conseil d\u2019administration et les attentes envers eux, veuillez nous envoyer un courriel \u00e0 <a href=\"mailto:governance@cagbc.org\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">governance@cagbc.org<\/a> .<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En f\u00e9vrier dernier, les membres du CBDCA ont \u00e9t\u00e9 inform\u00e9s que le processus&hellip;<\/p>\n","protected":false},"featured_media":0,"template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":""},"cagbc_tx_theme":[490],"cagbc_tx_rating_standard":[],"cagbc_tx_credit_category":[],"acf":{"sub-headline":"","byline":"","downloads":false,"related_links":false,"alt_thumb":false,"rating_systemstandard":false,"theme":[{"term_id":490,"name":"Nouvelles des membres","slug":"nouvelles-des-membres","term_group":0,"term_taxonomy_id":490,"taxonomy":"cagbc_tx_theme","description":"","parent":0,"count":17,"filter":"raw","meta":[]}],"credit_category":false},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Le scrutin pour l\u2019\u00e9lection au conseil d\u2019administration du CBDCA commence le 5 avril 2023 - Green Trading Council (GTC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Le Comit\u00e9 des mises en candidatures du CBDCA est heureux de pr\u00e9senter la liste de candidats aux \u00e9lections au conseil d&#039;administration du CBDCA pour de 2023. Quatre si\u00e8ges sont ouverts aux \u00e9lections cette ann\u00e9e : \u00c9tablissements d\u2019enseignement et de recherche, Organismes gouvernementaux ou responsables de politiques, Propri\u00e9taires et promoteurs immobiliers, et Firmes de professionnels\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-scrutin-pour-lelection-au-conseil-dadministration-du-cbdca-commence-le-5-avril-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le scrutin pour l\u2019\u00e9lection au conseil d\u2019administration du CBDCA commence le 5 avril 2023\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le Comit\u00e9 des mises en candidatures du CBDCA est heureux de pr\u00e9senter la liste de candidats aux \u00e9lections au conseil d&#039;administration du CBDCA pour de 2023. Quatre si\u00e8ges sont ouverts aux \u00e9lections cette ann\u00e9e : \u00c9tablissements d\u2019enseignement et de recherche, Organismes gouvernementaux ou responsables de politiques, Propri\u00e9taires et promoteurs immobiliers, et Firmes de professionnels\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-scrutin-pour-lelection-au-conseil-dadministration-du-cbdca-commence-le-5-avril-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Green Trading Council (GTC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-04-05T14:19:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Tony-Cupido-e1680541427638.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"6 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-scrutin-pour-lelection-au-conseil-dadministration-du-cbdca-commence-le-5-avril-2023\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-scrutin-pour-lelection-au-conseil-dadministration-du-cbdca-commence-le-5-avril-2023\/\",\"name\":\"Le scrutin pour l\u2019\u00e9lection au conseil d\u2019administration du CBDCA commence le 5 avril 2023 - Green Trading Council (GTC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-04-05T14:19:22+00:00\",\"dateModified\":\"2023-04-05T14:19:25+00:00\",\"description\":\"Le Comit\u00e9 des mises en candidatures du CBDCA est heureux de pr\u00e9senter la liste de candidats aux \u00e9lections au conseil d'administration du CBDCA pour de 2023. Quatre si\u00e8ges sont ouverts aux \u00e9lections cette ann\u00e9e : \u00c9tablissements d\u2019enseignement et de recherche, Organismes gouvernementaux ou responsables de politiques, Propri\u00e9taires et promoteurs immobiliers, et Firmes de professionnels\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-scrutin-pour-lelection-au-conseil-dadministration-du-cbdca-commence-le-5-avril-2023\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-scrutin-pour-lelection-au-conseil-dadministration-du-cbdca-commence-le-5-avril-2023\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-scrutin-pour-lelection-au-conseil-dadministration-du-cbdca-commence-le-5-avril-2023\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"News\/Articles\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Le scrutin pour l\u2019\u00e9lection au conseil d\u2019administration du CBDCA commence le 5 avril 2023\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Green Trading Council (GTC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Le scrutin pour l\u2019\u00e9lection au conseil d\u2019administration du CBDCA commence le 5 avril 2023 - Green Trading Council (GTC)","description":"Le Comit\u00e9 des mises en candidatures du CBDCA est heureux de pr\u00e9senter la liste de candidats aux \u00e9lections au conseil d'administration du CBDCA pour de 2023. Quatre si\u00e8ges sont ouverts aux \u00e9lections cette ann\u00e9e : \u00c9tablissements d\u2019enseignement et de recherche, Organismes gouvernementaux ou responsables de politiques, Propri\u00e9taires et promoteurs immobiliers, et Firmes de professionnels","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-scrutin-pour-lelection-au-conseil-dadministration-du-cbdca-commence-le-5-avril-2023\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Le scrutin pour l\u2019\u00e9lection au conseil d\u2019administration du CBDCA commence le 5 avril 2023","og_description":"Le Comit\u00e9 des mises en candidatures du CBDCA est heureux de pr\u00e9senter la liste de candidats aux \u00e9lections au conseil d'administration du CBDCA pour de 2023. Quatre si\u00e8ges sont ouverts aux \u00e9lections cette ann\u00e9e : \u00c9tablissements d\u2019enseignement et de recherche, Organismes gouvernementaux ou responsables de politiques, Propri\u00e9taires et promoteurs immobiliers, et Firmes de professionnels","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-scrutin-pour-lelection-au-conseil-dadministration-du-cbdca-commence-le-5-avril-2023\/","og_site_name":"Green Trading Council (GTC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2023-04-05T14:19:25+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Tony-Cupido-e1680541427638.png"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"6 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-scrutin-pour-lelection-au-conseil-dadministration-du-cbdca-commence-le-5-avril-2023\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-scrutin-pour-lelection-au-conseil-dadministration-du-cbdca-commence-le-5-avril-2023\/","name":"Le scrutin pour l\u2019\u00e9lection au conseil d\u2019administration du CBDCA commence le 5 avril 2023 - Green Trading Council (GTC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2023-04-05T14:19:22+00:00","dateModified":"2023-04-05T14:19:25+00:00","description":"Le Comit\u00e9 des mises en candidatures du CBDCA est heureux de pr\u00e9senter la liste de candidats aux \u00e9lections au conseil d'administration du CBDCA pour de 2023. Quatre si\u00e8ges sont ouverts aux \u00e9lections cette ann\u00e9e : \u00c9tablissements d\u2019enseignement et de recherche, Organismes gouvernementaux ou responsables de politiques, Propri\u00e9taires et promoteurs immobiliers, et Firmes de professionnels","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-scrutin-pour-lelection-au-conseil-dadministration-du-cbdca-commence-le-5-avril-2023\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-scrutin-pour-lelection-au-conseil-dadministration-du-cbdca-commence-le-5-avril-2023\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/le-scrutin-pour-lelection-au-conseil-dadministration-du-cbdca-commence-le-5-avril-2023\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"News\/Articles","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Le scrutin pour l\u2019\u00e9lection au conseil d\u2019administration du CBDCA commence le 5 avril 2023"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Green Trading Council (GTC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":6995,"en":6987},"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles\/6995"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cagbc_news_articles"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles\/6995\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6995"}],"wp:term":[{"taxonomy":"cagbc_tx_theme","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_theme?post=6995"},{"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_rating_standard?post=6995"},{"taxonomy":"cagbc_tx_credit_category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_credit_category?post=6995"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}