{"id":8425,"date":"2023-11-15T11:54:30","date_gmt":"2023-11-15T16:54:30","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cagbc.org\/?post_type=cagbc_news_articles&#038;p=8425"},"modified":"2023-11-20T12:01:06","modified_gmt":"2023-11-20T17:01:06","slug":"demandez-a-lexpert-michael-brooks","status":"publish","type":"cagbc_news_articles","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-michael-brooks\/","title":{"rendered":"Demandez \u00e0 l&#8217;expert : Michael Brooks"},"content":{"rendered":"\n<p>Depuis des dizaines d\u2019ann\u00e9es, Michael Brooks est un chef de file de la transformation du march\u00e9 et de la r\u00e9glementation au Canada \u00e0 divers titres et sur les plans de la l\u00e9gislation, des affaires, de l\u2019\u00e9ducation et du plaidoyer. En tant qu\u2019avocat et chef de la direction de <a href=\"https:\/\/realpac.ca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Real Property Association of Canada<\/a> (REALPAC), , professeur et conseiller au sein de diff\u00e9rents conseils d\u2019administration et comit\u00e9s, il a fait partie de plusieurs initiatives qui ont soutenu l\u2019\u00e9volution du secteur immobilier et la transition vers des b\u00e2timents et des pratiques d\u2019entreprise plus durables. Son travail et son engagement ont \u00e9t\u00e9 reconnus par le <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/les-prix-du-cbdca-2023\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Prix pour l\u2019ensemble d\u2019une carri\u00e8re 2023<\/a> du CBDCA qui lui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cern\u00e9 dans le cadre de <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/apprendre\/assister-a-un-evenement\/batir-un-changement-durable\/\">B\u00e2tir un changement durable<\/a>, en juin dernier. Dans la pr\u00e9sente entrevue, il revient sur sa carri\u00e8re et nous fait part de ses r\u00e9flexions sur l\u2019avenir de notre industrie.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:68%\">\n<h5 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-vous-portez-simultanement-les-chapeaux-de-professeur-avocat-et-chef-de-la-direction-depuis-longtemps-au-sein-du-secteur-immobilier-comment-votre-passion-pour-l-immobilier-s-est-elle-developpee\">Vous portez simultan\u00e9ment les chapeaux de professeur, avocat et chef de la direction depuis longtemps au sein du secteur immobilier. Comment votre passion pour l\u2019immobilier s\u2019est-elle d\u00e9velopp\u00e9e?<\/h5>\n\n\n\n<p>Probablement par accident. Mes \u00e9tudes de premier cycle en urbanisme \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Waterloo ont \u00e9veill\u00e9 mon int\u00e9r\u00eat dans la place de chaque \u00e9l\u00e9ment et les raisons sous-jacentes. Les \u00e9tudes en droit qui ont suivi \u00e9taient en fait un plan B, car il y avait peu d\u2019emplois pour les urbanistes lorsque j\u2019ai fini mes \u00e9tudes. Apr\u00e8s l\u2019obtention de mon dipl\u00f4me en droit et plusieurs ann\u00e9es d\u2019exercice en droit municipal et de l\u2019urbanisme dans une firme d\u2019avocats priv\u00e9e, j\u2019ai commenc\u00e9 \u00e0 m\u2019int\u00e9resser \u00e0 l\u2019aspect financier de l\u2019immobilier. C\u2019est alors que j\u2019ai orient\u00e9 ma pratique sur les aspects juridiques plus transactionnels\u202f: achat, vente, d\u00e9veloppement, location, financement, co-entreprises et autres. L\u2019immobilier est g\u00e9n\u00e9ralement un vaste domaine dans lequel il y a toujours quelque chose de nouveau \u00e0 apprendre. En fait, je continue d\u2019apprendre et je suis toujours aussi passionn\u00e9.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:32%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"651\" height=\"651\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Lifetime-Achievement-Michael-Brooks.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7382\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Lifetime-Achievement-Michael-Brooks.jpg 651w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Lifetime-Achievement-Michael-Brooks-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Lifetime-Achievement-Michael-Brooks-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Lifetime-Achievement-Michael-Brooks-600x600.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 651px) 100vw, 651px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-le-mouvement-du-batiment-durable-a-t-il-modifie-votre-vision-du-secteur-immobilier-si-oui-comment\">Le mouvement du b\u00e2timent durable a-t-il modifi\u00e9 votre vision du secteur immobilier? Si oui, comment?<\/h5>\n\n\n\n<p>Pendant les \u00e9tudes en urbanisme, on suit des cours d\u2019\u00e9cologie, de biologie sur le terrain et m\u00eame de droit environnemental, mais le mouvement du b\u00e2timent durable n\u2019a commenc\u00e9 \u00e0 attirer mon attention chez REALPAC qu\u2019aux alentours de 2006, lors de la diffusion du documentaire Une v\u00e9rit\u00e9 qui d\u00e9range d\u2019Al\u202fGore. Jusqu\u2019alors, l\u2019\u00e9nergie \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9e comme un co\u00fbt \u00e0 g\u00e9rer par les propri\u00e9taires des b\u00e2timents et la menace des gaz \u00e0 effet de serre n\u2019avait pas encore attir\u00e9 l\u2019attention des grands m\u00e9dias ni la mienne, d\u2019ailleurs. Cela m\u2019a fait r\u00e9aliser que j\u2019\u00e9tais pass\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de quelque chose d\u2019extr\u00eamement important et que je devais dor\u00e9navant m\u2019y int\u00e9resser s\u00e9rieusement. Cette p\u00e9riode a \u00e9t\u00e9 d\u00e9terminante pour moi. Je savais que le secteur immobilier devait changer radicalement, dans ses pratiques de durabilit\u00e9 tout autant qu\u2019en mati\u00e8re de responsabilit\u00e9 sociale d\u2019entreprise. Je devais identifier les principales entreprises socialement responsables et durables et les principaux b\u00e2timents dans le monde, m\u2019engager dans ce parcours \u00e9ducatif et y entra\u00eener le secteur canadien de l\u2019immobilier commercial.<\/p>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-comment-les-determinants-de-la-decarbonation-ont-ils-evolue-au-cours-des-dernieres-annees\">Comment les d\u00e9terminants de la d\u00e9carbonation ont-ils \u00e9volu\u00e9 au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es?<\/h5>\n\n\n\n<p>La professeure Jennifer McArthur et moi avons effectu\u00e9 une \u00e9tude sur cette question en remontant jusqu\u2019en 2006. Nous en avons publi\u00e9 les r\u00e9sultats dans un article scientifique publi\u00e9 en 2019 (<a href=\"https:\/\/www.tandfonline.com\/doi\/abs\/10.22300\/1949-8276.11.1.130\">Journal of Sustainable Real Estate 11(1) 130-155<\/a>). Nous avons \u00e9tudi\u00e9 les facteurs (\u00ab\u202fles \u00e9l\u00e9ments d\u00e9terminants\u202f\u00bb) qui ont motiv\u00e9 l\u2019investissement dans l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique des immeubles de bureaux commerciaux pour les p\u00e9riodes allant de 2006 \u00e0 2011 et de 2012 \u00e0 2017, et qui les motiveraient \u00e0 compter de 2018 dans le contexte d\u2019une pr\u00e9occupation croissante pour les \u00e9missions de carbone dans le monde entier. Ces donn\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 recueillies aupr\u00e8s de grands gestionnaires d\u2019actifs canadiens dans le cadre d\u2019entrevues r\u00e9alis\u00e9es en 2017 et 2018. En voici les principales conclusions\u202f:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>les organisations ont soulign\u00e9 que le nombre de facteurs motivant les d\u00e9cisions d\u2019investissement avait augment\u00e9 au cours des trois p\u00e9riodes;<\/li>\n\n\n\n<li>les facteurs de co\u00fbt, notamment la p\u00e9riode de r\u00e9cup\u00e9ration et les rendements financiers anticip\u00e9s, \u00e9taient les deux principaux facteurs de 2006 \u00e0 2017;<\/li>\n\n\n\n<li>les facteurs reli\u00e9s aux relations publiques sont devenus nettement plus importants dans les projections pour l\u2019avenir et l\u2019impact sur la marque (la r\u00e9putation) s\u2019est class\u00e9 au troisi\u00e8me rang des principaux d\u00e9terminants, ex \u00e6quo avec l\u2019attraction des locataires;<\/li>\n\n\n\n<li>les facteurs reli\u00e9s \u00e0 l\u2019att\u00e9nuation des risques, comme la r\u00e9silience et la conformit\u00e9 anticip\u00e9e, ont constamment gagn\u00e9 en importance.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Il est probablement temps d\u2019actualiser cette \u00e9tude, mais j\u2019ai tout de m\u00eame l\u2019impression que les d\u00e9terminants d\u2019aujourd\u2019hui sont \u00e0 nouveau diff\u00e9rents. La pression r\u00e9glementaire est beaucoup plus forte que dans le pass\u00e9 \u2013 les codes du b\u00e2timent durable, les taxes sur le carbone, la d\u00e9claration obligatoire de la consommation d\u2019\u00e9nergie \u2013 mais nous observons aussi une pression croissante de la part des locataires, des pr\u00eateurs et des investisseurs pour d\u00e9carboner les b\u00e2timents, ainsi qu\u2019une augmentation des incitations gouvernementales \u00e0 cette fin, \u00e0 la fois du c\u00f4t\u00e9 de la dette (p. ex., le financement de la SCHL, les pr\u00eats de la Banque de l\u2019infrastructure du Canada) que du c\u00f4t\u00e9 des capitaux propres (subventions).<\/p>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-a-votre-avis-quels-seront-les-trois-principaux-enjeux-du-secteur-immobilier-au-cours-des-cinq-prochaines-annees\">\u00c0 votre avis, quels seront les trois principaux enjeux du secteur immobilier au cours des cinq prochaines ann\u00e9es?<\/h5>\n\n\n\n<p>Le premier enjeu est la survie. Les taux d\u2019int\u00e9r\u00eat \u00e9lev\u00e9s freinent les nouveaux projets et nuisent \u00e0 l\u2019exploitation des b\u00e2timents existants dont le rapport pr\u00eat-valeur est \u00e9lev\u00e9. Le travail en mode hybride et le d\u00e9calage post-pand\u00e9mique vident de nombreux immeubles de bureaux au pays et les d\u00e9valuent. Tous ces facteurs pourraient entra\u00eener une diminution des budgets d\u2019investissement dans le projet de d\u00e9carbonation au cours des cinq prochaines ann\u00e9es.<\/p>\n\n\n\n<p>Le deuxi\u00e8me enjeu est celui du logement abordable. Il y a actuellement un important d\u00e9ficit de logements de tous les types au Canada et la plupart des gouvernements sont tr\u00e8s orient\u00e9s sur l\u2019offre de nouveaux logements. Il y a aussi une inad\u00e9quation entre les besoins des nouveaux arrivants et des \u00e9tudiants \u00e9trangers et l\u2019offre disponible et il n\u2019est pas possible d\u2019offrir rapidement de nouveaux logements. Je vous invite \u00e0 consulter le site de l\u2019<a href=\"https:\/\/www.nationalhousingaccord.ca\/\">Accord national sur le logement<\/a> pour voir le travail accompli jusqu\u2019\u00e0 maintenant en ce domaine.<\/p>\n\n\n\n<p>Enfin, le troisi\u00e8me enjeu est celui du retour au bureau et dans les centres-villes. La plupart des intervenants du secteur ne sont pas s\u00fbrs de l\u2019issue de cette question et de la fa\u00e7on dont r\u00e9agiront les firmes (et les locataires). Renouveler les baux, mais pour de plus petites superficies? Commencer \u00e0 offrir la r\u00e9servation de bureau ou le partage de bureau aux employ\u00e9s? D\u00e9m\u00e9nager les bureaux dans les banlieues, en tout ou en partie? Utiliser davantage des installations de type WeWork? L\u2019am\u00e9nagement des espaces par certains propri\u00e9taires pour rendre plus agr\u00e9able le travail au bureau est une r\u00e9ponse possible. Comment les d\u00e9taillants et les restaurants des centres-villes survivront-ils?<\/p>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-d-apres-votre-experience-des-initiatives-mondiales-en-matiere-de-batiment-durable-quelles-sont-les-principales-differences-entre-le-marche-du-batiment-durable-a-l-echelle-mondiale-et-celui-du-canada\">D\u2019apr\u00e8s votre exp\u00e9rience des initiatives mondiales en mati\u00e8re de b\u00e2timent durable, quelles sont les principales diff\u00e9rences entre le march\u00e9 du b\u00e2timent durable \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale et celui du Canada?<\/h5>\n\n\n\n<p>Le secteur de l\u2019immobilier commercial est en g\u00e9n\u00e9ral tr\u00e8s avant-gardiste au Canada, comme en t\u00e9moigne le nombre de propri\u00e9t\u00e9s institutionnelles et publiques qui produisent des revenus dans nos grandes villes. De nombreux pays du tiers monde qui ne font pas partie de l\u2019OCDE n\u2019ont pas un march\u00e9 aussi mature et g\u00e9r\u00e9 de mani\u00e8re aussi professionnelle. C\u2019est donc dire que nous avons les moyens et la capacit\u00e9 de d\u00e9carboner nos b\u00e2timents au fil du temps. Notre r\u00e9seau national \u00e9volue lentement pour \u00e9liminer les sources \u00e0 fortes \u00e9missions de carbone (p. ex., les r\u00e9seaux aliment\u00e9s au charbon de l\u2019Alberta, de la Saskatchewan et de la Nouvelle-\u00c9cosse), mais au niveau mondial, 36 pour cent de toute l\u2019\u00e9nergie est aliment\u00e9e au charbon. La transition devra s\u2019effectuer partout et nous b\u00e9n\u00e9ficions certainement de l\u2019appui de nos trois ordres de gouvernement en faveur de la d\u00e9carbonation. Nous avons seulement besoin d\u2019instaurer un m\u00e9canisme de tarification du carbone aux fronti\u00e8res pour nous assurer que nous ne punissons pas notre propre \u00e9conomie au d\u00e9triment des v\u00e9ritables sources du r\u00e9chauffement climatique.<\/p>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-si-vous-aviez-un-message-a-transmettre-aux-proprietaires-de-portefeuilles-et-aux-equipes-de-projets-quel-serait-il\">Si vous aviez un message \u00e0 transmettre aux propri\u00e9taires de portefeuilles et aux \u00e9quipes de projets, quel serait-il?<\/h5>\n\n\n\n<p>Patience, pers\u00e9v\u00e9rance et vision \u00e0 long terme. M\u00eame si les conditions \u00e9conomiques ne sont pas favorables au financement et \u00e0 la mise en \u0153uvre en continu des initiatives de d\u00e9carbonation, \u00e9laborez vos plans \u00e0 long terme et progressez chaque jour au sein de votre portefeuille du mieux que vous le pouvez. Vous serez r\u00e9compens\u00e9s \u00e0 long terme sur les plans \u00e9conomique et social. Karma.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Depuis des dizaines d\u2019ann\u00e9es, Michael Brooks est un chef de file de la&hellip;<\/p>\n","protected":false},"featured_media":0,"template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":""},"cagbc_tx_theme":[234],"cagbc_tx_rating_standard":[],"cagbc_tx_credit_category":[],"acf":{"sub-headline":"","byline":"","downloads":false,"related_links":false,"alt_thumb":false,"rating_systemstandard":false,"theme":[{"term_id":234,"name":"Profils des Membres","slug":"profils-des-membres","term_group":0,"term_taxonomy_id":234,"taxonomy":"cagbc_tx_theme","description":"","parent":0,"count":33,"filter":"raw","meta":[]}],"credit_category":false},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Demandez \u00e0 l&#039;expert : Michael Brooks - Green Trading Council (GTC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Depuis des dizaines d\u2019ann\u00e9es, Michael Brooks est un chef de file de la transformation du march\u00e9 et de la r\u00e9glementation au Canada \u00e0 divers titres et sur\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-michael-brooks\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Demandez \u00e0 l&#039;expert : Michael Brooks\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Depuis des dizaines d\u2019ann\u00e9es, Michael Brooks est un chef de file de la transformation du march\u00e9 et de la r\u00e9glementation au Canada \u00e0 divers titres et sur\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-michael-brooks\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Green Trading Council (GTC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-11-20T17:01:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Lifetime-Achievement-Michael-Brooks.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"7 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-michael-brooks\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-michael-brooks\/\",\"name\":\"Demandez \u00e0 l'expert : Michael Brooks - Green Trading Council (GTC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-11-15T16:54:30+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-20T17:01:06+00:00\",\"description\":\"Depuis des dizaines d\u2019ann\u00e9es, Michael Brooks est un chef de file de la transformation du march\u00e9 et de la r\u00e9glementation au Canada \u00e0 divers titres et sur\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-michael-brooks\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-michael-brooks\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-michael-brooks\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"News\/Articles\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Demandez \u00e0 l&#8217;expert : Michael Brooks\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Green Trading Council (GTC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Demandez \u00e0 l'expert : Michael Brooks - Green Trading Council (GTC)","description":"Depuis des dizaines d\u2019ann\u00e9es, Michael Brooks est un chef de file de la transformation du march\u00e9 et de la r\u00e9glementation au Canada \u00e0 divers titres et sur","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-michael-brooks\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Demandez \u00e0 l'expert : Michael Brooks","og_description":"Depuis des dizaines d\u2019ann\u00e9es, Michael Brooks est un chef de file de la transformation du march\u00e9 et de la r\u00e9glementation au Canada \u00e0 divers titres et sur","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-michael-brooks\/","og_site_name":"Green Trading Council (GTC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2023-11-20T17:01:06+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Lifetime-Achievement-Michael-Brooks.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"7 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-michael-brooks\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-michael-brooks\/","name":"Demandez \u00e0 l'expert : Michael Brooks - Green Trading Council (GTC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2023-11-15T16:54:30+00:00","dateModified":"2023-11-20T17:01:06+00:00","description":"Depuis des dizaines d\u2019ann\u00e9es, Michael Brooks est un chef de file de la transformation du march\u00e9 et de la r\u00e9glementation au Canada \u00e0 divers titres et sur","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-michael-brooks\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-michael-brooks\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/demandez-a-lexpert-michael-brooks\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"News\/Articles","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Demandez \u00e0 l&#8217;expert : Michael Brooks"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Green Trading Council (GTC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":8425,"en":8424},"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles\/8425"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cagbc_news_articles"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles\/8425\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8425"}],"wp:term":[{"taxonomy":"cagbc_tx_theme","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_theme?post=8425"},{"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_rating_standard?post=8425"},{"taxonomy":"cagbc_tx_credit_category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_credit_category?post=8425"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}