{"id":8551,"date":"2023-12-15T13:03:10","date_gmt":"2023-12-15T18:03:10","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cagbc.org\/?post_type=cagbc_news_articles&#038;p=8551"},"modified":"2023-12-18T13:03:50","modified_gmt":"2023-12-18T18:03:50","slug":"cop28-quest-ce-quelle-signifie-pour-le-secteur-du-batiment-du-canada","status":"publish","type":"cagbc_news_articles","link":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/cop28-quest-ce-quelle-signifie-pour-le-secteur-du-batiment-du-canada\/","title":{"rendered":"COP28 : Qu\u2019est-ce qu\u2019elle signifie pour le secteur du b\u00e2timent du Canada?"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p>R\u00e9cemment, j\u2019ai eu l\u2019occasion de me rendre \u00e0 Duba\u00ef, aux \u00c9mirats arabes unis, pour participer \u00e0 la <a href=\"https:\/\/unfccc.int\/fr\/cop28\">Conf\u00e9rence sur le changement climatique<\/a> des Nations Unies \u00e0 titre d\u2019observateur. C\u2019est la premi\u00e8re fois que le CBDCA participait \u00e0 ce qui est d\u00e9crit comme le seul forum d\u00e9cisionnel multilat\u00e9ral sur le changement climatique auquel adh\u00e8rent presque tous les pays du monde.<\/p>\n\n\n\n<p>La COP28 est le plus grand rassemblement d\u2019\u00c9tats, d\u2019organisations internationales et d\u2019organisations non gouvernementales. Plus de 90\u2009000 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s participants ou observateurs y assistent et on pr\u00e9voit que 300\u2009000 personnes visiteront les espaces publics de la COP28. Le CBDCA \u00e9tait pr\u00e9sent en tant que membre du <a href=\"https:\/\/worldgbc.org\/about-us\/partner-with-us\/wgbccop28-form\/\">World Green Building Council<\/a> et de la coalition mondiale <a href=\"https:\/\/buildingtocop.org\/\">BuildingToCOP<\/a>, que Cristina Gamboa, PDG du WorldGBC, a soutenu en tant que notre ambassadrice mondiale.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><a href=\"https:\/\/youtu.be\/sWESuLw5SY0?t=14\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1000\" height=\"562\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Thomas-Mueller-at-COP28.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-8534\" style=\"width:465px;height:auto\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Thomas-Mueller-at-COP28.png 1000w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Thomas-Mueller-at-COP28-300x169.png 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Thomas-Mueller-at-COP28-768x432.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>L\u2019obtention du statut d\u2019observateur est un processus qui s\u2019\u00e9chelonne sur un an. Nous avons donc \u00e9t\u00e9 ravis que le CBDCA puisse \u00eatre repr\u00e9sent\u00e9 par moi, ainsi que Brent Gilmor, directeur commercial, et Jean-Marc Fagelson, notre conseiller en mati\u00e8re de sensibilisation et d\u2019affaires gouvernementales.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p>Avec la publication du bilan mondial (le <a href=\"https:\/\/buildingtocop.org\/\">Global Stocktake<\/a>), et une r\u00e9f\u00e9rence pour la premi\u00e8re fois \u00e0 la transition hors des \u00e9nergies fossiles, il y a quelques gains importants sur lesquels le secteur du b\u00e2timent peut se concentrer. Selon les <a href=\"https:\/\/unfccc.int\/fr\/themes\/global-stocktake\/about-the-global-stocktake\/pourquoi-le-bilan-mondial-est-un-moment-critique-pour-l-action-climatique\">Nations Unies<\/a>, \u00ab\u00a0le bilan mondial est un tournant d\u00e9cisif dans notre lutte contre l\u2019aggravation du changement climatique. C\u2019est l\u2019occasion de jeter un regard approfondi sur l\u2019\u00e9tat de notre plan\u00e8te et de tracer une meilleure voie pour l\u2019avenir.\u00a0\u00bb<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"678\" height=\"384\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/16.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-8535\" style=\"width:465px;height:auto\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/16.jpg 678w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/16-300x170.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 678px) 100vw, 678px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-ce-que-peuvent-en-retirer-les-membres-du-cbdca\"><strong>Ce que peuvent en retirer les membres du CBDCA<\/strong><\/h5>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p>Le lancement des initiatives <a href=\"https:\/\/www.unep.org\/news-and-stories\/press-release\/buildings-breakthrough-global-push-near-zero-emission-and-resilient\">Breakthrough sur les b\u00e2timents<\/a> et Breakthrough sur le ciment et le b\u00e9ton a \u00e9t\u00e9 d\u00e9terminant pour notre secteur. Le Canada a agi comme copr\u00e9sident du Breakthrough sur le ciment et le b\u00e9ton et a \u00e9t\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9 par Steven Guilbeault, ministre de l\u2019Environnement et du Changement climatique et par le chef de la d\u00e9l\u00e9gation canadienne \u00e0 la COP28, ainsi que par Fran\u00e7ois-Philippe Champagne, ministre de l\u2019Innovation, des Sciences et de l\u2019Industrie, et <a href=\"https:\/\/cagbc-my.sharepoint.com\/:f:\/g\/personal\/jfagelson_cagbc_org\/Evg0ZuSsmLZFrec2VegiMbUBjIP71r8ZGPvkQz2Nf7cgHQ?e=cAJMz2\">Catherine Stewart<\/a>, l\u2019ambassadrice pour le changement climatique.<\/p>\n\n\n\n<p>Dans le cadre de l\u2019initiative <a href=\"https:\/\/www.ecologie.gouv.fr\/cop28-france-lance-buildings-breakthrough-visant-zero-emission-secteur-du-batiment-dici-2030\"><strong>Breakthrough sur les b\u00e2timents<\/strong><\/a>, dirig\u00e9e par la France et le Maroc, avec le soutien de GlobalABC et le WorldGNC, 28 pays se sont engag\u00e9s \u00e0 \u00ab\u00a0faire des b\u00e2timents r\u00e9silients \u00e0 quasi z\u00e9ro \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre la nouvelle norme d\u2019ici 2030\u00a0\u00bb, ce qui est en phase avec l\u2019orientation strat\u00e9gique et les efforts du CBDCA.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1311\" height=\"873\" src=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/3bbf47ae-b867-4c22-8e8f-2e34173b3996.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-8536\" style=\"width:465px;height:auto\" srcset=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/3bbf47ae-b867-4c22-8e8f-2e34173b3996.jpg 1311w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/3bbf47ae-b867-4c22-8e8f-2e34173b3996-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/3bbf47ae-b867-4c22-8e8f-2e34173b3996-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/3bbf47ae-b867-4c22-8e8f-2e34173b3996-768x511.jpg 768w, https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/3bbf47ae-b867-4c22-8e8f-2e34173b3996-600x400.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 1311px) 100vw, 1311px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Le ministre Champagne a pr\u00e9sent\u00e9 l\u2019initiative <a href=\"https:\/\/www.canada.ca\/fr\/innovation-sciences-developpement-economique\/nouvelles\/2023\/12\/le-canada-lance-linitiative-breakthrough-sur-le-ciment-et-le-beton-a-la-cop28.html\"><strong>Breakthrough sur le ciment et le b\u00e9ton<\/strong><\/a><strong>, <\/strong>un effort mondial visant \u00e0 diffuser les meilleures pratiques pour d\u00e9carboner ce secteur vital. Dans son discours, il a soulign\u00e9 le projet d\u2019installation de captage et de stockage de carbone carboneutre de Heidelberg Materials en Alberta et l\u2019ambassadrice Steward a anim\u00e9 un panel sur cette question.<\/p>\n\n\n\n<p>De plus, le <a href=\"https:\/\/www.cop28.com\/en\/news\/2023\/12\/COP28-announces-new-partnerships-and-initiatives\"><strong>Forest and Climate Leader\u2019s Partnership<\/strong><\/a> (FCLP) qui vise \u00e0 verdir la construction, a annonc\u00e9 une coalition de 17 pays, dont le Canada, qui se sont engag\u00e9s \u00e0 faire progresser des politiques et des approches qui soutiennent la construction \u00e0 faibles \u00e9missions de carbone et une plus grande utilisation du bois provenant de for\u00eats g\u00e9r\u00e9es de mani\u00e8re durable dans l\u2019environnement b\u00e2ti d\u2019ici 2030. &nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-principales-tendances-a-surveiller\"><strong>Principales tendances \u00e0 surveiller<\/strong><\/h5>\n\n\n\n<p>Gr\u00e2ce \u00e0 son travail sur les <a href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/notre-travail\/certifications\/normes-du-batiment-a-carbone-zero\/norme-du-batiment-a-carbone-zero-design\/\">Normes du b\u00e2timent \u00e0 carbone z\u00e9ro<\/a> et sur d\u2019autres initiatives de r\u00e9duction de carbone, il est clair que le CBDCA est align\u00e9 sur les solutions discut\u00e9es sur la sc\u00e8ne internationale. Nous continuerons de promouvoir les b\u00e2timents \u00e0 carbone z\u00e9ro et les r\u00e9novations profondes de d\u00e9carbonation en r\u00e9ponse \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 mondiale d\u2019\u00e9liminer les \u00e9missions op\u00e9rationnelles et de r\u00e9duire le carbone intrins\u00e8que de 40 pour cent d\u2019ici 2030.<\/p>\n\n\n\n<p>Parmi les autres sujets discut\u00e9s \u00e0 la COP28 qui auront un impact sur le secteur canadien du b\u00e2timent, mentionnons&nbsp;: &nbsp;<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Le carbone de toute la dur\u00e9e de vie, <\/strong>qui d\u00e9crit le total combin\u00e9 des \u00e9missions intrins\u00e8ques et des \u00e9missions op\u00e9rationnelles sur tout le cycle de vie d\u2019un b\u00e2timent, prend de plus en plus d\u2019importance. Toutes les \u00e9missions de carbone des b\u00e2timents doivent \u00eatre comptabilis\u00e9es et r\u00e9duites pour que le secteur atteigne ses cibles en mati\u00e8re de changement climatique. &nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Les solutions fond\u00e9es sur la nature<\/strong>, orient\u00e9es par le nouveau <a href=\"https:\/\/www.unepfi.org\/themes\/ecosystems\/tnfd-final-recommendations\/\">Groupe de travail sur les divulgations financi\u00e8res li\u00e9es \u00e0 la nature<\/a> des Nations Unies, exigeront de l\u2019industrie qu\u2019elle limite les impacts du d\u00e9veloppement sur les \u00e9cosyst\u00e8mes et qu\u2019elle trouve des fa\u00e7ons de restaurer les syst\u00e8mes naturels pour prot\u00e9ger la biodiversit\u00e9, promouvoir la s\u00e9questration du carbone et accro\u00eetre la r\u00e9silience.<\/li>\n\n\n\n<li>\u00c0 la fin de la COP, 198 pays ont invit\u00e9 les \u00c9tats \u00e0 effectuer une <strong>transition hors des combustibles fossiles <\/strong>pour les syst\u00e8mes \u00e9nerg\u00e9tiques et \u00e0 adopter l\u2019\u00e9nergie propre en <a href=\"https:\/\/www.cop28.com\/en\/global-renewables-and-energy-efficiency-pledge\">triplant la capacit\u00e9<\/a> de l\u2019\u00e9nergie renouvelable et en doublant l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique d\u2019ici 2030.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Divulgation du carbone et r\u00e9glementation&nbsp;<\/strong>: dans le cadre d\u2019\u00e9v\u00e9nements parall\u00e8les, nous avons constat\u00e9 le r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant de l\u2019International Sustainability Standards Board. Les institutions financi\u00e8res consid\u00e8rent de plus en plus le carbone comme une valeur et s\u2019orientent vers des pratiques cr\u00e9dibles de comptabilisation du carbone. Pour le secteur immobilier, cela signifie que les gestionnaires d\u2019actifs devront faire le suivi des \u00e9missions de carbone au m\u00eame titre qu\u2019ils suivent les indicateurs sur l\u2019eau, l\u2019\u00e9nergie et les d\u00e9chets.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Adaptation et r\u00e9silience&nbsp;<\/strong>: les entreprises sont pouss\u00e9es par le secteur financier, comme les banques, les compagnies d\u2019assurance et les investisseurs, \u00e0 d\u00e9montrer que leurs b\u00e2timents prennent en compte les risques et les opportunit\u00e9s li\u00e9s au climat, conform\u00e9ment aux exigences ESG.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-plaider-en-faveur-du-secteur-du-batiment-durable-nbsp\"><strong>Plaider en faveur du secteur du b\u00e2timent durable &nbsp;<\/strong><\/h5>\n\n\n\n<p>Le CBDCA a \u00e9galement eu l\u2019occasion de rencontrer le ministre Champagne et l\u2019ambassadrice Stewart pour discuter de l\u2019importance des b\u00e2timents \u00e0 carbone z\u00e9ro, du ciment et du b\u00e9ton sobres en carbone et du r\u00f4le important que l\u2019industrie jouera pour promouvoir ces innovations.<\/p>\n\n\n\n<p>Ces discussions, ainsi que les programmes Breakthrough, valident la strat\u00e9gie du CBDCA de mettre l\u2019accent sur la planification de la transition \u00e0 l\u2019\u00e9chelle des b\u00e2timents et des portefeuilles de b\u00e2timents. Dans la foul\u00e9e de la COP, le CBDCA continuera de plaider en faveur d\u2019une <a href=\"https:\/\/ressources-naturelles.canada.ca\/sites\/nrcan\/files\/public-consultation\/cgbs-discussion-paper-2023-08-03-fra.pdf\">Strat\u00e9gie canadienne pour les b\u00e2timents verts<\/a> qui concorde avec les engagements internationaux dans le cadre de l\u2019initiative Breakthrough pour les b\u00e2timents.<\/p>\n\n\n\n<p>Pour maintenir l\u2019\u00e9lan, nous avons h\u00e2te au premier <a href=\"https:\/\/globalabc.org\/sites\/default\/files\/2023-11\/23225_Buildings_Climate_Global_Forum_FR.pdf\">Forum mondial B\u00e2timents et Climat<\/a> qui aura lieu les 7 et 8 mars 2024 \u00e0 Paris, en France. Ce forum r\u00e9unira des ministres de partout dans le monde, ainsi que des parties prenantes de toute la cha\u00eene de valeur du secteur du b\u00e2timent, notamment des autorit\u00e9s locales, des ONG et des entreprises du secteur priv\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-dans-une-perspective-d-avenir\"><strong>Dans une perspective d\u2019avenir<\/strong><\/h5>\n\n\n\n<p>Les parties les plus difficiles des n\u00e9gociations ont clairement port\u00e9 sur la r\u00e9duction ou l\u2019\u00e9limination progressive des combustibles fossiles et le financement des actions climatiques, en particulier le soutien \u00e0 l\u2019adaptation et \u00e0 la r\u00e9silience. Avec la mention de la transition hors des \u00e9nergies fossiles (une premi\u00e8re en 30 ans de diplomatie climatique), un pas a \u00e9t\u00e9 franchi pour limiter le r\u00e9chauffement plan\u00e9taire. Malheureusement, la question du soutien financier \u00e0 l\u2019adaptation est report\u00e9e aux discussions de l\u2019ann\u00e9e prochaine en Azerba\u00efdjan.<\/p>\n\n\n\n<p>Bien que le spectre du changement climatique et son impact sur la plan\u00e8te et les populations restent critiques, j\u2019ai ressenti un certain optimisme en quittant la COP28 du fait que des progr\u00e8s ont tout de m\u00eame \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s. M\u00eame si le changement ne se produit pas \u00e0 l\u2019\u00e9chelle et \u00e0 la vitesse requises pour infl\u00e9chir la courbe des \u00e9missions vers le bas, nous avons vu de nombreux exemples de solutions pratiques et \u00e9prouv\u00e9es mises en \u0153uvre \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale, qui d\u00e9montrent clairement une \u00e9volution du march\u00e9 vers des pratiques d\u2019affaires \u00e0 faibles \u00e9missions de carbone. Ces solutions t\u00e9moignent d\u2019une profonde compr\u00e9hension du fait que la voie \u00e0 suivre n\u00e9cessitera une approche holistique et la collaboration des gouvernements et des entreprises &#8211; ces derni\u00e8res \u00e9tant repr\u00e9sent\u00e9es en grand nombre pour la premi\u00e8re fois.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>R\u00e9cemment, j\u2019ai eu l\u2019occasion de me rendre \u00e0 Duba\u00ef, aux \u00c9mirats arabes unis,&hellip;<\/p>\n","protected":false},"featured_media":0,"template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_genesis_hide_title":false,"_genesis_hide_breadcrumbs":false,"_genesis_hide_singular_image":false,"_genesis_hide_footer_widgets":false,"_genesis_custom_body_class":"","_genesis_custom_post_class":"","_genesis_layout":""},"cagbc_tx_theme":[495],"cagbc_tx_rating_standard":[],"cagbc_tx_credit_category":[],"acf":{"sub-headline":"","byline":"Thomas Mueller","downloads":false,"related_links":false,"alt_thumb":false,"rating_systemstandard":false,"theme":[{"term_id":495,"name":"Sensibilisation","slug":"sensibilisation","term_group":0,"term_taxonomy_id":495,"taxonomy":"cagbc_tx_theme","description":"","parent":0,"count":50,"filter":"raw","meta":[]}],"credit_category":false},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.9 (Yoast SEO v21.9) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>COP28 : Qu\u2019est-ce qu\u2019elle signifie pour le secteur du b\u00e2timent du Canada? - Green Trading Council (GTC)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"R\u00e9cemment, j\u2019ai eu l\u2019occasion de me rendre \u00e0 Duba\u00ef, aux \u00c9mirats arabes unis, pour participer \u00e0 la Conf\u00e9rence sur le changement climatique des Nations\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/cop28-quest-ce-quelle-signifie-pour-le-secteur-du-batiment-du-canada\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"COP28 : Qu\u2019est-ce qu\u2019elle signifie pour le secteur du b\u00e2timent du Canada?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"R\u00e9cemment, j\u2019ai eu l\u2019occasion de me rendre \u00e0 Duba\u00ef, aux \u00c9mirats arabes unis, pour participer \u00e0 la Conf\u00e9rence sur le changement climatique des Nations\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/cop28-quest-ce-quelle-signifie-pour-le-secteur-du-batiment-du-canada\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Green Trading Council (GTC)\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-12-18T18:03:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Thomas-Mueller-at-COP28.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CAGBC\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"7 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/cop28-quest-ce-quelle-signifie-pour-le-secteur-du-batiment-du-canada\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/cop28-quest-ce-quelle-signifie-pour-le-secteur-du-batiment-du-canada\/\",\"name\":\"COP28 : Qu\u2019est-ce qu\u2019elle signifie pour le secteur du b\u00e2timent du Canada? - Green Trading Council (GTC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-12-15T18:03:10+00:00\",\"dateModified\":\"2023-12-18T18:03:50+00:00\",\"description\":\"R\u00e9cemment, j\u2019ai eu l\u2019occasion de me rendre \u00e0 Duba\u00ef, aux \u00c9mirats arabes unis, pour participer \u00e0 la Conf\u00e9rence sur le changement climatique des Nations\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/cop28-quest-ce-quelle-signifie-pour-le-secteur-du-batiment-du-canada\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/cop28-quest-ce-quelle-signifie-pour-le-secteur-du-batiment-du-canada\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/cop28-quest-ce-quelle-signifie-pour-le-secteur-du-batiment-du-canada\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"News\/Articles\",\"item\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"COP28 : Qu\u2019est-ce qu\u2019elle signifie pour le secteur du b\u00e2timent du Canada?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"name\":\"Green Trading Council (GTC)\",\"description\":\"Building our way forward.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization\",\"name\":\"Canadian Green Building Council\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg\",\"width\":\"1024\",\"height\":\"1024\",\"caption\":\"Canadian Green Building Council\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/\",\"https:\/\/twitter.com\/CAGBC\",\"https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/\",\"http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"COP28 : Qu\u2019est-ce qu\u2019elle signifie pour le secteur du b\u00e2timent du Canada? - Green Trading Council (GTC)","description":"R\u00e9cemment, j\u2019ai eu l\u2019occasion de me rendre \u00e0 Duba\u00ef, aux \u00c9mirats arabes unis, pour participer \u00e0 la Conf\u00e9rence sur le changement climatique des Nations","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/cop28-quest-ce-quelle-signifie-pour-le-secteur-du-batiment-du-canada\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"COP28 : Qu\u2019est-ce qu\u2019elle signifie pour le secteur du b\u00e2timent du Canada?","og_description":"R\u00e9cemment, j\u2019ai eu l\u2019occasion de me rendre \u00e0 Duba\u00ef, aux \u00c9mirats arabes unis, pour participer \u00e0 la Conf\u00e9rence sur le changement climatique des Nations","og_url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/cop28-quest-ce-quelle-signifie-pour-le-secteur-du-batiment-du-canada\/","og_site_name":"Green Trading Council (GTC)","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","article_modified_time":"2023-12-18T18:03:50+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Thomas-Mueller-at-COP28.png"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CAGBC","twitter_misc":{"Est. reading time":"7 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/cop28-quest-ce-quelle-signifie-pour-le-secteur-du-batiment-du-canada\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/cop28-quest-ce-quelle-signifie-pour-le-secteur-du-batiment-du-canada\/","name":"COP28 : Qu\u2019est-ce qu\u2019elle signifie pour le secteur du b\u00e2timent du Canada? - Green Trading Council (GTC)","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website"},"datePublished":"2023-12-15T18:03:10+00:00","dateModified":"2023-12-18T18:03:50+00:00","description":"R\u00e9cemment, j\u2019ai eu l\u2019occasion de me rendre \u00e0 Duba\u00ef, aux \u00c9mirats arabes unis, pour participer \u00e0 la Conf\u00e9rence sur le changement climatique des Nations","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/cop28-quest-ce-quelle-signifie-pour-le-secteur-du-batiment-du-canada\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/cop28-quest-ce-quelle-signifie-pour-le-secteur-du-batiment-du-canada\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/news-resources\/cagbc-news\/cop28-quest-ce-quelle-signifie-pour-le-secteur-du-batiment-du-canada\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"News\/Articles","item":"https:\/\/www.cagbc.org\/news-resources\/cagbc-news\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"COP28 : Qu\u2019est-ce qu\u2019elle signifie pour le secteur du b\u00e2timent du Canada?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#website","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","name":"Green Trading Council (GTC)","description":"Building our way forward.","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cagbc.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#organization","name":"Canadian Green Building Council","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","contentUrl":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/L_CAGBC_WRITTEN_RGB_CHARCOAL_E.svg","width":"1024","height":"1024","caption":"Canadian Green Building Council"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cagbc.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CaGBC\/","https:\/\/twitter.com\/CAGBC","https:\/\/www.instagram.com\/cagbc\/","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cagbc\/","http:\/\/www.youtube.com\/user\/CaGBC\/"]}]}},"lang":"fr","translations":{"fr":8551,"en":8533},"pll_sync_post":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles\/8551"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cagbc_news_articles"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_news_articles\/8551\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8551"}],"wp:term":[{"taxonomy":"cagbc_tx_theme","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_theme?post=8551"},{"taxonomy":"cagbc_tx_rating_standard","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_rating_standard?post=8551"},{"taxonomy":"cagbc_tx_credit_category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cagbc.org\/wp-json\/wp\/v2\/cagbc_tx_credit_category?post=8551"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}